（天水圍人入）建立黨鐵以外交通系統

作為圍城人，感激大家努力，成功打出全壘打，建立黃色區議會。

下一步，在天水圍區，首要擴展連
儂牆。另一方面，要協助建立黃色經濟圈。此外，也是此post的目的，希望天水圍內建立黨鐵以外交通系統。這也是最為民生加分的項目。
黨鐵壟斷了天水圍（和屯門，元朗）的交通，蒙面法立法當天，黨鐵服務停止，對區內和大西北造就很大不便。截至今天，輕鐵服務出車過少，候車時間過長。希望各天水圍區議員合作，改善區內和周邊地區交通路線。小弟建議如下：
1.增設巴士和小巴路線：例如九巴可以增設往返天水圍和屯門的巴士路線，在罷搭黨鐵的風氣下，絕對可以有一定載客量。
2. 建立天水圍獨有村巴系統：天水圍的馬路呈環狀，絕對可以建立公路上的天水圍循環線。車身可以用黃色車廂，默許車內外貼文宣，成為流動連儂牆的示例。
村巴概念圖：

10

9

8

7

6

推

圍城人出嚟啦

Support

5

認同？有冇乜路線意見？

4

單車其實幾好架 圍城人值得擁有

推，天水圍無馬路出入元朗屯門真係好唔方便

支持

輕鐵真係好垃圾

覺得呢個諗法唔錯

參考天水圍循環線

咁屯天交通又點睇？

1. 呢排壞晒交通燈，條路暢順左好多，有D閪燈平時等成5分鐘都未過到，不如可以既話改做十字路口再睇下點定路權優先次序算-3-

2. 興建地下自動單車泊位，可以渣D貴D既單車代步又唔怕比人偷

我都係咁諗

推呀！！！
圍城落屯門嘅巴士得一架弱智53真心cls

巴士 見好多區議員都話會搞

推唔到照推
天水圍冇黨鐵真係好難出其他區

一野剷走個輕鐵啦
阻頭阻勢

本身又慢又迫，一到返工時間，天南人勁難上輕鐵，因為天北已經塞爆左架輕鐵。
仲要而家等十幾到廿幾分鐘，黨鐵仆街啦

圍城人表示極度支持
雖然已經日日係圍城入面行路
不過為趕時間／老人／行動不便者著想
一定要建立天水圍往返元朗、屯門及區內巴士路線
小巴又好村巴又好
總之唔撚要黨鐵

仲有垃圾黨鐵巴士
話停就停 仆街黎

Push

勁仆街喎
條路軌無事都13-25分鐘一班車
個個月台都逼爆

1.但今天輕鐵太疏啦，而且往後天北有新樓落成，返工度，要增建其他車。

2.good suggestions 本身單車徑多，絕對可行

天水圍 ＜＞屯門巴士線可以恢復返以前九鐵巴士線x2p自從西鐵通車後就冇左了

單車

係呀，元天仲好d 有k73,疏少少有小巴，貴少少有269d.
屯天真係屌晒鬼

天水圍人幫推

呢個簡直係垃圾到仆街的規劃
蒙面法果日，冇左黨鐵，大西北往來真係冇得玩

之前係屯門都有同現任區議員反映過
希望之後可以真正屯元天we connect

睇下小巴又好、巴士又好，總之邊個搞得就撘佢
民間自發搞就搞唔到啦，要同運輸署申請，唔係就變Uber

其實出巿區ok, 但黨鐵壟斷區內同大西北，真係垃圾規劃。而家天水圍以黃立國，真係有得做好交通

屌又少班次又貴

推唔到圍城人可以點幫

屯門人幫推

難搞啲，先唔講天水圍區內點行法，
我認為屯門區內停站唔可以多，而且啲站係要貼近公路旁邊，否則已經唔洗搞

黨鐵係黨工具，建立自家村巴遠比加巴士和小巴好，村巴可以做流動連儂場

推！！！

單車呢點認真推，可以實行到就好
一直想買部單車代步，但放屋又無位擺，泊街又怕俾人偷
其實天耀商場過新北個邊，橋下有好多普通version嘅泊單車位（得條鐵通個隻），有次行過見唔係好多車泊左，如果可以改善下個安全性，個個位可以用返，唔洗另外搵空位，又會多啲人以單車代步

其實要推單車
成條臭河比你踩
半個鐘天恒落到西鐵啦

繼續搭黨鐵逃票，邊個敢查票就鶳

呢個係，明明路面正常，九巴照運作，but k bus竟然停。黨鐵正仆街

條路線先係世界級忽必烈

24小時bus 呀唔該,我唔撚想由葵芳坐個半鐘車先落到車

推呀
水圍街坊要開始幫咁多位素人一齊做好地區工作
話比班廢老聽
冇蛇齋餅糭都可以將天水圍執得企企理理

我估計係想車同車之間距離遠，萬一堵鐵路，咁都方便調動，but 真係勁唔利民囉

推推推

其實見到天水圍唔算多locobike
想搵㗎踩返屋企都要搵好耐

黨鐵搞到執左d有用線，仆街黨鐵

正式宣佈1126黎明行動 三罷再開

點解冇成效呀
因為冇乜人行動，新聞又淡化炸
如果散水撚肯幫下手成件事就唔同啦

不如聯絡locobike派多d單車

支持，區內交通可以透過改善單車徑，推廣共享單車，合法化電動滑板車

Locobike la
其他唔啱洗

G持

所以要出post 推到區議員見到，成個天水圍變左黃色地帶，最有機建立村巴系統。

整文宣貼，不過大家要在呢個post 拎到共識先。其次在區議員fb 留this post, 等區議員知道

橫掂成個天水圍選出黎嘅都係黃嘅， 點解唔約埋一齊開下會研究下有咩民生野唔同村一齊做!
就交通呢單野，如果成個天水圍議員都有共識嘅，就一於聯署比壓力政府啦
希望新選出黎既各區議員要齊心團結為社區，讓天水圍Great Great Again !

推！德政來的

贊成
好重要

運輸署會批先算

高速線去屯門巿中心。
至於天水圍區內線，就真係好易搞，因為天水圍係環狀公路

推
開村巴公司
請手足
投標圍城各屋苑

拆撚左條輕鐵路軌專for scooter/ 單車

圍城人表示支持

路邊好多廢氣 可唔可以推電動車吖

夏天等車好焗好熱食好多塵吖

一沉百踩！呢個係我地一舉打低敵人既好機會！

開番A73, 但唔要由黨鐵營運

單車代步真係做得起，好似台灣咁有街站鎖gobee bike.
周街有站可泊，諗起都正

我要天恆出旺角嘅小巴！！

區議員可以要求，但主導權係運輸署
運輸署唔肯既話巴士公司都無得開
同樣村巴都係一樣情況

搵左半個鐘見唔到一架用到
唔係比人鎖左就無左張櫈

連儂巴士

又健康d

垃圾265B 慢到咩咁， 要求重組路線！

一定要推單車
屌佢老母
N年前中學果時話會起條橫誇新界九龍既單車徑
果時同班fd J撚死 仲J緊可以踩兩日
但屌你老母都唔知幾時取消左 之後先知有人反對 你老母
還我單車徑!!

但返工都要有特別班，咁先可以解決天南太難搭輕鐵呢個問題

以前有A73 雖然都係黨鐵巴

輕鐵專營權，由輕鐵通車第一日已經定落要取消曬所有區內線

天北人表示好需要其他交通工具
要我坐港鐵寧願行路算

環狀線諗得過

拉

巴士循環線囉

支持！！！
好想罷搭黨鐵但無車去到屯門碼頭

而家其中一個問題係輕鐵太疏，不利民生
唔係俾唔俾錢

啲車唔洗一個禮拜，比人上哂鎖私有化/掟落河。冇得做

鄰國表示g持

天北搞多D車直出天水圍啦 村巴又好小巴又好
朝早搭巴士出去係天水圍都兜成半粒鐘

如果多d單車站 for locobike and 私伙單車會更好

阿婆未必想踩單車

巴士循環線
巴士來回天水圍屯門

支持不過環狀線可唔可以經過埋翠湖

push

早就應該取消輕鐵啦屌
果個4大天王燈位 真係屌柒佢
慢撚到呀

非天水圍人都支持

眾籌+集資搞公司
請有牌既手足做司機

條線真心有用行新墟到屯碼沿路除左安定同屯市唔會有站同本身條輕鐵線重覆

推！

可唔可以重組265b，真係最垃圾嘅路線之一

所以要出post 帶動討論氣氛

圍城人表示G持

文宣車有點鳩

黨鐵無諗過利民
最近日日應該諗緊點樣損民

工聯會都識反對啦
天水圍議員希望你地可以幫大家爭取下其他元屯交通

其實天水圍都算多車
我用過幾次

起碼都有返出屯門元朗嘅巴士/小巴啦屌
明明三個地方咁近 但一冇狗鐵 就去唔撚到

大大力支持

其實而家天北出西鐵站有K76直鏟天影路，可以參考
出元朗/屯門建議以濕地公園同天華路，各自往東西方向南下，以分流天北天南人出行
環線可以參考輕鐵線，短線都可以考慮以天華路為中心開環線以縮短行程
歡迎討論

拆撚左個廢鐵去啦
成撚日借d意唔開
一係成15分一班

阻撚住晒

好多賊，唔咁泊街

起停車場未 屌你老母

區議員其實有say, 真係有機會做到。咁唔講車啦，咁加多d 共享bike and 單車站（可以入錢鎖車）都有機做到

最大問題係燈位太多了，十字路口又多，每個十字路口各自又要入邨或嘉湖。
另外，要多d村巴，小巴。輕鐵好撚廢，如果小巴可以cover 到輕鐵路線，少好多人搭令佢收皮絕對係好事。

比人偷左3架

電動車唔係冇可能,但香港未普及。個人都支持環保

其實由天北行去天西 好快 半粒鐘炸

上次想踩一架都無 有都比啲阿婆霸住咗

天水圍有bus 去旺角呀，265b

天水圍人推

做乜拉

唔只天水圍
其他地區都要參考

pish

單車同loco bike睇下有冇乜合作機會？建立埋黃色經濟圈

之前好似話唔夠多充電站 所以唔普及

填平輕鐵路軌放返兩條行車線出嚟啦

所以要建立電子鎖單車站 for private bike and 共享bike

搭邊架？

推單車 諗起有時候會行路出元朗或者屯門

兜到仆街，係天水圍行成25分鐘先上公路

呢兩個都好迫切

咁撚慢
天水圍應該要整返條265X
飛深長荔直達旺角

天水圍好需要架巴士出到屯門

推 多條鐵路

其實屯元天真係有啲慘
我淨係知道得一架九巴53可以行晒呢3區
但係佢啲站真係多到...感覺上30米都冇就一個站

係 天北真係少位到cls ，錶位又冇

唔好玩啦 起碼1個鍾啦
係咪天水圍人來噶

巴士真係要南北分家
265b兜天水圍都半個鐘
兜完天北/天南直接出去係最好

翠湖最近巴士站係乜？

831

值得一推

單車代步係唔錯 但係冇位泊

完善單車系統

一個可以防止單車被偷竊，不會熱曬雨淋既停泊位。單車停泊應該要好似汽車咁收費，以防殘渣單車堆疊

貫穿全港既優質單車徑，拔走鐵柱及三支爐。（長遠應該要合法化低速電動滑板車/單車（上限30km/h））

果日香港道道條街都咁多事發生，就算無輕鐵，巴士又行得幾多

大大力推

我行都係20分鐘幾分鐘咋
後生仔行快少少唔怕攰嘅

其實K76好好,上次冇晒鐵先第一次搭,
整多幾條線仲好啦

借佢輕鐵軌 搞條私鐵點睇

就係，天晴係災區

要啦

其實有區議員帶頭，搵d有錢人合整公司得唔得？

圍城人想睇 推

行空中交通工具

係咪咁垃圾？我都成日搭

推 天水圍自己整條循環巴都夠做

概念好好 可以點Run

甴近平 曱甴王 香港警察 曱甴仔 甴近平 曱甴王 香港警察 曱甴仔 甴近平 曱甴王 香港警察 曱甴仔 曱甴 習曱甴 曱甴近平 甴近平 曱甴維尼 甴維尼 曱甴皇帝 甴帝 世界毒瘤支那 共狗 共匪死全家 黑社會死全家 殲滅中共全黨死清光 打倒赤納粹 香港軍政府 香港集中營 香港人還拖 共匪警甴 #Chinazi #AntiChinazi #BoycottChina #BoycottBlizzard #StandWithHongKong #StandWithCatalonia #StandWithUyghur #NewXiLand #新支蘭 #Austrachina #Chinada

趁而家屯天都係黃議員多
要開行TURBO比壓力運吉CUT撚左個輕鐵專區

民生無小事，支持。

推!!!

其實開返A73都夠做，不過可能總站去到屯門市中心就夠，再入屯門碼頭之類地方就係屯市轉車，增加轉乘優惠
另外想69C全日化同269D好似E34咁拆線

文宣車唔會official 做啦。
之前有巴打話巴士貼文宣，所以 propose 下姐

有專區都唔係問題，80 年代啱啱整嘅時候輕鐵巴士比九巴、小巴服務好，所以由得輕鐵做都 OK

問題係依家党鐵做巴士懶咗

拉直版 A73 屯門碼頭——天富特快
天富、天富苑能富閣 、天富苑欣富閣、天頌苑、輕鐵翠湖站、天葵路美湖居、天城路景湖居、天慈邨、(common)

(common)
虎地
紅橋
屯仁街
富健花園
新屯門中心
蝴蝶站
蝴蝶邨蝶心樓
湖景邨湖畔樓
屯門碼頭兆禧苑
屯門碼頭

K1X K2X K2P全數復辦
九廣鐵路係未執笠嘅

泊屋企

自動泊位真係諗得過，其他區好似都有做緊

推！屯元天太倚賴輕鐵，你一出實搭

推，支持。
習曱甴

天水圍好多公公婆婆

啊婆咁得閒唔踩車咪搭輕鐵Lor 朝早or 煩忙時間搭輕鐵慘過食屎 一係迫到透唔到氣 一係無了期等待

係，所以要由黃色天水圍開始打破狗鐵壟斷嘅局面

小巴好密 有架去唔知咩關口可以同司機講元朗有落

日撚日由天西行番天北 快可以十幾分鐘

行天耀 北江 天瑞 頌富商場/天恩 過埋 天富就到

係咪好快呢

而家有15分鐘咁快？

希望有車直接去粉嶺,大埔

藍色車可唔可以多啲
我有次係條臭河由天逸搵到北江都無

建立電子泊單車站

推 唔郁

仲有想順便改善埋臭河環境 有啲位好撚陰森

就算唔偷都比人篤爆

啊婆點行呀

自從721,831，我已經用269D出入元朗天水圍

有單車站嘅話一定要保安好 有時唔係話唔肯踩車 而係鎖架車係度成日要驚比人拆look 真係好濕滯

聽到佢播話13-2x分鐘就唔想搭
我寧願行路
當做下運動
E家仲涼陣陣

原來冇車循環行屯元天

一路聽都係叫「屯元天」 我以為依三個地方係交通上有車不停循環咁行 貫通依三個地方 所以先連埋咁叫

原來係冇嘅

要有村巴直出九龍港島！

我好耐未見過藍locobike

同意
我同意要聯同元屯天3區嘅議員
建立鐵路以外嘅交通方式
罷搭之後都好少去元朗屯門

S

而家天水圍變左黃國，同聲同氣，真係可以做好d規劃。話俾其他地區，冇左黨鐵，都可以好掂

good idea

一定係屯元天區內巴士

最好點對點 天西去屯西咁 唔洗站站停就多人搭

天水圍搭巴士有個通病
就係行撚晒成個天水圍先出城
行天水圍都成4個字

推 唔明點解咁耐以黎都冇屯門去天水圍既巴士

噶？

Good idea
勁推！

幫推

仲迫撚過電車

得西鐵

單車係幾好

好懷念呢幾條線

天水圍來往屯門巴士/小巴一定要啦

推 可以參考輕鉄路線圖

好提議大大力支持
大大力推

要向運記申請
同埋盡量收正過狗鐵
指定時間免費（例如：淡季時間）

如果有就真係幾好
前個排冇鐵 想出入屯門都要搭53
如果有電子泊車站既 就可以用自己戰車出屯門
本來都想買架單車 但係又會俾人偷
所以一定要做好唔俾人偷到單車 先可以做到單車出入
如果唔係最平一架千幾蚊mtb 幾日就玩完

一人一單車？

遊完圍城再遊下元朗然後先un出大欖……屎忽都坐大左兩個圈

有得諗

開放電動車好過啦.

我淨係想要所有天恆巴士全部去消防局直上高速

推村巴

不過我諗會好q多人搭 個流量會好高

而家，係輕鐵太疏。長遠考慮，建立黨鐵以外交通系統去疏導，絕對係必須。

拆輕鐵 踩單車

真 好驚比人偷單車

真心推！尤其屯天，只要黨鐵一停，要由屯門去天水圍就好難

支持！！！！

唔係呢區 但絕對g 持

推爆

坐足全程夠我去到中環

我都覺呀 圍城人好需要locobike！

狗鐵巴黎講
K76算做得好好既巴士

一車車 直接車去西鐵

up

好好訓

有用post要推

係囉屌

推 屯門來往天水圍真係除左黨鐵無其他選擇

電動滑板車應該要跟香港法例?

雖然可以合力推動
但係冇得自己決定合法化

如果269b可以加密班次就好
返工同收工時間成廿分鐘先一架巴士

推
得53去屯門真係喊出嚟
仲有推單車代步

我真係屌曬黨鐵老母 輕鐵站冇打爛都冇車
不如打撚爛曬啲站算鳩數啦

引入 Lime Scooter

路線方面，大家可以公開討論。
實戰就交俾區議員落實

推到天水圍區議員睇到，派多d蛇齋餅糭拉淺黃藍

要直接同locobike講
區議員淨係可以協調
起啲有助單車通行嘅設施

真真正正嘅黃巴士

很想要天屯線！！！！！！！

唔好意思 阻一阻大家時間

希望手足可以幫下車手 無言感激

天水圍手足加油呀

共享單車做得好都係唔錯嘅代步工具黎

G持天水圍人

真 有陣時凌晨想去屯門都冇車

如果可以逼到輕鐵改動，有無可能搵部分班次試做急行？
同埋一定要收平啲啦，屌佢老味
堅尼地城去到筲箕灣都係$2.6咋，你何德何能收人六七蚊啊黨鐵
如果搵電車咁雙層嚟行輕鐵都會好過癮

推到比今年圍城區議員睇到

支持 區議員 做下嘢啦
天水圍 十九區

其實最大問題係燈位,廢鐵有優先權

有冇超級單車徑

冇

推一下

係講得唔好，應該係合力推動

咩輕鐵呀，叫廢鐵！

應該啦，屌佢老味黨鐵完全壟斷元屯天交通，巴士鐵路都係佢

出屯元仲煩過出市區

有區議會就真係可以玩下呢d

以前未知黃色車係支那
就見到有好多藍色
但係呢自從黃色車無左 藍色隨之而都無埋

廢撚到仆街

正正常常 特登搞到成十分鐘一班

明玩野

元朗人都好需要

以前覺得住圍村先要買車代步出入
經過e幾個月 我發覺住天水圍嘅都要買車先得
立即衝去報考車牌

交通系統覺得太大了，要資金多，效果又麻麻地。

我覺得蕭生講的唔錯哦，請d黃絲青年，紮根社區服務下老人家、新移民家庭。將以前俾蛇齋餅收買的廢老藍絲拉過來，爭取下屆立法會選舉剷起民建聯⋯⋯

私營村巴？
元朗路線可參考K73
天水圍巡環線（月票形式）

天水圍人推推推

想搞翻起天水圍單車交通，始終天水圍話大唔大，我怕好多人會覺得為左去區內其他地方比錢搭車而卻步，行又唔係搭車又唔係咁。

依家個問題係條單車徑使用率好低，啲人用親都係for做運動而唔係用嚟代步，浪費晒咁好嘅交通路線

共享單車係天水圍食得屎，10架有7架都比人鎖住

跟本天北都要起個西鐵站

可惜營運既係狗鐵

推 圍城人

黃水圍人表示十分支持！

輕鐵未開之前不嬲都有九巴來往屯門同元朗（個陣天水圍未發展）但係因為有輕鐵個乜9輕鐵專區規定唔可以有區內線 好似係

我覺得真係整個巴士循環咪撚要輕鐵

ish

K73都係黨鐵

天南人用唔到呢項服務

其實呢排無交通燈好撚快囉

天水圍人留名

屯元天巴士

平時60米內3枝燈
仲要係每枝都必停
而家無晒燈好快

成日話就輕鐵搞到d燈站站停又5min

南北線根本應該分開😂講真E34A 係城入面都兜20分鐘先出去到

請做好地區工作 穩守席位

我覺得區議員做得好，可以作為撬動淺藍絲、貪小便宜的藍絲選票的前線。避免圍爐，變成單純的為黃絲服務⋯⋯個人意見啦

講真 之前黨鐵玩野個陣試過朝早上車逼到抖唔到氣
啲呀姐係咁衝上黎 屍殺列車咁款 逼到真係胃痛同想嘔

自此之後每日都早幾個字出門行去西鐵站
啲人好撚癲
有時等半個鐘都要逼上去
然後係西鐵前一個站落車行過去..

短期：區內巴士循環線

長遠：參考其他地方單車徑做法，又慳錢又健康，大人細路都啱用

推！！
呢排去元朗都係搭269D
貴就係貴d 但真係唔想搭黨鐵
希望巴士/小巴可以開多幾條線去元朗 屯門

推呀！！！！！

天水圍想騎牛去屯門成日都冇驛站
搞到屯門牛番唔到屋企啊

一定要有！

圍城單車！

岩呀。平時要過對面個巴士站要等成3個燈位。好多燈位好無謂。我覺得建立單車系統有得諗

天水圍區內小巴一早要搞啦，忍咗輕鐵好耐
元-天-屯 巴士/小巴都一定要搞
罷搭黨鐵

推啊啊啊啊啊啊

好大野心,巴士線快過輕鐵好多

C9方便買野
你都知天水圍買野幾貴
新墟都可以

地下單車停車場應該要搞啦
又有得參考外國

圍城人表示極度支持村巴

而家仲未取消咩？

呢排有輕鐵燈壞燈 港鐵話安全理由要雙司機駕駛 所以班次減少
屯門本身單卡多而家全拖都叫勉強負荷到 天水圍就自求多福啦

推

強烈建議要先推天水圍市中心去屯門醫院 或屯門市中心既小巴或巴士路線 ，巴士開既話感覺用單層巴都夠🤔
另外我覺得都可以搞屯元天嘅循環線巴士 （覺得如果攪得成 巴士站數目同290差唔多

有諗頭呀

Gobee bike 好似唔可以渣入黎泊
同埋單車路某d位太多人行

利申 晚晚踩單車

以前唔係咁兜，重組路線搞到一條線兜兜兜又疏左

首先要起撚番晒 北江行人路d石屎地
鋪番磚地

石屎地一d都唔好行
同埋好撚影響外觀

認同

天北啲巴士都兜一輪先出到去
搭得多真係好攰

要加亡命紅van天水圍撚無夜生活食唔到女啊！

支持！無鐵除左的士外就無車去屯門！真係要去屯門醫院真係好麻煩！迫住要搭鐵

屌咪係！！
又要埋站上下客 起碼係度嘥咗半個鐘

幾時有大型gym room

剩係見到幅圖已經feel到果股energy

K73仲要行好少地方

[公投]12月2日(星期一)開展黎明行動2.0

紅van啊

起停車場靠區議員俾壓力， 好多手足d車都無位泊，迫住泊街，又要俾班黑警抄牌

yes please

兜曬成個天水圍 on99
如果天佑上車已經出完市區

實戰係做唔到一程車往來三地，因為屯元天三個地方都好多落車站

天北真係好似荒島咁 夜小小返屋企都無車搭

影都唔見有時係區內唔想搭輕鐵

其實而家都有車出港島九龍

天水圍交通燈真係on9 多燈又慢
朝早啲燈搞到巴士埋站都埋唔到
搞到架架要等埋站
晒好撚多時間

其實可唔可以推電動滑板車

進步下啦仲單車

要紅van出市區啊！

支持建議要有天水圍去元朗/屯門既車 元朗去屯門本身都有小巴 天水圍真係得黨鐵一玩得夜就要搭的士

因為黨鐵食晒d客

1/1

有用post 推

返工，放工真係屌出聲

以前有架黨鐵巴士 不過之後取消左

上次去TMH覆診照x光唔想搭黨鐵 走去飛的

去博愛或元朗搭 77a/b 已經夠曬造 冇煩惱

唔係區內人
單車個方向幾好，但唔係短期內應用到嘅事，可能要諗諗短期內有咩替代方日後都用得（老人／唔踩單車嘅人）
另外會唔會考慮跨區同其他有單車徑嘅區議員開會傾下
如果得元天屯有電子泊單車都幾濕滯，照道理沙田上水粉嶺果啲都應該要有埋

旺角通宵N269/小巴610S

講單車泊位比你都唔敢泊
一大堆專業偷車佬
𠝹軚狗 剪線狗
保安就訓教架啦
個個放靚車 簡直係寶藏

單車就係方便 放樓下先用
區區起一個邊有位

利申 由細到大比人偷過8架
𠝹爆軚 平均兩個月一次

天北專線？
咁去埋晴景呀

咁咪有錢賺，咁先可以支持營運

G chi!!!

所以循環線巴士/小巴/村巴絕對有得玩

但承載力強

定係眾籌搞間公司
搞哂啲天水圍啲交通問題
一黎可以帶動「區內」就業
二黎可以長期解決交通問題
三黎可以由圍城人話事

利申：9up

仲可以貼文宣

推啊
Btw 可唔可以有車直接到屯門
唔想坐黨鐵啊

增設屯元天小巴循環缐，以後吾搭黨鐵

好提議

十萬個支持啊 圍城人表示 冇左黨鐵真係好難出去 要罷鐵 但有時真係趕時間好逼於無奈

我曾經在另一d post 問過急行呢樣野，答案係唔得，因輕鐵軌太少，玩唔到急行。一架急行，但前面有架慢車咁點？

推
輕鐵實在太on9 又慢又少班次

推 好唔方便！

方便的話，去區議員fb wall留言 .
同時在天水圍fds 度廣傳，引發討論

推
屌你九巴月票唔包969

都係叫翠湖站 不過黨鐵個天水圍循環線唔經翠湖站好麻煩

做實事 支持！

推 主意唔錯

我都想要返個車for環狀線/去屯門 因為輕鐵真係好慢又逼

如果係環保巴士就更加好 空氣本身已經差

推到班新候任區議員睇到 不過就算成事都冇咁快

阻地方

推城市規劃post

不過元朗單車唔算好常見。朗屏就做到

夜晚要揾N269先返到

咁增加巴士路線又唔係冇可能。

巴士公司都要儲夠客先賺到錢嘅
不過由北兜到南先上公路真係搭到天荒地老
架265m真係清泉嚟

繁忙時間真係要，架輕鐵迫到仆街

都唔同巴士公司，唔包好正常

OK到時成事, 再幫手再整個APPS~

元朗人 推

所以要做完交通，而家天水圍同大西北好唔掂

i mean 968 元朗可以罷鐵
我無得買月票太貴

其實有預留到第六期支線 睇P.13

寫住光復香港 等藍絲唔敢撘

等黃色區議員拎好成績，再續黃色區議會

推呀

但係早晚繁忙時間條路本身多車
做循環線巴士又要做到輕鐵繁忙時間嘅班次應該會塞到傻左
再加埋啲閪燈隨時倒灌

仆街黨鐵
玩尻小巿民

53 幾正，但係屎忽痕先會坐

Agger

有時想大馬路附近踩翻天水圍都無單車

私人果d?

屯天快D出架巴士啦得架53仲要只係去到天西

通宵車？

架77a/b 疏唔疏？

所以要有地區做帶頭，好期待屯元天有

十幾年前有村巴出城，但記得天慈後面個迴轉處會塞到pk。
其實有客量就有人會接生意

搭撚到頭暈

通宵有綠van既

但而家疏到勁唔利民

同意！！265B本身都已經係天水圍兜到傻先出到市區 去到旺角就淨係經旺角街市一個站 中間深水埗堆站其實無乜人上落（白楊街 石硤尾街個啲）69X係好 但班次有啲梳

先唔講無通宵車，
天水圍係無一種交通可以快過西鐵出市區，
元朗都可以紅van半個鐘唔洗出旺角啦。
巴士通常兜左半個天水圍先上大欖
有旺角紅van咁自然解決左無通宵車問題

黃色連儂村巴
可以整埋優惠票，如一套30張，有期限，鼓勵搭村巴。張票黃色，區議員辦事處有售

真係唔知！？係邊到搭？

利申天水圍住左兩年未拎綠卡

係 最好起係中間 嘉湖入面

通常都係飲完野搭

要靠區議員功力了

天水圍女女係正但都食唔到

搵九巴城巴聯營屯元天循環線

勁正

拆左西燈有冇得諗？

出港島區，967兜到想嘔 成日勁想屌 天晴(車厘子對出)同李兆基書院個位 重覆左
有時要貪快要跑到翠湖搭969
天恩 天華個位 唔上唔落
真心想要條副線由天恩出發 經天澤 天恆 濕地就直上高速

村巴報時系統？

66s

其實主要有2個，

1,岀入屯門要有翻類似A73咁既走線:

2,亦都係最難搞既問題，就係69X同265B走線，
特別係265B，天北真係忍咗好耐

利申:天北人

起條天橋直通南北

重有自動行人帶

610s？79s？

無計 過大欖又係錢 再過港島又係錢

ching 住嘉湖

仲要唔經良田/碼頭一帶

住流浮山表示好想有党铁K65以外交通途徑出天北

天北高速線

係時候畀全天水圍人戒下港鐵

呢樣有車隊後，再簡單整又唔難既

圍城去屯門番工表示

多數閪燈其實都係關輕鐵事因為輕鐵有優先過路權
天耀嗰盞燈就係

天水圍黃色連儂村巴+報時系統
首都黎

係就做會所gym room 啦

單車可大搞！

努力推post, fds 廣傳，去區議員fb wall post

唔係住天水圍 但幫推

其實真係搞到個泊車既安全性問題就得
唔好話商場附近果啲
連屋企樓下個啲位我都唔敢泊
驚偷車之餘，泊出少少左界垃圾房署會搬走

265M去荃灣地鐵站係快過坐鐵
其他就..

努力推post, fds 廣傳，去區議員fb wall post, 引發全圍城討論

已經習慣單車代步推

路得單行，請問點做急行可以研究？

天上城防戰
史稱天上圍城

好似起緊？
以我所知，荃灣西果邊起緊

甴近平

條支線行天水圍東部？

see #461

85定812？

Good idea. Push

風火輪 單車徑

如果好似268x咁大欖行西九龍直踩旺角就正

其實最好是但一條分拆做快線兜晒天水圍直出旺角

天水同流記都好少Locobike

呢個又真係正喎，直穿旺角

做到又怕佢唔夠客九巴心態

水not上, on99打錯

係 跟住天慈路 傳聞得一個新站之後直飛落西鐵站

天水圍啲locobike全部都俾啲仆街鎖住咗

幾好，可以疏導輕鐵繁忙時間

推 其實屯元天三區都好需要黨鐵以外既交通連接

我人住頌富個頭 常搭77/77b，非繁忙時間平均用(10-15mins)一班 通常77黎完一架 等3-5mins 77b會跟住黎
77a 認真好少搭冇咩經驗 但試過由博愛等架77a 要半個鐘

係

77a半個鐘

其實可以同紅van攪個旺角去天水圍

來往屯元天 輕鐵->西鐵->輕鐵 其實好冇效率
雖然快過全程輕鐵少少 但係去咁近都行上行落轉幾次車

對外巴士線都要執
首先要執好條 69X 同 265B 先

所以有建立直通車需要，屯天一架直車都冇，真係屌出聲

好撚癲

inbox推爆佢！

快d搵人捉班亂拍車撚

住咁入我就會買電動板/單車

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 強姦 輪姦 因姦成孕

係大西北建立一個CBD唔會更好?

天福路果個公園有單車站，但荒廢左十世，作為天南居民，最著緊就係交通同街市

wall 度有效d, 可以引起網友討論

？？？？

真心支持,really really useful

想講圍城無左交通燈 成個效率即刻快咗好多！！
交通秩序融洽到不得了 人會讓車 車都會讓人
不過都G持來回邨巴呢種唔係下下天北行去天南都半個鐘 少少辛苦

街巿就遲下在天秀公園搞一個but 在天北

天水圍咁耐以嚟都無巴士出入屯門
巴士循環線成本上會唔會好難做到

推 好需要天水圍北直去元朗

質成有村巴！

帶回九鐵

點解唔推pos？.
天北行去天南要一個鐘

我覺得會做得掂。因為而家輕鐵太唔掂

k73

推
住天南, 出市區路線個人認為都夠用
但天水圍人生活都離唔開屯元
希望有屯元天循環線打破輕鐵壟斷

85， 1112
真首都

我手殘禁錯咗sorry
我諗半個鐘至九個字左右
我跟705條線行不過唔自爆咩站啦

仆街狗鐵勁少輕鐵車 又唔派任何接駁巴士
呢排都係靠行路

曾經無聊test過 非繁忙時間 坐751(上車前認住左車卡no.)去到天水圍站 上西鐵去到兆康西鐵站，出左閘竟然遇返同一架輕鐵

所以要靠區議會杯爆佢

咁點解我仲要搭西鐵

LOCO搞掂
單車徑咁發達, 大西北人唔係冇車呀?

有ching話被人私了

同意
其實可以學下967 969 咁分返開南北

“車身可以用黃色車廂，默許車內外貼文宣，成為流動連儂牆的示例。”
係咪正式杯葛少數人——藍絲

其實坐輕鐵邊撚洗比錢
次次坐都唔撚會比錢
見d港豬而家坐車仲比錢
西鐵就話有人守住姐
諗唔明班傻西仲比錢做咩9

大力推

巴士線好兜, 有都唔多快
燈位又多
天水圍(特別係南)弊病

所以輕鐵長途線咪越嚟越疏迫你搭西鐵
614 615就係好例子 正常都起碼三個字一班
呢排直頭冇見過咁滯

轉3次車🤦🏻‍♂️

有車算係咁，始終天水圍大，點多，搞直通車本好高

推
入到區議會嘅請跟議會玩法做實事

但燈位19
手足打爆左4大天王順左好多

呢個諗法唔錯

好贊成呀，住屯門嘅我好唔鍾意去天水圍囉

應該開兩條大循環線

路線1: 屯門＞天水圍＞元朗＞屯門
路線2:屯門＞元朗＞天水圍＞屯門

個原理好似城巴37A/B咁

南區人推

268X而家長期都上唔到
原因就係要食埋返天水圍D客姐
如果拆條天水圍特快可以分流

概念，未必實行，開放討論

1. 建議N車入天水圍不經屯門
2. 增加969C或去港島東巴士

區議員要做野了

拆左條㷫鐵佢
爭取天水圍出各區正常化 連最近嘅元朗坐全程九巴巴士都要用上40分鐘 荒天下之大謬

香港嘅交通不知所謂 政府作為狗鐵最大股東 竟然比條狗鐵年年保止境加價，最慘係整體低收入巿民。

大家想多D巿民唔搭狗鐵，只能够大執全香港交通，同埋

但而家車疏

係煩擺位同抽咩車

唔錯，幾有諗頭！G持！
杯葛黨鐵先係至為緊要！

陳年九鐵文件 但依加伊湯中 同景湖個邊 起緊新樓 第六期輕鐵係會冇左

其實當初規劃左天西起喺天水圍公園 算係天水圍中央
但係後尾多左屯門同兆康站先焗住搬左去天水圍南

我屌你個老味推呀！琴晚屯門撘的士返嚟撘咗我$80

good ideas.

想加入

將265B直接改
北邊要落深長荔咪265M去大欖轉68X 69X

我地應該成立天水圍旅遊圈, 除左可以有助區內就業情況,
巴士配套亦可以從中產生利潤 (黃色經濟圈), 及方便居民出入。(增加支持度)

亦建議可以起銀座對出公用地建立SUNDAY MARKET (未來較多中產住附近, 而且亦可作為天水圍旅遊其中一個聚腳點。
而設立攤檔應是免費, 而申請制度要詳細討論。
應該要賣一D藝術性的產品 或少量乾淨的食物。

唯一障礙係果個輕鐵優先政策 睇吓你地區議員口才有幾好喇

利申 巴士多到塞巴士嘅沙田友

其實...屯元天地理上真係幾大
天水圍出屯門講緊成舊水的士
我擔心油費成本引申收費問題
客觀咁講, 大西北一程跑十幾公里, 黨鐵都只係收你6蚊算幾公道

屯去天？咁咪平囉

未來中產多》》酒店變住宅？

落屯門真係搞唔掂

巴士公司可以透過區內公開集資招股形式進行?
變相巴士公司收入可以減輕居民負擔?
可研究。

咁可以收番貴d, 或者以村巴形式，玩距離收費

我發覺出屯門仲耐過出灣仔返工

之前港鐵好似都反影過改成住宅有問題。
中產多左係指新地起附近的兩個項目。
不支持酒店變納米屏風樓。

睇下點改，天慈一定走唔甩

廢鐵

拆左條㷫鐵佢
爭取天水圍出各區正常化 連最近嘅元朗坐全程九巴巴士都要用上40分鐘 荒天下之大謬

香港嘅交通不知所謂 政府作為狗鐵最大股東 竟然比條狗鐵年年無止境加價，年賺100億仲繼續比佢加，最慘係整體低收入巿民，香港交通費太貴

大家想多D巿民唔搭狗鐵，只能够大執全香港交通，同埋要限制狗鐵無止境加價。

條鐵路作為香港最主要交通工具同巿民生活息息相關，政府又作為最大股東，點解唔收翻條狗鐵由政府營運？

私了 買鎖啦仆街

邊個有錢買到股票 咪邊做股東，不過而家狗鐵咁，冇商家肯收購

認真係，以前返屯門ive 讀書 坐車時間 簡直媲美坐969出港島

以我住緊的天水圍屋苑為例,
4架巴士, 由屋苑去西鐵站, 每7分鐘一班,
每月管理費都係千2蚊,
如果居民自組區內巴士東西或內北兩條線去屯門,應該會唔會好貴。

世界級廢鐵

區內需要小巴

所以村巴係有得搞

邨巴有無幫肋

不過要諗如果咁會唔會引起區內交通擠塞問題。

屯天有傳說中一個鐘一班嘅53

問題唔係有幾多巴士 係幾多人 幾多路
一間列車=百幾架巴士 五百幾架小巴
你諗下大西北得咁少路出市區 邊有容量
到時車塞 巴士都係冇用
除非你起新地鐵系統
地鐵係必須的

改善啲燈口位 等好耐果啲

有ching 話係區內燈位太閪，可能唔止要加設和重組巴士和小巴路線，燈位可能要大執，係一個大project ,希望d區議員做到野

唔小心負皮左 推返

頌富去天瑞個站係世界級耐

全黃好撚屈

搵到10000人每人夾1000蚊都1千萬LA
買到幾架巴士LA WO, 但間公司的股權分配,營利運用及管理模式要諗清楚
以免被奸人從中控制

應該可以參考嘉湖山莊秘撈既村巴路線，中學個陣坐過北江to 上水個條線，搭得好撚爽

短線係要bus or minibus or 村巴疏導繁忙時間。
鐵方面，其實香港冇私錢。天水圍適合玩架空. 整地鐵成本應該又高又易破壞地下結構？

我覺得唔應該只係要區議員做晒,
可以組成個大GROUP,
全部有心人一齊諗一齊做。

香港政府於1975年成立地下鐵路公司（Mass Transit Railway Corporation），由政府全資擁有，負責營運當時重起緊嘅香港地下鐵路。2000年10月5號，地下鐵路公司響香港聯合交易所主板上市，改名做地鐵有限公司（MTR Corporation Limited），政府雖然重係大股東，但賣咗近10億手嘅股票，成為香港上市公司之中股票持有人最多嘅公司。

香港地鐵上市係香港政府將資產私營化嘅一個重要步伐，標誌住政府進一步減少對自由市場嘅干預。上市後地鐵公司嘅盈餘有進一步增長。2005年，地鐵錄得84億港元盈利，比1997年嘅2.78億港元重要高。目前為止，香港地鐵係全球少數有錢賺嘅公共交通系統。

一講到錢，真係要好小心，希望區議員做到廉潔

罷搭開始先發覺原來冇車入屯門

gchi

我最底張圖

都做！

我而家自己inbox左我個區當選（亦係我投個個）個位 話雖然而家開始講好似早左啲，但希望佢可以睇睇，仲有有機會嘅話聯合埋圍城其他議員預先傾傾佢

希望聽朝佢會應我機，唔好等我咁快後悔投左俾佢

私*鐵

第二個諗法

如果九巴重開冇輕鐵前嘅61A，個總站改由天北開去屯門有冇得諗先 但係要重新編過新路線number因為61A又已經用返

舊61A路線參考
)

721 85 811 831 101 1111

擺明玩野

一般打工仔好難咁好心力，我應呢個post 都玩唔到 Twitter.
by the way, 可以同大學學院學生，研究生合作，當然居民意見最重要，一齊建立天水圍首都

最主要都係要諗個好的監察制度,
人類始終係自私同貪心, 我自己都唔例外。

同埋呢屆都好多新人，要請教一d經驗人士，我地唔係要嗌口號既議員

希望天水圍區議員舉辦社區論壇

架空有得諗 但天水圍多溶洞 難打樁 怕成本會較多
召喚建築撚一齊分析

駕車轉乘到巴士有地方泊車既話可以大輻減低出元朗既車量

西鐵根本唔方便

但討論要時間，因為涉及好多人的意見。例如燈位閪，單車站+共享單車黃色經濟圈都有師兄提出。
南北分線都係好好意見。
多d人討論，就愈容易制定滿足到更多人的方案。
天水圍隨時要大執，多討論隨時係好事

一個人做唔掂嘅野，搵一百個人黎做……我諗呢個係最近香港人學到嘅野
認真
交通迷/從事緊相關行業嘅人可以主動inbox下區議員，講下自己嘅睇法
始終要熟晒天水圍所有行車路線唔易，而術業有專攻

架空成本太高, 應該整好個經濟圈先
有左收入來源咁再做一D大膽而高成本的投資會易D

所以搞架空，成本點都平d

支持巴士路線

巴士出入屯天元

其實只係話俾佢知呢度有班圍城人傾緊計歡迎佢黎mon post

所以話，都做
inbox同貼wall，都做

期待
721 831 101 1111

真相會越辨越明
成功的PROJECT通常起起步階段都有好多唔同的聲音
好的意見會再慢慢多人支持
最後得出一個或幾個多人支持的方案
才落實行動

我愛圍城人

有我日日搭

樂湖去天耀都係

265A

不如人力車啦 一係電動車

2nd point堅正 全部有單車徑既區都應該研究
已家有單車徑都冇用 泊架靚D既車喺街都驚俾人偷

屯門 天水圍都係自己人，最好搞返巴士線

所以呢個post 好好,大家都講自己意見

抗爭完再搭巴士

仲要好天曬落雨淋,
屋企又唔夠位....

而家屯門完左又封鐵，手足冇得返天水圍好傷

支持
屌老母 天水圍無車去屯門 真係唔敢去屯門幫拖

基本上天北嘅路線統一跟265m就最fit，不過濕地公園個邊落成嘅話又要再度。
天南就複雜d基本分東西兩邊。

屌，我想搵部都冇
俾啲廢老鎖哂

村巴私營要有投資者做先得

其實可唔可以參考日本嗰D泊單車位
要比錢 幾蚊一日 但有埋鎖 夠安全

十分同意增加天水圍來往屯門既巴士

610s 屯門>天水圍段恆常化

依個一定要推

一定要搞屯元天超級循環線

所以可行少少係開設和重組巴士小巴路線

我提左，電子bike 泊車位for 共享and private bikes

呢個真係冇得輸，希望做到野

交通真係天水圍最大問題，天北開出巴士希望可以減小區內停車站數目，改善單車泊街安全性。

收費玩分區？

我愛圍城人
推呀

呢個post堅正 推到各位區議員睇曬佢

我係區外人
我覺得輕鐵弊病係
價錢相對貴，路軌截斷左大量行人路及單車徑
因為班次太少做成可載客人數被高估
經常太濟逼沒坐位，乘坐體驗差

建議按樓主建議增加多D區內小巴
可以參考支那叮叮快巴服務準確計算乘坐人數及時間達到最大效益
另外應該完善全區單車徑(就接通整個新界區來計)鼓勵單車
個人是十分唔喜歡現在輕鐵
如果車速慢少少好似電車咁
路軌唔好咁霸度封晒成條路
價錢做返電車一樣
車用返雙層車
成件事正返好多

你set 左不推文

我試過屯門搵左半個鐘車
搵到幾架都係爛嘅

想有車直接去粉嶺大埔

天慈對開咪有個 冇撚用既單車公園，日日拍蚊冇咩人去，既然冇撚用小小白象都起左了 有冇低成本方法活用用盡佢呢？

歡迎討論

其實天水圍南巴士路幾咁樣有無得諗?
北江去天瑞都係7分鐘, 北江去伊小分校就10分鐘
都係ACCEPTABLE的時間
但就避開左最繁忙的天耀死亡交通燈
減低塞車機會

架空/地下係最好 唔洗撞到咁多燈位 路面都會更順
但係成本高 有溶洞既話會更貴

有冇區議員上連登啊？
覆下我地啦

電動滑板車

多謝意見，其實輕鐵係一個破壞多於產出。
又慢，繁忙時間又迫到嘔，鏟走路軌建車道效果可能仲好（不過應該唔會發生）好多大西北人都唔鍾意

又幾好喎

等安頓左先。不過討論多d, 容易有新ideas

掟條link比佢地？

10十次！

yes, 朋友廣傳;post 議員fb wall

熊家俊先生（25歲） - 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
鄔幸恩小姐（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬先生（16歲） - 2/9/2019
陳彥霖小姐 （15歲） - 19/9/2019
曾穎欣小姐 （26歲） - 7/11/2019
周梓樂先生（22歲）- 8/11/2019

元朗恐襲 - 21/7/2019
太子慘案 - 31/8/2019
荃灣實彈 - 1/10/2019
西灣河實彈 - 11/11/2019
圍攻中文大學 - 12/11/2019
油麻地人踩人 - 18/11/2019
圍攻理工大學 - 16/11/2019 至今

不過個敗北的地方在於天水圍東出口繁忙時間會塞車
如果可以用到天水圍西出口會更好?(唔知多唔多貨車)

如果夠客又可以拆線天恒跟967咁落天晴右轉天華路再去天影路出 另一條拆做265B天耀開上天瑞再天華路落返天慈出元朗公路入屯門有冇得諗

圍城人十分G持

支持成立黃巴士，取代屈服政權既九巴同黨鐵

靠各位巴打

唔明 可以GOOGLE MAP畫出來?
最好DECIDE到天水圍區內停留時間TOTAL 小過20分鐘

村巴嘅概念？

係候任區議員嘅朋友算唔算係？
放心，我哋好多人其實一早已經有draft好哂，只不過唔想亂入影響風向/阻住大家brainstorming

Many thx

希望資金度搵到投資者

參考嘉湖村巴（最底兩幅圖）

支持
真心有黃巴士邊個仲會想搭黨鐵？
又慢又塞仲成日停

其實輕鐵係有佢價值架 一抽拖卡起碼載400人 六對門一齊上落
巴士百五人都載唔到 又要逐個俾錢上
不過開返啲屯元天巴士分流就應該嘅

舉腳讚成，其實好想剷平個輕鐵，就算運動之前都可以繁忙時間7分鐘一班，仲要得1卡，區内巴士/小巴循環線真係做得過

另外係想要通宵車天水圍<->旺角，可以考慮延長N269 路線或另外新線

如果係向銀座 濕地整兩個站做支線經天水圍泳池出直達朗屏有冇得諗

其實可以參考台灣Ubike

大欖收咁貴點搞 仲有幾年個牌先完

暫時有5點大點：
1.增設和重組巴士小巴路線
2.增加共享單車和智能(地下？）泊車站for 共享單車和私伙單車
3.重組燈位？
4.（有難度但可行）村巴
5.（發夢）建立架空鐵軌

超想打爛輕鐵天耀至天瑞段或變架空呢part最撚煩

好多人話要天水圍旺角通宵車，好神奇

好 最緊要你地有睇！

旺角嘅深宵特別車（相似例子：N41X)，諗諗佢

draft 即係可以改。而家brainstorm 左好多好有用意見，超乎我想像

全晚天水圍至旺角？

不過平心而論，輕鐵係相對環保嘅

岩不過，長遠分流要靠巴士果d

咁多位議員 加油

一定唔使一個鐘 除非係廢老步速
但正常步速可能要~40min

ppp

只可以講係雙面刃戒左黨鐵認真發覺以前係過度依賴

以下只係個人意見：

1）係必然會發生嘅，尤其係S字尾嘅車⋯⋯

2）（純理論層面）偷車問題同埋單車徑甩皮甩骨都係令人頭痛嘅問題

3）It’s now or never. 真係要同西鐵站嗰幾組燈一決高下，特別係之後輕鐵會有新車嘅時候⋯⋯災難

4）需知道殺頭生意有人做，但賠錢生意唔會有人做

5）似乎元朗最有需要研究呢個建議

元天路線要拉直
K73唔應該經朗屏

成日見到個定位但係去到冇架車

天水圍無塞車問題

天水圍去屯門真係要車唔係講笑

天西有架巴士去到屯門架 但要搭多車出天西

搞元天屯區內巴士線有啲難度，因為違返咗政府以鐵路為骨幹政策，以政府個濕鳩性格，肯撚定ban 9 you

天水圍本身都唔塞車 係冇錶位on99同埋濕9紅綠燈
依加無燈好撚正

我要天水圍成為單車大國再擴去全港

城市規劃的民主抗爭
Chris 與 Melissa 接受美國作家 David Roberts 訪問指出，荷蘭得以成為單車友善國家，其實經過漫長的抗爭。以大城市鹿特丹（Rotterdam）為例，經過二次大戰戰火摧殘，整座中世紀古城被夷為平地，戰後重建奉行現代主義原則，規劃以汽車優先，市民集中居住市郊，每日駕車往來市中心工作。

然而，鹿特丹市民開始意識到，這種城市空間安排並非自己所想，街道不再適合步行或騎單車，連乘坐公共交通工具都不太方便，交通意外死亡率高企。同類問題亦出現在荷蘭其他城市，到了 1970 年代，主流聲音開始反對繼續以汽車主導的城市規劃。每個城市的抗爭成果各有不同，鹿特丹算是比較成功的案例，改劃了部分空間作其他交通用途。
這意味著，假若當初居民欠缺集體抗爭的意志、政治家及規劃師缺乏前瞻遠見，荷蘭都不可能成為今日的單車大國。

暢通無阻的單車高速公路
如今荷蘭的單車基建十分完備，道路設計有一套既定準則。在城市當中，行車道路的車速超過指定上限，道路便需要劃出單車專用徑，以混凝土、草地、植物或防撞柱保護，路面塗上可資識別的紅色；汽車與單車共用的路面，車流量通常有限，路面亦有減速丘、隆起的行人斑馬線等，令駕駛者明顯意識到，這段是屬於行人和單車的路段，因此會格外留神。

係google map畫左路線
如果265A個走線係服務天北加青山公洪水橋同藍地去屯門

之前唔記得左265B個number已經用左
265X由天耀開上天瑞再天華路落返天慈用元朗公路去屯門

問題不在於私家車 而家太撚多條邨 但係巴士淨係不停加站 冇徹底重組路線 結果兜足半個鐘先出大欖

其實真係可以搞邨巴循環線 不停載人去巴士交匯處再搭巴士直出大欖

巴士無記錯係政府補貼隧道費

就通宵巴士，而家九龍返天水圍既通宵巴得N269, 但係要去到美孚先有，但係明明旺角先係九龍區中心同最多交通既地方

N969 都起碼cover左大半港島(唔計南區)

圍城真係推動到單車代步 我免費教人踩

元天屯特色就係交通不便
就算有車去邊都遠
諗下點樣改善區内設施
等人唔洗下下出走仲實際啦

起日本地下單車停車場有冇得諗

溫馨提示:
遲吓天影路天華至天盛段好似會拆，因為要就洪水橋新發展

不如整咗個團購單車先

單車徑神主牌可唔可以拆撚咗佢

然後邊個再話我地騎牛就成架單車車埋佢度

雖然天水圍有269d可以經元朗， 但都係計全程車費，希望可以搞分段收費，好似64k咁

流水化269d

唔好意思，對現況感到好無力，希望大家睇真d我地6年後嘅情況有幾惡劣，求大家幫推。
以為民主派形勢轉好？錯晒！6年後，數字話你知學生主體變左雙非！！、新移民！
抗衡赤化、救港方案

好撚憎輕鐵

真係唔明n269車偏定係美孚出發，有時深夜觀塘沙田冇車幾徬徨 逼住飛的，明明觀塘沙田都有269系列既車係日頭行

呢排我都係徒步or單車出元朗屯門
不過夏天就唔多掂 會熱死

銀座招租真係好廢 俾置富繼續管嘅話就算修輯得再靚都冇用。

老實講 雖然罷咗鐵
但係以香港既情況來講in term of capacity, energy efficiency & carbon footprint
massive railway system一定比巴士好 起碼讀書係咁讀

對九巴嚟講，美孚係大站，所以咁set

咁諗太ideal 我諗唔小人都係想一程就到目的好 如果唔係巴士點對點出大欖就夠大欖仲可以join埋元朗一齊

其實只要建設到安全嘅單車泊位
唔會一泊低就俾人偷
應該會多好多人踩

可唔可以講多啲

啱！條鐵係冇罪，係啲管理佢嘅人濕鳩啫……

Join埋元朗去大欖 就變左269d，同埋大欖好似冇U turn咁🤔🤔

汁𨶙左個黨鐵佢
好似以前用番巴士

但又會話唔環保

有無可能全個天水圍嘅區議員一齊deal？

呢個post 反映左 香港人有執政意志

當年起輕鐵時，好似禁止咗專營巴士公司開屯元天區內線，後尾先鬆動

咁樣拆開2條巴士線好似又有難度 1條線做曬天水圍又好似太兜

Pish

自從721後出元朗一係行一係單車

不過有冇得爭取全日69c，下下要行去搭269c真心煩
利申 返KT住大天北

推...269c唔經天華路以北嘅地區，住喺嗰頭嘅人成日都要行好耐先到巴士站，而且269c喺收工時間成日都full.

真心建議全日69c

推 認真討論post

當時西鐵通車，少人坐先會摺線

之後仲有條A73捱到2009年先摺
死因係走線太兜，無人坐

N269
正常唔塞車都係一個鐘內到

環狀都無用
唔好忘記依家E34A兜天水圍都要成半粒鐘

其實美孚算係個N車嘅HUB嚟
好多N車都經/以美孚嚟做總站

由此做大N車個覆蓋範圍.姐係可以係美孚轉車去其他地方

好多人話想要天水圍<>旺角
其實可以係美孚轉N241去MK
雖然係要轉車 但係其實有得咁搭
更加可以避免路線重疊 此終肯返通宵嘅司機好少

九個字都或者再快啲都得
搭開

呢個係老九諗出黎既ideal scenario
推哂d人落美孚再轉車去其他區
但係條條都又疏又兜根本玩唔起

其實深宵交通要轉最好一定係落旺角（去咩區既車都有）

圍城出九龍可以試下搭610s 小巴
都算密車又快又落到旺角
仲可以落埋屯門

推 圍城人表示去元朗除左輕鐵得返小巴同巴士 仲要專登去某條邨先有得搭 屯門更加唔洗講得輕鐵

同意！

其實只係將輕鐵概念放入邨巴 將人帶到公共交匯處 再集體運輸 直出市區 如果唔使左兜右兜 我寧願轉一程車

或者直接d 重組巴士路線 明確分返開南北 要15分鐘內出到天水圍

整支線成本好高 狗鐵未必肯做

西鐵站整三百個單車位，鼓勵全民單車，強身健體

共享單車 但要有固定停車場
推台灣ubike

用力推

輕鐵真係好撚阻頂 又行得慢
以前一到冬天就會寧願行路都唔搭鐵
如果區內可以單車代步就好

去屯門巴士一定要有

P牌無力推
Btw 覺得個idea 唔錯
希望如果得咗可以搞到元朗都有
利申：唔識踩單車嘅元朗撚

最主要係出元朗同屯門

仲有通宵車

推比佢地睇

依加就算有鎖啲人拆唔到個鎖就偷車零件，再唔係就打爛你部車

咁樣會唔會好塞車
除非拆左輕鐵路軌或共用
平時行路都快過搭輕鐵
塞車真係唔使搭

支持 要搵議員搞

講緊係天水圍直接出大欖 元朗直接出大欖
落樓梯個到應該可以u turn

去元朗都仲叫有巴士，屯門真係只可以搭黨鐵
我已經幾個月無落過屯門

雖然係P牌但都舉晒手腳贊成
天北而家裡彌敦道都直去唔到真係不知所謂

*南面/裡面嘅彌敦道

呢條線真係要搞搞佢 出天水圍都半個鐘
可以參考265m既站數 縮到三個字出到去

你唔好on9 先，唔應該討論咁撘平唔平，而係港鐵壟斷搞到我要咁撘，唔係你開個post嚟做咩？

早繁得嘅
我都有同候任區議員講過
但非繁跟265M行就會好疏

265B只要甩走翠湖居已經好好多，甩埋天慈係bonus
但如果講緊去mk就開265X啦，265B兜晒長荔深太子其實一樣好慢

剩係去到元朗廣場果邊，yoho果邊冇…

唔好再設路障
>>浪費時間阻住大家逃走，然後送頭
打爆全港交通燈
>>交部大混亂大家唔洗返
打爆全港所有快相燈
>>d車亂衝亂撞大家唔洗返
剪哂全港地下所有光纖線
>>返到公司都上唔到網做生意

咁大家就會就擺工成功

大力支持

推，係天水圍揸車同搭巴士成日都要睇輕鐵頭，等個燈都等勁耐
執7左佢得唔得

呢條線去旺角唔太掂⋯兜到2046
朝早開返架類似268X就好了

第三點即係好難重組燈位？

咁天去朗屏只可以靠閪鐵？

重設區內巴士線

但架車好疏呢

又唔係咁講嘅，除左西鐵同k73，仲有77/77b 係經朗屏，但都要諗如果冇左k73 點樣增加d車 係天水圍範圍行嘅覆蓋率

單車泊位真係好重要
去買送唔想行咁遠 除左黨鐵真係得單車

正喎，又簡單易做

支持
屌到你朝朝番工比輕鐵撚到狗咁
改道改到亂七八糟
班次又勁疏
明明d站就可以正常運作
一路等車一路會覺得黨鐵係有心set到d班次咁疏

我覺有咁ge 可能，所以先開post

開tg谷，然後拉天水圍區議員入gp傾，有冇得諗？

唔記得利申返自己：
我係天北長期265B+265M+268X用家

唔關事，只都係想改善自己區交通。以前咁多建制，真心唔覺佢地愛香港。希望今次班黃色區議員做到野

其實輕鐵真係廢過電車
因為班次少，所以減低左載客晒
而且路軌太霸道
以元朗大馬路為例
好多人過對面係超級唔方便
港島人根本自由過
中上環人隨便過德輔道中
從不拘小節
元朗屯門天水圍都搞到變左鐵欄城市
唔知點解咁大差別

我指區內線係指村巴/巴士/小巴天水圍區循環線，用以疏導輕鐵

前圍城人舉腳支持

所以屯門人可以開番個post 討論

應該至少分兩架，一架天南 一架天北，兩邊行晒係天水圍已經坐成4個字。。。

區內小巴巴士都幾難
輕鐵專區縱容黨鐵喺大西北獨大
反而大家可以爭取下巴士路線重組
有好多天水圍路線啲走線都好惡頂
區內又成日因為輕鐵燈位搞到路面交通好慢

唔係講笑
你爭取執下啲交通燈等巴士行得順啲快啲
分分鐘多好多人唔搭黨鐵出市區

上下午繁忙時間會夠客拆線嘅

非繁忙時間未必夠客

屯天元村巴
有18億夠做啦

所有天北車都應該咁走
1.天北範圍全覆蓋
2.走幹道(天華路)少燈位, 善用天頌迴旋處(輕鐵被架高)

265M現時走線

推呀！！！！！！！

好 ! 等黨鐵收皮

天西附近有單車公園，整埋智能單車泊位就不得了

其實兜上濕地公園路再落返天晴都快，
尤其係濕地公園兩邊有112/115區發展緊，
遲下都需要照顧佢哋。

g持

唔好玩啦 攞電車載客量同輕鐵比
以每卡輕鐵計載200個人 攞天水圍西面嚟計
705+761P最繁忙一小時可載客量係10344人
電車載客量115人 10344/115=90
姐係60分鐘要有90架電車先可以食到705同761P
仲未計751同751P

路軌嚟講 輕鐵最快行70km/h 除非減速 唔係共有路面應該日日都有意外

天恩/天富開嘅就咁走(跟967)

地下化泊車位有冇得諗？

天水圍人之間廣傳，再貼議員fb wall

所以屯天巴士一定要推到有

真係好q貴

巴士有到站時間 開疏少少都冇所謂可以預時間搭
但係最好唔好一線走天涯死兜爛兜

如果CUT 265B --->提升265M密度
265M+268X班次夠密都夠做

只要有條夠快夠密的express, 天北人去到大欖轉車乜撚車都有
簡單易做

屯門太散CUT輕鐵真係難D...
唔似天水圍人口咁密集

睇咗資料 侯任區議員要出年1月1號先正式開始職務

我就覺得69C/265X（新線：天北來往油尖旺）/269M/276B/967咁行係ok嘅

269M唔行天秀路，直接拉上去行濕地公園路；
265X天富開，跟276B行到嘉湖北之後直出大欖/旺角，之後沿彌敦道南行到尖沙嘴；
69C全日跟返而家走線/967走線

265B跟你張圖
天富/天恩之後左轉入天華路就ok，最緊要唔兜入翠湖。

69C/265B/265M/265X/269M喺天北/天水圍嘅走線各不相同之餘仲可以利用大欖互補埋

又可以包攬晒觀塘，美孚至尖沙嘴一帶，可以有直達車搭去

最後967延長到灣仔同銅鑼灣，天北咁樣出市區/過海就已經好好多

改晒紅綠燈先啦一個燈位鳩咁長

推！！！如果真係做到就好
無黨鐵之後我就無出過屯門
btw已經inbox咗自己嗰邊個議員，希望佢睇到~~~

淨係屯門 - 天水圍哩度已經要諗諗佢, 得輕鐵連接, 以前都有巴士往來, 後來CUT9埋

有黑底紅van

仲有上水車

在大型討論區拎左基本共識先

268X加密其實都係杯水車薪
本身洪水橋出元朗再上大欖已經遠
元朗大馬路一年365日都係咁塞車
加密左咪盞幾班車塞埋一齊到

最底即係燈位重組，大工程。不過隨時易過開村巴。
另外，呢度有ching 提到四大閪燈位，知唔知係邊？
利申唔識揸車

有冇112/115區發展資料？

咁討論得黎，都差唔多。始終建立共識要時間

最主要係啲燈位太麻煩

直頭攪個街頭議政論壇啦

其實改區內走線都只係幫到少少
出去始終都係行死朗天路同洪天路
但兩邊都係得一條線上公路
一多車點都會塞

巴士要靠轉車咪就係天北人去保鐵嘅理由
如果去大欖轉車真係咁ideal，天北就唔會咁想追求直達車。

剩係同你講265M
每日都見到人死等爛等去排㗎265M，特別係夜晚繁忙時間，265M出5分鐘一架都唔撚夠。265M嗰度總會有條長龍

會喺大欖轉265M嘅人一係搭268X，一係搭269C，一係搭269D，一係搭968過嚟轉。
如果cut埋夜晚繁忙時間5分鐘一班嘅265B，即係轉嫁落265M
夜晚比你出2分鐘一架都係死。

都仲未計咁多部265M會塞死大欖啊，
268X夜晚要出特別車請客之類嘅。

身為圍城人嘅推

照廣傳 咁講好似有d衰，但候任期間又唔係俾佢地放假蜜月期
而係叫佢地襯得閒做多d功課 裝備同策劃，一上馬 就快d入手
唔係嘅話太曬時間啦

112區喺天恆北面，流浮山消防局西邊。
115就喺濕地公園東邊，慧景軒北邊。

合共好似會帶嚟解決4000伙單位。

係，建立共識同討論要花好多時間。而家傾到一月頭相信有基本共識，咁都差唔多啦

我又唔覺265M飽和
相比好多線路佢班次偏疏

全部私樓？
anyway,.落成左之後，繁忙時間只會雪上加霜

但佢使用率高
你睇同樣荔景山落嚟嘅269M
繁忙時間都唔會頂閘

如果咁不如學台北咁
整由區議會管理既共享單車
由西鐵站去各個屋宛，善用每座樓底下既位做停車位

係

另外有樣嘢要留意就係朗天路嗰個位得一條行車線，
早繁總係會塞。
唔整闊佢一樣會搞到圍城人去保鐵。

使用率最高係大欖至天北, 因為好多人去轉其他車

咁265B跟265M都得
兩條express返天北, 唔使死特265M
一樣效果

仲要整個屯天元排除地鐵嘅交通系統

我嘅心願當然係令到西鐵站組燈對車輛有利一啲，但現實上你亦無法唔考慮輕鐵嘅功用（即係運載量）。

我哋會搏老命去改堆燈，放心。

目測全私樓 樓宇高度 好似8-20層左右 maybe就濕地公園起得矮過同區其他樓🤔或者可以爭取個度直上大欖巴士線 可以減輕壓力

間唔中要屯入天
會搭53
但真係唔係次次都咁神心去搭呢架53

區內線要加

依家搭車由天北到天南 都靠免費接駁輕鐵

天水圍夠位整電動滑板/滑板車系統

所以先要加69C/265X
265B同269M要留返嚟serve天慈

天慈好多餘，行去天祐仲多車搭
根本天慈應該歸天南車
搵天北車去serve佢兜混全天水圍咁on9?

分享 - 1756481
（天水圍渣車入）重組天水圍燈位建議

道路使用者自行入post

減少輕鐵班次，因為啲燈位比輕鐵搞死哂，同時增加增加短程巴士路線

呢個比較冷門，優先整單車先好似吸引d

要利用埋洪天路做分流
好似朝早城記特別車969X咁
耀民樓之後朝字路口轉右向洪天路出
不過咁樣就無得停天祐呢個大站

both
開多條線
單車都係攰

歷史問題可以點...
定你覺得天慈會咁好死放走呢兩條線

所以我咪揀啲容易入手嘅先，
69C一早已經定好咗條走線，所以就咁提升服務至全日就得，冇乜難度。
265X直頭係新線嚟，只要天北圍內傾到啱，咁就開得。
唔使煩天南嘅反對。

電動單車？

明唔明咩叫巴士重組, 南北分家

限速的話其實ok

所以先有巴士重組, 南北分家之說
對大家係win win

電動單車絕對可行

有隻有櫈嘅車滑板車

咩黎？九巴？住左咁耐都未聽過

其實南邊有69X 同埋銀座出d車可以上大欖
幾時輪到佢地咁多嗲吖

可唔可以有巴士去屯門

呢個大家都求左好耐，我都好期待有巴士

點會唔明
你以為我唔想265B飛走翠湖同天慈

我有諗過69X用天慈做總站，兜上銀座，之後行翠湖居，之後落天瑞，另外兩隻嘉湖南，之後耀盛佑再出市區。
咁265B咪可以跟265M直出。

不如你又諗下我咁樣改有咩難題

呢個真心過分 遲啲要日日答鐵番屯門實習 真心唔想比錢佢賺

睇到

有啲難 巴士公司開黎冇肉食

我又覺得又未必 天水圍咁黃 開巴士肯定大把人搭

同意

整架253
停天北 天耀 天水圍站 然後行公路去元朗 停元朗形點 然後再上公路去屯門 停紅橋 屯門站 屯門市中心

停埋碼頭得唔得

咁玩循環會好貴。玩分段？

支那都有 香港呢方面真係垃圾
歐洲共享單車都普遍

天水圍北->屯門市中心
然後八達通分段 好似53咁 天北去元朗收$5.x 去屯門收$7.x
全程都唔會點塞車 開15分鐘一班

但碼頭來往元天需求大唔大
去埋碼頭又要+10分鐘

等我開新post sin

好似以前276P咁行 經埋大馬路再去屯門都仲得 唔使on99係郎屏站行翻出去

紅Van冇客其實慢過巴士

有冇可能開個TG Group傾？

天福路加個天麗慈站

天南路線完美覆蓋

依，唔係1001封頂？

值得搞

我講返自己意見

1.天瑞唔想放走69X
但如果要69X食翠湖居，最少要將69X拉上去市中心。
或者天瑞總站兜上去接咗翠湖同天華先再落返嚟天瑞。

2.嘉湖北好鬼惡，想要啲巴士停佢樓下
所以265B本身都好難真係跟265M喺天華路直出。
比你飛得甩天慈，都過唔到嘉湖北嗰關，
同埋唔經嘉湖北可能會唔夠客都係問題。

3.265B會疏車，上面將咗

4.天慈由樓下有車搭變咗要行去天佑，佢哋都唔制

我覺得呢幾個理由已經係好大阻力

利申：今日搭265B用咗21分鐘先出到天水圍，所以我係好想將翠湖居同天慈送比69X

所以先至話處理咗相對簡單嘅69C同265X先，
265B/69X重組唔係冇需要搞，而係應該擺係69C同265X之後先處理，或者同一時間一齊處理。

上圖解釋左

可吾可以有個站係留俾天恆 天澤！🙇‍♀️🙇‍♀️🙇‍♀️

嘉湖北要快可坐天北路線
要有位坐揀天南路線
任君選擇

不過講真，69X/265B搞得掂天瑞就唔成問題

而且我重視嘅係要加大天北版圖（觀塘，油尖旺，灣仔/銅鑼灣，元朗/屯門）
所以都冇衝突嘅

天北同天南啲巴士可唔可以分開

天北兜餐飽
天南無位坐

運吉末必批

大大力推，屯元天區議員，一定要make a change

開放電動滑板車
btw 風火輪都見好多人踩，合法化未？

265x 應該只可以做繁忙時間路線
運吉批開新線好嚴ga

天水圍好似係紅van 禁區

除咗天北 紅橋 其他站都係西鐵站隔離 冇乜獨市位喎

所以就將265X做埋尖沙嘴段彌敦道，有獨市位。
同埋265X可以幫268X清客。
提高成功率。

屌你老母爭取左mun走單車徑上個D墳頭柱先啦
以前我細個踩單車番學5分鍾就飛完搞掂
依家想踩下單車幾秒要停一次 on99 邊撚個諗埋D咁弱智既方案?踩過單車未? 有無見過踩單車踩到要排住隊過山lon?

大力推廣電動單車！！

圍住天水圍外圍個條單車徑不嬲好方便 係一個除左輕鐵可以環繞天水圍既辦法黎 邊個弱智係幾秒距離加幾碌墳頭柱阻撚住哂?

好多人都提到南北分線

最多只可以到西九龍站
尖沙咀有269B

加強單車徑運輸力ＯＫ？？接駁多Ｄ路
不過真係叫Ｄ街坊唔好行單車徑
要教育

268X開頭都係繁忙時間特別班
夠客就有牙力開全日

洪福

tsw <-> tko
269C 延長

如果天水圍都change唔到 元屯有建制更加難change

涉及立法層面，區議員未必咁大助力

起碼要條天水圍去屯門醫院小巴，近排D老嘢去醫院覆診去唔到/去得遲，係咁屌D手足

唔關天北事，唔計

Agger，呢D位方便市民之餘又可以收班廢老把口一舉兩得

天北人表示落淚推

同埋追求嘅係「特快直達旺角」，
天北就算要條269B都唔關事。

最重要係269B本身條走線包括晒成個天水圍南都搞唔起，搞佐敦特快就算吧啦

如果有去將軍澳實好多人坐
搭黨鐵同出市區無分別

開個新線用numbers 啦
廢事D人搞錯269C同296C

而家都經常攪錯啦

香港仲有230萬人未登記做選民

登記做選民備戰立法會

登記唔洗錢，何樂而不為

天北 > 欖隧 > 旺角 > 佐敦 > 尖沙咀

路程過長，未必開到
如果開Ge 太多數都係開繁忙時間班次

一至六早繁有幾架天北版
不過而家天恆出面泊車泊撚到勁塞

其實269b可唔可以延長到土瓜灣

下，點解咁仆街

銅鑼灣好似冇位擺巴士

其實好多新區都係禁紅van
政府一直以來都想取締紅van

90 年代落成新市鎮大多數係紅van 禁區

如果成功推到，天水圍係第一個有電動單車的區

所以要拆左佢

太多高低位，極on9
點解唔整到大圍沙田咁

一日電動單車法例上under電單車都冇得諗

係 荃灣來往元朗 經屯門同天水圍 屯門大部分地方都經

電車專用道有無得諗

電動單車專用道？

我冇做定義，sor
對我嚟講，唔係全日服務我都唔會計落去。
亦都係不可接受，特別係69C。

點解會揀旺角特快而唔係佐敦特快。
第一個理由係
比較返元朗268X同天南269B出嚟嘅結果。
一邊大部分時間都算密，一邊大部份時間都好疏。
所以天北要跟風，就跟元朗268X做旺角特快比較理想。

第二就係睇而家嘅69X同68X喺邊度做總站。
好明顯69X同269B用佐敦做分界。
68X同268X用旺角做分界。

咁265B本身都係用旺角做分界，所以265X應該做旺角特快，而唔應該跟269B做佐敦特快，因為中間旺中同油麻地會空咗出嚟，兩頭唔到岸。

但係點解265X唔跟268X去到西九龍站就算，係因為我覺得天北需要去到多啲地方，但又唔覺得269B嗰套適合套用落天北，所以攞返嗰平衡就算。

始終要個位管理單車
唔好好似GOBEEBIKE咁周圍放
同埋點去MAINTAIN都好重要
另外,天水圍北景色好靚, 好岩踩單車同搞環保生態遊。

其實分分鐘重組完可能真係變成咁
順手cut埋269B

支那好似犯法

其實學下台北咁
區議會比錢起站營運

最多天南69X/269B轉做用旺角做分界啫，然後去到尖沙嘴就停。
之後紅磡/黃埔/土瓜灣要再透過其他方式解決。
例如新巴士線/小巴之類，
但要預咗做唔到圍城南北分家。

加經屏山大馬路屯碼？但咁又好似太慢

頌栢冇咩巴士線嚟緊新地天榮項目落成應該更大需求，栢慧隔離個巴士總站好浪費應該要善用。

3狗巴1城記1龍運啦喎
咁都叫浪費

走線問題住附近嘅人好少搭 寧願行去景湖 天水圍公園上車。

天水圍區內 洗撚村巴咩 駁通所有單車徑 + loco bike 夠做啦

係2龍運
仲有A37會途徑

睇到有手足話整條線拉落尖沙咀
不過除非真係天北自己一條九龍由旺角掃到落尖咀
265B肯定要交數出嚟開新線
仲要旺角尖沙咀線一定要收番269B個價
如果唔係九巴唔會同你搞
但減完265B班開線
變相焗咗居民搭貴車落旺角

如果有手足想咁搞
真係做好地區民調睇下街坊反應先
如果唔係好難同巴士公司嗰邊bargain
好多時重組都係衰價錢班次傾唔掂數

講開機場車
下年屯赤通車
肯定會改線
區議員要睇實機場線唔好俾巴士公司偷雞逼街坊食貴線
自從開多咗A線之後不論城巴同龍運都成日偷雞改衰啲E線焗人上A

啊婆未必識踩，而且最關鍵係要繁忙時間點都要有疏導。所以村巴有得做

其實e線夠平，好惠民

一獲收佢皮

黃色經濟圈

A37睇實佢
E34A價錢實惠
巴士公司實諗辦法拉長E34A車程焗街坊上A37
再搞唔掂就收車

E線惠民
但同時都係巴士公司眼中釘
大把人搭E車去後勤區番工
俾巴士公司陰乾到真係好大獲

建立黃色村巴+共享單車 可以刷黃色經濟圈

所以e車唔應該亂cut

仲有仲有
九巴月票售賣點
區內每個巴士總站都要爭取有
天慈/天耀仲未有
最好就每兩三個選區就有一個

唔夠誘因好難叫居民唔搭黨鐵出行

老老豆豆265B主要客量都係深長荔返工客
大部分人旺角一係搭69X嘅南方人
北邊果d寧願搭268X返大欖轉

其實都同過候任區議員講過呢樣嘢。
尖沙嘴方向建議收費都係高$1，即$16.1
天水圍方向，油麻地/旺角做返分段收費$15.1，同做埋即日來回優惠，比旺角同油麻地客跟返「市價」（來回$15.1）來往天水圍。

唔係冇後路嘅，
咁如果車錢真係傾唔成，
咁咪去到西九龍龍總站就算。
最後要強調，
265X唔係重組，
本來就冇呢樣嘢，係而家新整出嚟嘅。

其實而家Android八達通app已經買到

天水圍去太古車每朝得一班
加多一兩班就好

搭去港島再轉

利申住天南，啲車係唔密，但至少有車搭。天北都唔知點出去出面，㷫鐵真係我都唔知講咩好，次撚次睇住㷫到我樓下個站既時候次次都迫到好似沙甸魚咁。天南可以行去閪鐵站，但住天北既人真係慘過去死。
輕鐵個設計根本就支持唔到咁大既客流量。

另外閪鐵又係濕𨳊，繁忙時間既時候最多人上車既係天水圍同元朗，但每次一到天水圍就已經客滿，住元朗既人搭閪咩？遲啲仲要有洪水橋新市鎮發展計畫？呢啲咪真攬炒囉！

我覺得天水圍入面推單車計畫係真嘅係有得諗既，不過閪鐵站附近可能要有多啲單車位，同埋區內巴士我覺得係真係有需要既，用黎分流㷫鐵。

天水圍個設計對㷫鐵太過依賴，行車線三條變兩條，啲燈位又等得耐。不過如果可以將㷫鐵改成架空既話其實受益最大既應該係住元朗既人，大馬路可以多返一條行車線。（不過咁樣搞一搞又唔知要跌幾多錢，同埋整既時侯對交通既影響都唔細）

慢好多 969C行繞道
屯門962C都有兩班 掃管笏仲有架962E

969/967 港島轉都可以

差好遠喎ching
969c 70min 到北角消防局

969／967+722 起碼90-100min...

Tui

唔好介意，如果落雨點？

but miss 左969c 就唯有搭967,969

你地天南已經好好，
有269C去觀塘
有969去灣仔/銅鑼灣
有69X/269B行彌敦道

去到天北呢啲嘢全部都冇。
淨係要你265M/967轉車。

狗府，運吉，保皇全撚部都係保鐵嘅。

你都講出咗重點，
洪水橋發展區，同埋想加屯門碼頭站。
同埋保鐵黨最愛嘅K76之後又拆天影路。
變相塞死輕鐵。

而家元朗搭閪鐵已經難上車，
遲啲連成個圍城都難上車。

而家唔再改善天北交通，就會太遲。

落雨咪搭循環線。

有post 話
連接18區單車徑
踩完成身汗
可到各區體育館等沖身返工上學
幾好idea
荃灣去旺角都唔洗一個鐘，
又可做運動

所以而家咁難得全黃議員，所以有得施壓。

幫推 單車好啊

但要沖埋涼唔掂，變相勁早返工

輕鐵個設計根本就支持唔到咁大既客流量
》》所以繁忙時間要有路面循環線或適合的巿區線分流

不過閪鐵站附近可能要有多啲單車位
》》天閪鐵有單車公園有得諗

果可以將㷫鐵改成架空既
》》理想但太難，成本也太高

天水圍人表示十分支持，希望各位區議員加油

到時做出成果，自然再續區議會

近日見輕鐵都係兩個司機
唔知係咪訓練大批新司機？

輕鐵專區一早響2006年10月完結左啦
之不過政府同以前區議會一直阻礙區內交通發展
今屆唔該做野

唔識踩單車

所以要有路面循環線

強烈要求增設 天水圍去將軍澳既巴士線

唔止係交通，仲有街坊行beat。

————-

香港人仲記唔記得對上一次你見到「香港警察」行beat嘅時間？又記唔記得對上一次見到警暴，見到厚顏無恥嘅警謊係幾時？大家心中應該有答案。

想要解散警隊，唔使用口號，用行動。證明香港人唔需要呢班警畜！佢哋選擇唔行嘅beat，唔盡嘅職責！我哋自己去做！

各位區議員，請運用手上嘅資源，盡量係有可能嘅情況下，請返啲人成立每區自己嘅治安小隊，其他手足亦可以自願參與。平日去巡查社區，幫街坊解決一些力所能及嘅事。不但可以穩定樁腳，亦可以藉此機會同街坊解釋返係正正就係因為警察唔做嘢，我哋要用有限資源幫返自己香港人做力所能及嘅嘢。

冇左黑警行beat，香港治安有冇變差？冇。呢個係因為香港人質素高，有自制力，唔係因為呢班黑警嘅付出。我哋唔單止用口號解散！我哋自己身體力行去否決呢個殘暴嘅暴力機關！自己香港自己救！

d 村巴 cut 撚晒

所以以前就係輸心態
社區唔係連登
唔能夠覺得個個都會咩都知
你見對家有時爭取埋啲好似好無聊嘅嘢
但其實好多人都唔知道係有其他方法/有其他人做到嘢

得閒開下班教老人家用電話
番工放工時間去邨口車站擺街站同市民吹水
買餸時間同師奶搭下嗲
得閒幫人填下表
搞下旅行晚會身體檢查
天氣凍嘅時候/大時大節洗下樓叫人着多幾件衫/打下招呼
基本上要做個好嘅區議員
就要當街坊係自己屋企人咁
唔係選舉年先蒲頭
得閒開下會就叫做咗嘢
呢啲工作真係需要向民建聯學習

連登都只係一個集思廣益嘅地方
用連登仔後生仔思維去做區議員
4年之後對家會翻盤

新線資源唔係永遠從天而降
呢點要清楚
開得新線
就好大機會有其他服務受影響
分分鐘牽涉到其他小區
到時就要同其他小區區議員傾

而家難得全區都係自己人
真係要把握機會搞好交通
但來回收費唔同可以考慮
不過269B收緊18.4
分分鐘新線擺西九龍站
269B兜入天北好過

金大仙唔係有290 290X 系列轉乘直達咩？
算快同密架喇喎

夾硬拉長只會令好多去九龍灣觀塘嘅人食貴車費

只係想講都有車啫 你睇下咁都唔full 市場係咪真係咁大需求呢?

嘉湖d 村巴冇晒？

搞好交通 大家一定收貨

269b 入天北

天水圍手足快手到呢

希望可以早日唔洗靠黨鐵返工
轉幾次車 等幾次車 唔係辦法

住邊頭？

頭先扮緊工所以盡覆，sor

抽車係從265B/268X/269B入手。
順便講埋69X/265B/69X重組建議嘅少少簡介。

269B去紅磡方向會減班，同時改以天瑞做總站。
紅磡方向跟而家69X出天水圍路線一樣。
班次除咗早繁時間20，其餘時間改做30。

天水圍方向就原線去到嘉湖北，之後兜返翠湖居，之後入天瑞總站。可以盡可能保護返夜晚7點之後喺尖沙嘴返天南嘅需求。

265B我就建議天富/恩之後轉左入天華路，之後去天晴，之後返回原線。

69X 拉上市中心，經翠湖居，之後天瑞，兩隻嘉湖南，最後耀盛佑，就出市區。

不過上面都有手足想完美實現69X/265B 南北分家，一樣可以。

265X出市區：天富，天華/頌，翠湖，天華路天頌，之後跟276B行到嘉湖北，之後出大欖到油尖旺/跟268X到西九龍

265X返天水圍：油尖旺/跟268X到大欖，跟住直去嘉湖北，之後跟276B返天富。

265X初期做早繁15，非繁20

265B同269B各抽2個司機
268X抽1-2個
69X抽1-2個
最後空降返少少資源：要多最少2個司機

最後有大概8-10司機就足夠應付20分鐘一班。

歡迎大家嘅意見。
雖然我已經攞咗比候任區議員睇

傾得黎，用一個月醞釀共識，等區議員一月一月一上馬，就可以計劃議程

早繁特班ok，前提係有265X

差不多
要做就徹底啲南北分家
改動大但回報高

南北分家

分區冇咩大問題
但要攞268X啲車
68X/268X呢組爆緊煲
都爭取緊加車
鄺仔嗰頭附近有新樓落
會繼續bargain資源
洪福嗰邊就一路都R緊新資源
都好難喺68系列度搵到資源
應該比較難
除非同元朗區傾下會唔會265X/268X聯合班次番新界
喺大欖換客
如果唔係都幾難郁到268X

另外建議下
265X早繁唔使開太密
朝早番工客喺廣東道/尖東/深長荔
朝早269B同265B要多啲資源
放工時間至尾班車同假日反而要谷資源落265X度
油佐旺呢啲時間好多客

環保生態遊 覺得可以包埋濕地公園遊覽，天水園居民 (包括我)本身都唔太留意個濕地公園

濕地都幾悶下

最懶方法
唔使同其他區bargain
但未必個個受落
真係袋住先

長遠都要靠全區重組
但最大問題係巴士公司擺唔夠資源落天水圍
早幾年搞荃葵都搞到差啲打大交

好悶
小學中學嗰陣都分別去過
但冇咩大分別
OP同迪迪尼都會翻新下整下新設施
濕地公園真係一撚樣

呢樣係九巴衰啫，(2)68X系列用得少12800大車。
現階段如果全部用晒12800其實差好多。
都可以包得住少一個司機嘅問題嘅

當然(2)68X系列長遠嚟講都需要九巴投放更多資源先得。

點解個政府design 個公園可以得咁悶

而家都會有怨氣㗎，荃葵成日都見到好多部屯門公路車先嚟一部大欖車真係火都嚟。
（屯門M線幾分鐘一班vs天水圍M線20分鐘一班）

但如果要抗保鐵，最優先真係要增加巴士版圖。
荃葵長荔深呢啲本身已經有嘢袋緊就容後處理。

所以有時都幾無奈
九巴又鍾意做新區
舊區懶理
過多十年
天水圍元朗又會好似九龍市區咁俾九巴當condom

但事實始終都係要靠區議員bargain
如果bargain得唔好
分分鐘幾年都改善唔到

根本就可以有好多實驗同體驗起入面
政府班人根本唔想用腦

全區重組，果個考量真係好難。大家講多d自己想法

早上加特別班次
天北巴士行天影路出去，應該即時加好多人塔
本身天北夠人塔

我呢啲就唔講太多喇
外區人嚟
純粹由巴膠角度睇下幫唔幫到其他手足

天水圍呢個地方都大，好多線會遊足天南天北先出，如e34a，咁就好慢。也有去旺區車主要去天南，少去天北如265b，咁天北就不便。
所以有分天南天北線呢個想法

總結下天水圍先
大埔：265S/264R
邊境：B1
港島：967/969系列
九東：69C/269C/269S
沙田：269D
北大嶼山：E34系列/A37
北區：276系列

唔計荃葵長深荔
其實真係好齊
係睇下加唔加到班㗎咋
真係冇咩新區可以玩
大西北區內應該黨鐵霸權下冇咩可能
反而B1而家有天北特班
睇下可唔可以加強下服務
R下新移民票源

屯元天有區內巴士線
輕鐵等執笠

天北都係得兩條出路
一係南北分家大重組（呢4年最好時機因為全部自己人）
一係不斷加落265M度

加落265M就出事喇
話說天北有天南2/3人口...

天北之後仲有新樓落成

所以咪話要加

大改路線 我地後生容易適從，但d老野就會黑人問號 好似當初761變761p咁 人人r曬大頭，要分d資源初期加大宣傳改動

但有嚴重違泊問題

而家冇乜抄牌，所以咁姐

死車問題可以試下全天水圍區議員聯署去叫狗屋
叫班popo唔好淨係掛住放TG而唔去做啲本身應該要做嘅嘢

而家泊到天影路都有貨車同埋旅遊巴喇

*叫狗屋啲popo做返正經嘢

268X唔好搞佢喇
本身都唔係好密

旺角特快巴士真係搶到黨鐵市場
因西鐵冇直達
反而269B去佐敦尖咀就難啲同黨鐵鬥（閪鐵直達柯士甸尖東好撚快）

天恆 天晴 天逸 違泊多到屌

西鐵要搞個天水圍支線啦 人口絕對支持到，好似康城都有重鐵嘅話，天北起碼都要有天榮 濕地兩個站。

都有人提過，但成本太高，應該起唔到西鐵支線。

唉 沙中就超幾多支都照起，好似顯徑站附近得幾條村人口咁少都有重鐵。

成為單車金水圍

更多村巴出市區唔錯
天水圍南北交通可唔可以分開
唔好兜哂成個天水圍先出去

如果有旺角特快來回天水圍可以分擔268x同69x壓力
269b去程就一早收左皮
而家都係靠回程客吊住條命

大銀幕放映會

運輸署最近先打擊緊村巴
元朗南嗰邊啲村巴都要縮時段

天北天南分家就真係要做喇

？

作為巴膠要提提大家
天水圍<>深長荔/油尖旺成組線
唔好太期望九巴會加資源落去

如果天南要放太多資源上天北既
會對天南班議員好大壓力

但天南北分家主要繁忙時間做？

天瑞站 頌富站中間 醫院對開，有個輕鐵u turn 位，當初for 90年代 天水圍輕鐵支線 得天耀 天瑞總站 用黎倒車
依加個路軌擺到生銹，我覺得個位依加可以三個改造可能
1 - 變天水圍醫院站 （like 屯門醫院站，之後上蓋擴充天水圍醫院
2 -拆左佢食埋側邊停車場 下面做咪錶車位 上面做市立街市
3 - 直接用做醫院擴充地
不過 我相信第2 3點黨鐵會唔太肯割地

咁巴士重組都有可能，未必涉及好多資源分配

諗起都

其實淨天水圍都69x 265b一南一北兩班都行晒深長荔再入旺角
計埋大欖有埋68x
就算多人返深長荔 其實3班都經會唔會太多
我自己覺得有位可以拎出嚟做特快（起碼上下繁可以試）

唔係好難鬥，係根本冇得鬥
返工返嗰頭仲可以買月票，所以車費又輸埋。
咁不如比265X做旺角油麻地價搏人慢慢搭入去玩。

本身係諗住269B全日30分鐘去紅磡
但諗下269B本身有早繁特班做緊15分鐘，
都係留返早繁20算，唔想咁過份

呢個方案好好

狗巴hold住269b其實要嚟兜d回程客同夜蒲客

講緊柯士甸同尖東冇得同閪鐵鬥，sor

總係覺得個輕鐵u turn 位好浪費 浪費到d 人去曬被 曬咸魚 曬陳皮
（雖然秋天 個到芒草幾靚...

到時變左街巿紀絕對惠民，but 街巿上醫院。民眾未必接受？

所以我都係諗住15/20就算
底線係全日20。
最緊要係有得直達就會有人搭。
見到多人搭話唔定又有改變

廟街夜蒲客？

每年巴士重組就係做資源分配
資源分配必定有啲區少左野先會另一區多左野
天水圍成個巴士網絡一直都側左係天南
如果做得唔好/太急既天南居民未必支持

如果集到資去搞村巴就好了

半個鐘先出到天水圍
你有冇搭過咖！！？？

有，其實天水圍好多車都要走晒天水圍。最經典係e34a.我住晴景區，除左265m走天慈路，其實都要經天南。已經習以為常

但本身又真係多人出入深長荔
冇咩人鐘意樓下條直車線冇左
之前68X咁多車先可以分拆兩條線維持到合理班次
天水圍孖寶就難搞好多

未必人人都受
好方面位置夠中間 方便南北人

壞方面 會阻住醫院用車，衛生問題，天壇街條路向來都係最有bug既存在

不如全特快去重點區eg.旺角
要深長荔就搞轉乘優惠搭大量巴士路綫上返去

特快線去旺角+尖沙咀？有得諗

強烈建議locobike多啲開發屯元天區。
小弟星期日試下踩locobike由屯門站翻銀座,用左九個字，分分鍾快過你等輕鐵或者西鐵。
絕對可以做黨鐵收皮ge Plan B ,前提係要多車同埋提防私鎖廢老

咁快

我之所以覺得265X搞得成，
係將265B嘅班次反推論返上去68X未做分拆嘅情況。
因為而家嘅265B就相等於於分拆之後嘅68X（理由係一樣停喺旺角），咁如果天北有齊晒(2)68X兩塊餅應該差好遠。
同埋留意返天北仲會起112/115區，所以我覺得早繁15/全日20都比較樂觀

直接搬狗屋去廈村 原址起街市啦

潛力係有既
不過又咁諗當全日20分鐘一班先
保守計都要8-9架車
抽268X元朗客都做唔晒應該唔會抽到車
抽69X既天南人就會諗關佢地咩事兼且拉上天中都要加車
that's why 我先講lee組線好難搞

不過本身去開深長荔既人唔會想轉車...

地下泊單車自動拎車呢個幾正
有冇外國例子參考下成本大約幾多
可以泊到幾多架
需要位置幾多
用電既成本幾多
同埋使用者要比月費？

反正佢哋撐警呀嘛

岩
班popo可以促進警鄉黑合作

輕鐵真係好慢，要加返圍城巴士，同埋要加多d小巴出屯門元朗

點解我會覺得268X/69X可以抽到1個Quota都係因為268X同拉上市中心之後嘅69X可以轉用12800提升每一程嘅載客量，所以就覺得可以「搏返嚟」。

最緊要都係睇九巴態度啦，本身265B+269B已經可以抽到4個出嚟，所以剩返嗰一半係咪真係咁難呢？咁我覺得九巴可以處理得到嘅。

要推廣天水圍單車遊，加返d周邊 小食或者bbq做到好似大埔沙田咁，比local人一日遊

12800補到載客量
但係大家亦好睇重班次密度
268X而家係元朗區既重點線
所以好難抽到車

之於有冇得空降多4-6架車嚟講
九巴咁多年既往績應該就相當有難度

據我所知好多車(車長)都可能留返嚟去應對條B1，
咁以而家黃水圍+元朗有冇辦法撳得住B1攞走太多車

岩

順便建立黃色經濟圈

凌晨打開個Google Map居然可以睇到橙色

之前天水圍爭取緊條B1天北特車全日化
同埋好似已經落少好多加班車

而家好多人返大陸？
點解要日常化？

三區嘅區議員可以一齊同巴士公司傾掂佢

呢個係，最驚係保皇狗要保黨鐵利益。我想搞村巴係因為有相當高自主性，萬一巴士被共狗滲透，黃水圍都有獨立的交通網絡

咁樣
仲不如喺60X，66X，67X各抽1架

朝早客量集中喺深長荔番工
出旺角相對地少好多人
可以參考番268X未全日嗰陣
都係唔算特別多客
居民未必受益
要夠客就要落埋尖沙咀
但又有269B又有西鐵。。。

反而想試真係放工時間到10點呢段時間入番圍城
尤其亞皆老街一直都係得69X
天北直頭冇車由嗰頭番入去
參考下葵涌35X
人地都係放工時間開始做生意
反應好就可以要求巴士公司加班甚至全日

真係唔明點解當元朗天水圍車做緊15-20分鐘一班
屯門可以大部分車做緊5-10分鐘一班咁密

B1特車得假日先有
又咁講
就算幾憎大陸都好
始終居民出行需求都係優先
冇得下下政治行先
改善到B1天北服務話唔定可以攞番啲新移民票源番嚟

行返268x市區線直上大欖返天水圍

黃上腦添
利申：69前會去深圳玩，69後冇啦

太高估九巴
佢地睇盤數做人

邊條線賺大錢就倒車落去
其他就陰乾
詳情可以上italk參考下將軍澳開咗290系列之後其他線脱班脱到咩樣
新區議員喺未爭取到任何野之前
首先要mon實有冇收車

我都唔明，九巴擺太多資源落屯門。
繁忙時間理解嘅，但非繁真心可以放返少少資源出嚟。

58X+59X+60X+66X+67X各1部車，
班次其實應該唔會差好多。
之後加埋265B同269B有4架車。
搞掂

黃好正常

但衰啲講句
議員係靠居民搵食
佢地係boss
基本上係要接近有求必應
只要唔係逼人做啲違背良心嘅事
其實都係要聽佢地講

所以最實在係建立村巴

你又吹佢唔漲
屯門線非繁上座率都唔差
呢個真係地理問題
屯門有好多種走線上公路
天水圍你點都要跟條輕鐵軌出城
除非玩逆走行天華路/濕地公園出城
唯一係睇下點簡化區內走線

本身係開九龍港島
邊有咁易建立

配額制度
連巴士都計數
村巴更加難
除非你搵齊埋其他區居民聯署施壓
尤其係呢幾年運輸署作風都係cut村巴搵巴士線取代
一放寬
其他區又會跟住嘈我點解冇

其實逆走有得諗，至少幫到天南人上車，天南入天北，再走天慈路出巿區。
玩分段收費，學生可以天南去天北返學

DLLM 同我cut撚哂B1擺落其他線度

如果搞唔掂掂巴士。
都希望區議員搞掂單車配套

一齊黃上䐉

有試過搭58X（夜晚出旺角），59X同60X（入屯門）
60X朝早非繁不知所謂。
12800大車連下層都坐唔滿

59X晏晝非繁合理少少，非繁7/8成滿

58X一半人左右

所以喺屯門X線裡面各抽一架好似並非冇可能wo

村巴practically唔太可行
載客量、成本同交通負荷
可能搞完之後成個天水圍大欖大塞車

逆向通勤點都會載空
掉轉你朝早搭265B/69X入城一樣

朝早入屯門都咁密係因為要運車入番去
順便做埋生意
直接私番入去同做生意其實差唔多時間
你抽走咗一部
就冇車做下一水客出市區

非繁大把車玩
係兩繁唔知喺邊度搵車番嚟開線

咁區內循環線有冇得諗？

其實都係呢排啫 以前都真係無

運輸署點會俾你咁玩
隔離元朗南去西鐵站冇輕鐵
都要逼住cut 時段
有輕鐵嘅黃水圍更加唔使諗

269B 早繁真係唔算多客
天恩特別車坐都坐唔滿
真係學巴打所講，係夜晚回程先多人
由收工時間到差唔多十一二點番入去最多人搭
唔係九龍公司都唔會係 2055-2355 呢三個鐘開 10 分班番入去

唔係唔想
真係難

而家繁忙時間太唔掂
將來天北多d新樓，仲難搞

想重新編過下巴士走線就真
十架巴士有八架都要走天盛入天瑞

即係巴士重組，有冇乜意見？

難聽啲講
你爭取改善K76服務可能仲實際

如果唔係都係得番重組巴士線呢條路揀
區內就睇下可唔可以爭取每條邨都加啲單車泊位
喺西鐵站附近加多啲單車泊位
鼓勵居民踩單車出去
減輕下輕鐵負擔

終極解決辦法
成個元天拆輕鐵起monorail
不過大工程

晴景區冇k bus

以前都有，黑警偷懶之後嚴重好多

唔通出市區只能夠做30分鐘一班？
連20分鐘都做唔到，好灰啊

元朗一定要
輕鐵霸撚咗半條大馬路
塞到仆街

點解單軌可以取代輕鐵？
（雖然叫輕鐵，但實際重鐵黎）

政府打算係洪水橋搞，但唔知幾多十年後既事

元朗條軌真係屌晒鬼

咁都係政績之一嚟既
有啲淺藍會受落

唔洗同地面車爭路
變相解決埋四大天王位

咁短期都要諗掂巴士線重組

元天唔係大區，應該拎唔到資金

咁又唔關屯門事既就唔好搞人
我建議係先整合一下69X同269B既服務
有多既資源就可以交畀265X做住單邊服務先

爭取搞條K76A 西鐵站<->天秀路 循環線
行天影路入天秀路 之後經天華路天慈路番西鐵站
不過K巴不嬲蝕住做
黨鐵都未必肯開線

試行對開兩班先啦！

運輸署全力減少緊長途村巴既服務

黨鐵仆街啦

其實265m番入圍城個走線幾好
雖然好大原因係其他車個總站係晒市中心

輕鐵搶路面交通資源
mono rail唔會(=地鐵)
可以4-5卡, 載客量仲高效其實
舒適度高, 又唔會好似輕鐵咁chok

垃圾運吉

咁4-5架車都可以做到30分鐘一班嘅

明明條大馬路仲闊過彌敦道

265M行天華路又會賣咗天秀路豬仔
結果最後都要搵條線食番
點玩都死

學276B咁逆走又未必個個受落

其實265m 係絕無僅有走天慈路，出入天北都快。
我有過idea 係車由天南出發到天北再走天慈路出巿區，一黎可以用另一邊入圍城條馬路，二黎天南人可以上到車，三黎都方便天南入天北學生（but 要搞分段收尾）

錢

元朗不足十年內會係全港第一嘅超級大區

K76將來最大問題係天影路要拆，行車時間會長好多

咁拎錢起monorail

收*費

東九龍線都可以有，天水圍咁多人口應該要西鐵支線，由濕地公園開出經天榮 直達朗屏元朗，嚟緊屯門泳池 屯門南 洪水橋都起西鐵站未到天水圍站都一定逼爆，起咗呢條支線起碼令元朗 朗屏嘅人向繁忙時間上到西鐵。

計過數
唔塞車情況下
區內行天華路嘉湖北天慈出城
九龍只做油旺佐
5部先啱啱好夠做30分
（講緊140分鐘一轉）
但以佐敦道同而家大西北出城路面情況
其實真係冇咩可能140分鐘一轉

30分鐘一班始終冇咩人願意肯等
天水圍唯一條廢線264M都用埋之後
基本上都係要等九巴發個善心先有額外資源加到落嚟
不過而家區區都要車
應該有排都未到天水圍住

gogogo
又話洪水橋CBD, 唔拆輕鐵邊做得成CBD

支持！

西鐵支線

來回行天慈路
順時針做天華路天秀路
不過黨鐵唔肯開先係最大問題
大埔富亨R撚咗好多年都係得條九巴71A接駁大埔墟
天水圍呢啲就更難
反而洪福就有新線

咁唯有等區議員搞好單車啦

現實真係要搞265X特快就一定係265b同269b入手搞

狗鐵識搵錢唔識利民

我聽日都寫個建議睇下大家點睇
Basically我覺得可以從69X同269B半合併入手
3條線拆3.5條線出嚟

不過最大問題係d 軌少， 車同車咁近，好易出事

濕地天秀天晴銀座天慈個邊方向整唔整到架巴士去天西

好，寫得好幫你置頂

即係上面提到ge k76a

一條真正服務返全天水圍人嘅線
仲可以幫元朗人上車
推

佢屯門起兩個西鐵站係講咗會再起樓向附近連埋依家落成新盤當佢幾萬人口入嚟，洪水橋仲誇張成個新市鎮會多咗20幾萬人搭西鐵，元朗山下村都係會發展成新市鎮果到又10萬人口，西鐵一係起呢條支線 一係起多條鐵路，唔係未來廿年近40萬新人口住入嚟鐵路都仲係咁實玩完。

到時繁忙時間，仲迫過沙甸魚。真係玩撚玩

屌, 元朗真係夠人頭獨立成國

黨鐵唔加車其實唔會有資源做到
而家輕鐵+K76都只係好勉強咁清到天北+頌富去閪鐵站班人
重要係不停來回無休息咁做

幫大家推推

本來濕地公園起緊樓果到先係西鐵站，因為屯門區投訴點解西鐵無份，結果西鐵天水圍站變左天盛出面，成個規劃天北變左孤兒仔

就係唔想天南覺得兜，同埋以「南北分家」為前提底下，天南逆走完全違反晒呢樣嘢。

否則可以將269B大改造
跟264R天水圍段，經過嘉湖北跟住直出油尖旺。
一於就叫做269X。

路線269X:
天耀總站，裘錦秋中學，天水圍公園，天瑞，天華/頌，天恩/富，天恆/澤/逸/俊宏軒，濕地公園，李兆基書院，嘉湖北，油尖旺

夜晚7點後可以額外出269X特車，油尖旺開往
天水圍，停市中心，同原先嘅269X做聯合班次

路線269X特：
油尖旺，天耀，裘錦秋中學，天水圍公園，天瑞，天華/頌，天恩/富，之後跟E34A行到市中心。

好處：
保留返夜晚7點後尖沙嘴返天南嘅客源（時間比原先嘅269B多2分鐘。）

天北增加版圖。

天北作為中間位。整體上係唔係特班都有賺。

班次穩定20分鐘冇問題，夜晚可以做10分鐘一班*
留意返夜晚7點後：269X同269X特會10分鐘「卡啦卡啦」咁開。

降低車費（要求尖沙嘴$15.1/$16.1，旺角/油麻地$15.1，圍城區內$4.2）

資源：成條269B，然後可以抽走265B兩部車

天南人如果唔想兜可以搭返69X出旺角，所以冇衝突。

可能嘅壞處：
冇咗佐敦特快。
但係旺角會cover返，仲有突。

天耀/嘉湖北搭中「慢線」會衰過「快線」，不過可以入大欖解決。

肯定嘅壞處：
去唔到紅磡（會拉高車費），要靠另外轉車補償返（87D，260X，30X之類嘅幫手）

唔知點解出咗兩次，sor

其實嘉湖北d人會搭村巴去天南搭車

所以係打算唔理天北？
定係你想濕地公園之後直出？

唔需要太多線夾硬兜嘉湖北,反而要兜天葵路同天晴出天影路

好想果個位起街市+熟食中心

新街市係咪已經定左係天西站果到？

265x 建議 由 天恆邨 至 西九龍站
經 天北 . 欖隧 . 旺角 . 佐敦 . 尖沙咀

個人小建議：

269B雙向改經西九龍走廊，停旺角至尖沙咀彌敦道沿線，總站可以維持紅磡碼頭或者改往尖東都可以，天水圍區內有265X之後可以唔再經嘉湖北，天水圍市中心之後經翠湖居直去天瑞
69X天水圍總站延長至天水圍市中心，然後九龍總站縮短至旺角
265B天水圍區內可以改經天華路去嘉湖北
265X 天水圍走線=265B, 九龍走線=268X（不過可以繞經尖沙咀）

不喜勿插

個人覺得呢個建議可以改善269B去程嚴重運空氣嘅情況，而且其實停埋旺角油麻地經西九龍走廊返天水圍同而家269B經西九龍公路返天水圍比時間上唔會差太遠，應該唔會令原本嘅尖沙咀客流失

天水圍畢嬲都係孤島，搵鬼睇天水圍咩
當初成個天水圍規劃完全失敗，將香港新移民貧窮人口遷移晒係呢個區，對比最鄰近地區元朗屯門，天水圍經濟發展（工作職位）冇，良好交通冇，區內配套設施冇，除左不斷起樓，天水圍人人口冇記錯係大約30萬，成個元朗區大約60萬，天水圍佔左大約一半人口，準確數據自己上網查，唔好搞錯元朗只係一條大馬路咁大把，仲有18鄉。

天水圍規劃 完全DKLM

其實係最好嘅做法。

不過我諗大家已經move on咗去「巴士公司唔夠資源（冇車/車長）」嘅問題。

265X可先試4班來回，Stage 2 直接request半全日

69C喺夠車之下（269C唔收車之下都炆水）可以試半全日，唔夠嘅就先試延長服務時間（天恩尾班1130，觀塘碼頭開1745-1905,20/1）

你咁樣咪變左269B+265X互相搶天水圍去旺角特快既客
可能會變到2邊都得半滿
69X改總站入柏景灣取代而家265B
265B直頭可以收皮空返D車比晒你講既269B 69X 265X用

天水圍之大基本上冇理由要一條線做晒

如果狗記會收265B皮就可能有得做
逼到佢肯試上下繁出車做265X已經算大成功

點解要收265B皮？

咁的確係
冇資源計畫得幾好都冇用
年中唔知有幾多個重組計畫因為資源分配問題收咗皮
嚟緊年頭又會出RPP
即管睇下巴士公司出咩新招

冇咩可能
我就覺得爭取下繁至夜晚番圍城265X好過
呢個時段油佐旺最出到客
俾到信心巴士公司自然有得加車

好鍾意！

無撚錯......
所以輕鐵停駛係唔會影響到我出市區

要，但分開私人同共享車分開泊好啲。共享車仲要有得trace，防止人亂泊，唔係就要罰款

絕對諗得過

向西鐵站附近裝幾個都唔錯 返工踩去西鐵站泊好，收工攞返踩返歸。

好似我平時咁

而家條路真係快左好多

前排有50架,依家得番10幾架

個人意見

- 兩條出屯門路線，一條天北一條天南，出天水圍之後直去紅橋屯市，跟住可以分別去屯門碼頭或者屯門東北，呢條線（尤其天北特快），收 $8 唔駛轉車，應該都會好多人搭。

- 265X。天北跟 265M，再加嘉湖北上公路，直出油尖旺。夜晚佢肯做嘅話，天水圍或者可以停一停天慈，我相信客量可以同 268X 叮噹馬頭，唔明點解咁多年都唔試下。

- 69C。朝早搵兩三班車，濕地公園之後直出市區。延長時間其實好值得做，嘉湖北又唔駛兜路，天北又有直接車。

- 967。去銅鑼灣講左幾十年。就算係金鐘之後淨係停入境處、皇室堡都好過無。呢兩個站已經夠。成個大西北得天北無車出金鐘以東，唔該快快手搞搞佢。

李月民落選，真係天大喜事。E34A 入天北，265M 上公路，拗左幾年先改到，就係因為佢阻住曬。

點解係唔要一條非繁15分鐘而兩個方向都可以爆客嘅線，都唔收另一條非繁得20分鐘一班而又坐唔滿嗰條呢
no offense，只係因為喺好多方面都諗唔通。

仲要你想收佢皮嘅呢條線，我啱啱搭佢到天頌已經坐滿人，去完嘉湖北要頂閘（p.s翠湖客留咗後）
———
或者好似其他手足咁講，直接將265B拉上佐敦睇下會點。如果做得到68X咁癲(100%就冇嘅，80-90%就有機會)，就可以學68X做分拆。

不過69X，265B，269B點都要重組，跟返置頂咁重組已經ok
———
最後都想265B早繁（0700-0800）搞分拆，局部實現南北分家：
天北跟265M開，天富/恩後左轉天華路，經天悅，天晴直走。
天南就天頌，翠湖，嘉湖北，天慈

因為本身都做到5/6分鐘一班，但而家情況只能又載住成車人係天水圍裡面兜。
咁不如拆開比天北人特快出市區，
天南人又睇下可唔可以有位坐。

同埋最後，重組同265B早繁搞分拆對265B延長去佐敦係冇衝突嘅

重組路線269B被搞就一定
只係諗唔到點樣改又唔會影響佢特快出官涌
同埋講講下好似忽略咗另一條又係半廢嘅269M

其實269b可以直接收皮換一條天水圍旺角特快落埋尖咀嘅特快線。
其實268/9b回程根本唔快過268x上公路好多...

天水圍村巴的確係一個唔錯既方向

其實有d難，佢服務唔到天南核心位置新北江一帶。
而兜路避燈倒不如叫議員要求改善燈口。

天北特快線

所以而家光復左區議會，要撥亂反正

高地台電車系統其實已經非常過時，遲早都要重組。個人偏向係天水圍區內brt 加兼容區外巴士。月台長車道闊，靈活性比輕鐘更高。

發下夢好
呢度好多人都唔太睇好村巴，覺得運吉唔批，冇人出資營運

一卡輕鐵係載唔到200人。
三道門，你諗下每道門平均塞唔塞到6-70人入去？
加埋每平方米四人計法，講真每卡150都比多佢。

確實需要。610s服務有等於冇。
圍城又冇紅van， n41x模式確實值得借鑑。

一直都有人講其實969c回程/264r走線法係最適合一線走天涯。慳番大半個天水圍時間係四大天王道。

意見得一個
唔經天北唔好用「265_」
寧願用返「269_」

路線篇碼同樣都要撥亂反正
其實69c叫265c ,
265b更應該叫65x/265x.
當然好無聊但確實有幫助。

啱。
「號碼重組」又唔係無聊嘅。
可以比乘客分到「69/269_ 」係去天南
「65/265_ 」係去天北
唔會覺得混亂，特別係比老人家/覺得難記嘅人分辨到。

269M改行濕地公園之後都應該改做「65M」
我都同意應該叫65X(+265X)嘅
成個屯元天，其他都係__X，得天北奇奇怪怪叫265B，係會令人亂諗嘢嘅。

有西鐵線支線都搞唔掂西鐵樽頸問題。
東大嶼又肯定收皮。屯元天冇咩其他出路。

天北人係唔會搭
如果你嘉湖北/天慈人可能唔會明
天恆搭一次你就知

絕對支持

其實就係環保電車系統
可參考歐洲如阿姆斯特丹、愛丁堡、芬蘭etc
喺咁繁忙嘅城市都做到高效同方便
係有佢可取之處

上面啲ching先講緊上繁265B係下遊車都上唔到...
再講天北唔搭都好
天中天南既搭開既又點處理？

我就係早繁喺天恆搭265B出去嗰個
（身邊都有fd同我一樣嘅）
20+分鐘出天水圍真係好痴線。
但有得揀位，算啦

如果北環線轉獨立線，拉落元朗同元朗南先出市區就解決到
北環拉落錦上路好on9,有冇諗之後啲人點上西鐵

所以一直話重組南北分家
單睇265B拆唔掂
搞埋69X就有得諗

天南天北兩條主軸路線點樣100%覆蓋天水圍人口上面post左

2幾分鐘？依排冇燈就係
正常講緊30-35分鐘...先出到

係天水圍公園，唔係濕地公園…

所以一定要早繁分拆

對嘉北來講而家265B尾二區上公路
跟269C就變成頭區
係唔係想下屆送返個議席畀李生？
天慈冇左條線又係必定畀人針住打

天慈喺天福路加站解決
嘉湖北可到天華路麗湖居上，尾站直出

咁樣仲有個好處，銀座果邊內街冇哂重型車，環境會靜好多

69M都搬左。
69X更加要搞，佢根本就係大西北最頹X線...

但天水圍兩線分家係有兩種拆法。
一係學276A/B東西拆，缺點係天北都係慢。
一係就學969/967南北拆，問題係天慈會變死位冇車搭。
一係再大膽D 淨係265B自己拆，其實班次拉疏係可行，但就會重蹈269M車疏客少覆轍。

都話左天慈從來唔係死位....天福路加站呀
再唔係行去天祐有幾遠

果時3條M重組李生少左條265M已經嘈。
仲整埋條269P兩繁補數...

步程都係要考慮既因素
景湖唔通行上去天華路上車咩...
我明白天北服務急需改善
不過玩殘而家班客亦冇意思

天福路天慈係天水圍玄關位，加個站要考慮流量問題。
當然天慈行去天祐都唔遠，班居民唔嘈就冇咩所謂既...

其實有效嘅應該係廢除紅Van禁區呢樣嘢！（不過有副作用🤔，紅Van站頭從來都係黑社會地頭）
有好就自然有壞。

所以我對265B嘅主張就係
1.首要全日甩走翠湖居，解決方法無非係搵69X去食。
2.早繁分拆，比天北人加快走出圍城
3.全日富恩之後左轉入天華路，再落嘉湖北。

天慈甩唔甩我都覺得接受到嘅。
經天慈，咪代表可以喺天慈/嘉湖北搭九巴返天恆總站而唔使搭黨鐵K73。
唔經天慈，行車時間快咗。
所以天慈嗰邊交畀大家決定。我棄權

平時都咁由西鐵站行返去啦....
巴士站比西鐵站仲近...

可以嘅，特別265B飛翠湖比69X完全認同。
265B早繁拆可以等濕地新屋苑落成後濕地天慈路直出。

69X同265B重組就不在話下

天水圍首先應該69M、265M、269M非繁忙加班到12-15分鐘，尤其265M同269M
天北天生全日車少，得條265M係快少少出市區/大欖隧道，但非繁忙就一嘢跌落20分鐘一班，走咗簡直等死人
遲啲天北仲有兩個私人樓112區/115區係濕地隔離，269M都應該改上一格，或者跟69C嗰啲S字型兜天北

而講開條69C，呢條線都應該延長服務時間

而其實天水圍想開新線（譬如特快去旺角）最大難關係巴士公司冇咁多資源
可以的話盡量利用大欖轉乘先會好啲

至於圍城區內線，其實應該要求下巴士線雙向分段（月票客除外）
譬如276A、276B、E34A、269D呢啲，尤其276A，本身班次夠密可以夠砍輕鐵做區內流水角色

議員爭取下天水圍去屯門巴士都唔錯

老老77步行10分鐘800米內唔算啲咩
現時景湖最入嗰兩座都係行好撚遠先到銀座啦
有諗過跟967行天祥路出, 但天祥路得一條行車線會係樽頸

總撚之天北車serve天慈就係ON9之最架喇
呢步點都唔會讓

早繁分拆可以兩條天恆開，一條跟265M，一條轉入濕地跟276B掃到去天慈上路
不過就肯定班次會落8-10分鐘一班，睇下天北客點睇

但如果69X係天福路加咗站，好有機會其他線都要陸續要加站，仲多麻煩

翠湖無論輕鐵定巴士都係廢站, 應該omit
除非南北分家, 巴士站先有保留價值
但輕鐵站真心廢, 比我住嗰度都寧願行去天榮/天瑞, 起碼多車

265M加班就一定。
但69M/269M非繁客量越黎越差都係事實...
X線其實經過多年發展轉移都係少左人搭，反而近幾年大西北重點去左東九線。
269D/E34A呢D...執下走線先講啦，重口味到唔識講....

成個翠湖輕鐵站連埋天榮路拆柒咗佢起停車場

翠湖站係歷史問題而存在，呢樣冇得講嘅...

可以留返地面位置擺單車，一舉兩得

仲有起停車場

如果265B/X繁忙濕地公園直出都有好處....
攬炒隧其中一個死穴就係啲巴士（268X etc)到果陣已經頂左閘,實際上轉唔到
濕地公園直出的話，巴士應該會處於座位滿企位未滿ge狀態，當幫攬炒隧轉車站救下火。

YES, 當初未有天北先設站
現時真係冇需要...

269M嚟緊有112區/115區，非繁上返15分鐘一班唔係冇可能嘅...

早幾日觀察過下下繁69X/265B去到美孚嘅客量（其實係係茶星人太多人幫襯等咗好耐所以睇下）
69X冇想像中咁差，繁時係識頂閘，265B（同埋同樣行欖隧嘅68X）固然都係頂閘
我一直覺得天水圍去西九龍（69X）係衰疏，其次先係天水圍覆蓋，但當然而家有咗ETA又唔同講法，所以69X一定要拉去天中，同時265B改行天華路入原線

而的而且確大西北去東九客量多，競爭又少，又可以收得貴，巴士公司落力咗做好正常

至於E34A同269D...
前者分拆咗，但去機場線大家都預咗一線走天涯（道理同將軍澳條E22A一樣）
而且又係E線，巴士公司更加冇心機做，不如加個雙向分段執多幾蚊好過
至於269D，佢唔入元朗又好難夠客，唯有天水圍人一係去欖隧轉車，一係去荃灣轉...

欖隧只要係目的地得單線路都係比較惡劣(268X/269D..)，除左968車多到嚇親人...
所以繁時有多條265(X?) / 開269D拆線特班BACKUP已經好好多。

大屯北人？我唔係咁睇，如果有支線就好唔同

居民。
以前有買黨鐵月票，每朝迫到無倫....
完全唔明點樣再塞多個洪水橋落黎...

269m都有意義，方便天慈去荃涌

天水圍出九龍車真係可以執執佢

重組燈位

269M天慈同嘉湖北好依賴佢，每次欖隧落車見到265B/269M要等十幾分鐘都好絕望。
加班次會好少少，我寧願你唔去祖堯咁遠，加快回車更實際。

269B最大問題係佢點出入西九.......
我唔明佢回程U字型兜佐敦一帶有咩意義。
特別係唔少站同268X撞左，268X唔會慢好多。

U字型係因為彌敦道冇得直接左轉入左敦道。
唔係269B嘅問題，係運吉問題。

洪水橋似係以新界西北CBD黎定位
原區就業, 到時唔使出九龍

其實高地台電車係重鐵，可以好快速行駛。但輕鐵太多站，變左勁慢。如果cut 咁d站，用路面循環線做分流，可以好好多

所以265B某成度上都唔甩得走天慈。
用返最少兩條線做分流都會好啲。

好過天北表示上有兩條，但都唔知應唔應該計埋265B落去

去大欖轉車都係，可以去到再揀968過海/269D去沙田等等

我check過輕鐵車輛個參數，規格其實勁過東京地鐵銀座線（最早期地鐵...）
另外輕鐵好笨重，靈活性完全唔似LRT，唔知係因為高地台搞到結構過重，定係為左高速性能而加多左野，而呢個高速性能剩係青山公路段先用到。

269B直行跟268X入旺角又收18蚊真係FATFAT
但69X客量會進一步下跌

譬如276A、276B、E34A、269D呢啲，尤其276A，本身班次夠密可以夠砍輕鐵做區內流水角色
》》如果多d 去天北其實幾好，可以幫到天南去天北學生。

議員爭取下天水圍去屯門巴士都唔錯
》》呢個超高呼聲，有師兄建議左路線，仲建議收$8

269m

正
地下停泊單車，上面泊汽車

學下日本整d 特急車

屯天巴士絕對舉腳讚成啦。

收八蚊我諗都大把人搭。
更何況屯元間參考現有路線收費只係$5 - $6

但而家15-20分鐘一班都儲唔夠客
返北寧願逼265M
返南就逼69M
佢兩頭唔到岸

269M某程度上都BACKUP到少少69M天南加265M天北...
但獨有客源真係唔算多...

袓堯同麗瑤都係當年運吉招標嘅，要改走會唔會有難度？

所以如果有架西鐵支線由天北出發，再經天水圍或直穿朗屏元朗絕對做到分流

師兄誤會左。
我所講係出市區一段樽頸始終難以解決

天南 269B-->269X
天北 265B-->265X
長荔深-->69X (上下繁加密, 唔返工其實好少人搭)

閪鐵死症架喇
除非深井班人忽然肯點頭起屯荃線啦

除非你搞到市區段4線行車，如果唔係喺新界段起支線都係鬥塞

因為樽頸段有佢嘅上限，餅就係咁多大家點唧都冇用

根本就應該兆康屯門甚至洪水橋應該整條鐵路直接經黃金海岸/深井出荃灣。
天水圍+朗屏+元朗+錦上路出荃灣西。
天水圍同洪水橋之間就用輕鐵/K巴連接。

不過間公司變咗質

269M兩頭唔到岸應解體, 資源攞去提升69M/265M(當然要配合重組)

發下夢幻想下就好
區議會係冇實權叫人做野

運輸處可以唔批
九巴冇錢賺 又唔會做

私人村巴公司 > 運輸處可以唔批

其實黨鐵都只係營運商，大多數路軌業主都係政府 / 九鐵。
真係可以解散+重組地鐵公司

支持田二少割蓆取回西鐵

的確呢D民生野要做

反對。

M線仲有嗰作用就係出大欖轉車。
而家265M/269M就係平衡咗天北同嘉湖北+天慈嘅人唔使晒太多車程就出到大欖。

好難再做重組。

區議會唔係冇實權，係以前班議員冇人識巴士。
聽過錄音都知，有D係離地到連巴士號碼都UP錯。

天水圍以前得李月民講巴士叫正常少少,,,

天水圍30萬人口唔應該亦冇理由拆3條線
睇其他區正常15-20萬一條主線

咁可唔可以話我知
咩權可以起條巴士線 而唔洗經過運輸處

同意

但最重要就係以前保皇保鐵得好緊要，巴士方面就懶理。
淨係識配合運吉為咗打壓村巴而推出所謂早繁特班。
不知所謂。

香港地嘅鐵路嘅規格其實高到嚇死人

如果以香港做指標，我諗日本大部分嘅近郊鐵路嘅規格連輕鐵都不如

講地理同道路環境嘅。
屯門五十萬人都拆得起七條M線，其中四五條都好好客。
天水圍兩條M我冇意見。但欖隧轉乘收費模式最好跟屯轉甚至回水。

你都識講 運吉打壓村巴
你有咩權力可以叫佢 開放村巴

我唔覺得好既建議唔會被接納既。
如果巴士可以亂開，我唔認為係好事。

條氣村都要巴士去到樓下就造成天水圍今日區內交通廢過閪嘅局面
燈多 站多 十字路口多

行幾步路唔會死....天恆/景湖最入嗰座, 甚至好多元朗屋苑如映御尚悅都係咁行, 但人地元朗交通就係出名好

話我做咩，我從來冇講過要運吉開放村巴wo

不過有得開梗係有好過冇

建議就唔係權力喇
政府有意打壓 運輸處咩都唔批
區議就會冇政績

我唔覺得好既建議唔會被接納既
呢個政府聽民意架咩?

係喎 天慈可以向天福路加站搭69x 或者行去天佑上。另外265b唔兜翠湖轉入天華路去天晴我都同意嘅，不過可以建議美湖之後入天恩路兜埋栢慧同天榮新盤再去景湖經天祥路出公路就最fit 。

唔講政府批唔批 打唔打壓
屯門 元朗呢條線
同鐵一齊爭食 人流分散 收入唔夠
唔係第一日既事 村巴做義工咩

第一，區議會係建制內體制。相信亦係我地討論範圍。
第二，如果唔認同唔相信呢個體制，係應該上街抗爭。

我諗選擇第二，呢個POST係冇任何討論空間…

69X拉上天中就已經解決到天榮新盤同柏慧豪園嘅客。

區議會
好聽就係 建制內體制
難聽咪只係一個諮詢組織
所以我先問 有咩權力
令到政府部門 批條巴士線俾你

搞遊行爭取巴士線 咁係咪上街抗爭
上街抗爭等如唔認同唔相信呢個體制

好似你咁講翠湖個站都serve 到翠湖、天頌同柏慧既人架
你下下都話行下唔會死，我依家日日行緊啦！
咁你唔行下？又想巴士站serve 到你樓下？
同埋你講乜野「氣村」？你既意思係咪棄村？你係咪想聊交嗌呀？我夠覺得你地d天北人麻煩啦

咁兜法會寧願行去景湖或天水圍公園站搭，另外天水圍公園其實好少人用。

唔係懶理
係有心打壓

因為你睇返呢30年嘅運輸政策永遠以鐵路為骨幹

即係話其他所有交通工具都要向鐵路俯首稱臣

所以香港90年代嘅新市鎮好多都以Railway Community嘅藍本設計，鐵路為主要跨區工具，
metro station坐喺中間，側邊有商場公共設施配合，
附近屋邨以人車分隔嘅行人路去接駁，住得遠些少就以路面交通（巴士、小巴）配合

相反屯門呢啲因為本身諗住以self sufficient，佢冇concept話起鐵路出市區，所以反而求鬼其用巴士+公路，變咗對鐵依賴冇咁高

冇權力，但討論下都得掛。
上街爭取巴士線咪上街囉，完全冇問題。

其實天頌可以去頌富 栢慧去天榮 不過天榮幾垃圾
係翠湖煩d

路軌太少，輕鐵閪鐵都整唔到

討論緊係可以
我入黎恥笑下你地
剩係可以討論姐

翠湖可以去天瑞既好似依家咁
其實用翠湖做分界所有繁忙線分天北天南行最好，天南d人又唔洗上車就要企到出去

睇黎天水圍都係出唔到交通垃圾嘅困局

特急車：由於前面月台列車尚未開出，因此本班列車有所延誤，敬請原諒⋯⋯

睇完你呢個回覆可以正式無視，雖然我同意區議會無咁多權力

一個垃圾道路規劃搞到大家鬧交係冇意思。

冷靜啲。
重組完唔會令你樓下冇車搭。

咁你地唔好當翠湖係垃圾站囉

垃圾在於無必要站站到樓下
如果大家可以突破呢個框架
交通就會有突破, 事在人為其實

咁講正經野
咁多年 唔係巴士 村巴俾人打壓
係屯門同元朗 天水圍之間 人流同鐵路搶客
分得太散 收入太少
有錢賺既唔通九巴唔想做咩

大馬路再加區內巴士 我想像唔到有幾塞

留意我天南重組路線, 全部車都經翠湖
冷靜D, 朋友
呢度好多個交通專家

其實我認同，不過見你地講到265b都要飛走
265b已經係唯一一個站
城巴969既分線我覺得做得幾好呀，唔重複又快

又要拉落黎比大家睇清楚個concept

屯門深井荃灣鐵路唔係冇plan過，九十年代已經有proposal，但係地形太過惡劣。
有Ching玩過大欖到荃灣西行路L應該有印象，全程冇咩平地，起伏太大。
就變左起鐵路一定要大量橋樑+隧道，成本指數級上升，所以先長期比人擱置，同樣原因，宜家連屯荃單車路都起唔到。
可行方法應該系加強53號，強化輕鐵式分段收費呢個屬性，當一條荃深屯元天BRT聯絡線用。
宜家問題係班次少，又唔多人知佢現行分區收費點玩法。

一唔係就加強小巴服務

天北線係可以serve到天南成個天頌同嘉湖北
呢度有天水圍6成人口

翠湖係嗰兩頭唔到岸嘅地方。
特別係隔離有大大個天水圍市中心比你行過去，仲有得揀位坐。
所以269B/C/69M咪唔經閣下嘅翠湖。

但係作為一個多年嘅事實就係你地翠湖令我地天北極累咗唔少怨氣。特別係今時今日仲要比你地累到我地要搭特慢車出城。

我都有怨氣，所以有講下晦氣說話/講笑當係釋放負能量。
如果真係影響到閣下，實在係唔好意思。

但係要點樣去真正「解決」，都係大家一齊理性傾掂，達成共識。然後集齊所有牙力，先可以做出改變。

69X延長翠湖天中換265B走似乎係折衷最好做法之一

推, 值得研究

單就大城市來講，日本鐵路快速特急各停可以分到流，效率可以高過香港。

而香港只係線路同車輛規格高，同台換乘做得好，我地線路極速同車輛規格勁過人地，但人地四線化+快慢車配置真係CLS。

當然日本鐵路建設早過我地太多，城區同人口（主要係首都圈）比香港大好多，兩邊都好難比較。

唔好話我地累天北人啦，我地夠覺得你地霸曬d位坐累天南人企出去啦
所以我都認同應該天北天南拆線，你地唔洗兜大圈天南人又有位坐

其實城巴969/967系係呢方面做得幾好。

之前問過九巴 唔肯開住來屯元天路線

敬覆者：

感謝 閣下的寶貴意見。本公司一向重視乘客的交通需求，現時，本公司在屯門、元朗和天水圍區營運超過九十條巴士路線，接駁全港九新界各區，部分路線亦連接屯門、元朗或天水圍一帶。本公司會繼續就改善巴士服務的事宜和運輸署保持溝通。

九龍巴士(一九三三)有限公司
顧客服務助理主任
李潔婷

元屯天區內線就算九巴想開
運吉都一定都唔會畀
集中火力搞對外線好過

有無可能開架小巴去屯門

除非輕鐵消失左

啱，而家咪正正係雙輸局面。
大家都需要諗辦法由雙輸變雙贏。
正因為咁先需要好好討論，有共識之後交比區佬搞大佢。

輕鐵本身都ON9，只係政府唔肯承認失敗姐。
751唔到好多地方，搭西鐵又要多重轉車...

好似幾好

ching 有冇研究天北路線？

應該就係我所講嘅265B跟265M天北直出

咁似高官講野

天北路線上面po左
跟265M線, 可以服務100%天北再加部份天南(天頌, 嘉湖北)

到時嘉湖北又會嘈冇左部快車，將265M式走線屈一屈落嘉北再上公路(967式)似乎阻力較小

D撚樣真係好撚自私
一係無左個座位, 一係鎖鳩住個碌

天水圍出新界東區好麻煩
尤其出沙田石門嗰啲地方

運吉十成九答你因為已經有現成服務，睇唔到有乜嘢需求

269d only

嘉湖北美湖麗湖應該唔會反對
唯獨景湖可能有部份反對, 但其實google map行去天華路都唔遠, 景湖1座行去銀座本身都差唔多

呢個係折衷D方法, 但死都唔會落埋天慈
而且要考慮天祥路得單線出入, 會造成樽頸位

仆街運吉

如果係屯天元來回其實叫九巴做真係難，站太散似輕鐵，站太少無數為，況且仲要同輕鐵鬥平

反而綠色小巴會唔會有得諗天水圍來回屯門，天水圍來回元朗其實而家有架77，我接受到佢其實係去落馬洲 起碼24小時都叫有車搭先

至於有人講單車，除非政府搵車響泊單車既地方裝cam / 請廿四小時保安，否則一日未解決偷車拆車問題之前，全民單車未必好多人考慮。

再者就係要更多大眾接受首先我係讚成電動單車 / 滑板車可以響單車徑度行，大前題要有監管機制（抄牌、罰款etc），因為自己踩得到唔代表全區人都得，電動可以令體能唔得既人都可以唔依賴黨鐵。

至於巴士路線無上面手足咁有研究，所以再參詳下再俾意見

利申：我都係單車撚，單車節50公里組完成

天北出慘過食屎，269d仲要兜埋元朗

以前有A73果陣咪幾好 一上元朗公路就到TM
如果9巴開到一架落TM就好,兜邊D屋苑可以再傾,但真係開一條線唔洗依賴MTR先

都係265M轉架喇...

仆街，天水去屯門好似真係得鐵！

以自己為例，我住天恩，返觀塘本來有架邨巴響街市出面，跟住做做下都停埋，明明朝朝爆車有時上唔到

仆街269c 慢起上黎個半鐘以上先出到觀塘

其實係邨巴佬被打壓定真係搵唔夠

灣仔條邨巴線都好似冇咗

如果抽起269D,變成天水圍直上公路落大埔粉嶺再到沙田
覆蓋到新界東咁原區會唔會夠客搭出去?但冇左269D元朗班友實嘈

沙田/青衣呢啲需求冇荃灣/長荔深/過海咁大嘅，真係冇乜辦法，好彩嘅係可以透過大欖去轉車。亦係我覺得真正需要用到大欖轉車嘅地方，而唔係

成嗰天北靠條265M出大欖跟住慢慢等車搞掂佢

263A 天水圍版有得諗。

有53

如果269M唔落祖堯,經葵芳上橋拉落青衣呢?會唔會多返D人答又解決到冇車出青衣?

架村巴叫乜？想搵下資料

新北東線分元天兩條點睇？

難呀，又飛欖隧又隧城隧。265s都做緊類似工作。

1.唔夠客
2.有人反映過需要巴士由元朗返天水圍

有得諗。

曾經忽發奇想覺得54係可以拉去天水圍

屯門都係得一條線去沙田
元天冇可能拆到兩條

唔講唔知，真係開心大發現😲
有無人搭過？
睇九巴app，好撚多站，應該好Q慢😂

我係諗住用269B去取代269D去做呢個角色，
都係應該都唔夠269D「密車」

青衣大欖轉好過
除左68E, 仲有埋上水車279X
夠密

早繁拆268d 269d有得諗。
天水圍有位新任議員政綱係呢樣

我自己覺得早繁同假日都可以
平日嘅非繁做唔起

印象中，成條線2個鐘都行唔晒

天盛上車去到置樂都九個字。

架53就咁望都覺垃圾

垃圾到呢逼人搭西鐵

翠湖連個紅點都冇

拍拖路線可以考慮吓

市中心d 車好耐先出到去公路，我識人栢慧都係走去天瑞上。我住翠湖一座，去天瑞上仲算方便，但5,6座去天瑞就幾遠

所以即刻有人嘈
對唔住補返

應該要整返嗰懶人包畀大家回顧返呢5x版發生咗咩事？

屯元天區內交通
- 九巴表示唔會做（#1467）
- 紅綠Van/村巴嘅可能性？

天水圍單車徑
- 建立完整單車徑/相關系統
- 配合天水圍鐵站嘅單車擺放設施
- 新場地擺放單車？

輕鐵
- 浪費土地，應該用其他方式取代
- monobike？
- 單軌電車？
- 轉做單車路

市區巴士
- 69X/265B/269B重組
- 天慈比69X定比265B做？
（南北分家 vs 西南對西北+嘉湖北+天慈）
- 開辦265X？有資源去開？
- 69C點樣推進至全日服務？
- 點樣應付112/115新區嘅需求
（269M？69C？265X？）

新界東巴士
- 269D分拆成天水圍車同元朗車？
- (2)69C拉埋入將軍澳？

歡迎補充

搭過荃灣西上元朗站

落車嗰刻衝咗去廁所

269C/69C做咩要拉入將軍澳

前面有人提過出嚟，所以就睇下會唔會討論到？

269M真係可以執執去
唔係冇用而係發揮唔到最大功用

😂😂😂😂逼人搭西鐵

架車比人拍拖搭
以前女朋友住小欖
長期53使用者

如果269M唔上祖堯,上龍翔道落彩虹做總站
269C上公路一落就觀塘停一停行將隧TKO/坑口做總站呢??咁樣有冇得諗
不過9龍灣就真空左

咁樣會變左：
269M變東九龍價格，但係經荃灣。
東九龍人唔會搭，因為會忽必烈
荃葵人都唔會搭，太貴
269M反而應該縮短，葵芳到茘景區間好雞肋，有阻礙回車同用大車

除咗九龍灣，269c直去觀塘既話會架空埋黃大仙、新蒲崗

咁269m索性學68m咁好唔好?天北總站行曬成個天水圍,一落到荃灣mtr盲總站,咁樣又可以解決到放工/假時間荃灣未必上到車/沙甸魚返黎既問題

其實東九龍方向真係搞的話，強化翻黃大仙轉車站功能就OK。
九巴有意識用黃大仙巴士站做東九龍區轉車站，其實幾方便，但具體轉乘優惠，小弟冇點研究過

269C系列唔使拉入TKO, 車費會加
而家有290系列黃大仙轉，都快

其實可以咁做，只要有車坑

如果真係彩虹落做269m總站既會經埋黃大仙鑽石山
不過樓上ching reject個pt幾岩,當我冇講過

以前有A73都無乜人搭

好似諗得過,一繁忙時間眾安街打後成日都上唔到車返黎
咁樣可以幫到又行曬成個天水圍冇盲點,車程唔會太耐因為一落到荃灣已經總站

269M縮短需要考慮上下繁 69M 265M壓力，因為佢地會承載埋元朗客。

290系列行上路去TKO快

元朗架68M應該拉落葵芳
咁就有效分流

想買1000嘅單車

試過坐69x再行返天恒
265b真係好難頂

不嬲覺得黨鐵壟斷整個鐵路市場好on9

泰國韓國都有幾間公司啦

天恒個幾層社區中心係時候還返出尼

可行，但車源似乎係第一大考慮。因為68M比起69M/265M密唔少。

想買+1
睇仲架捷安特

69M 269M 265M 係天水圍車唯一分拆成3線嘅路線
必然疏，但夾埋密過68M唔少

建議真係要延長68M做分流

補充

濕地天榮起西鐵支線站經天水圍泳池位置出蝦尾新村直達朗屏，令天北免於花時間搭長途輕鐵到天西，同埋解決元朗朗屏因屯南,泳池,屯西,兆康,洪水橋,天西於繁時塞爆人上唔到車問題。

咁又要拉埋元朗落水

元朗人都會讚成
你諗吓而家元朗冇車直到葵芳

成班人踩住行馬路

100分支持 而且依家都有基本單車徑

將香島出面塊草地用黎起圖書館+社區中心+街市+停車場既綜合大樓，好過原用途警署好多

先利申 剛畢業的HKDI學生
因為269c/69c去到觀塘就要轉車 先入到TKO，主要係轉黨鐵 其次要係轉296/95/98系九巴或城巴的機場巴(E22系/A29/A22)先入到TKO
每次返學一係用鐵轉3次+/巴轉鐵 都係走唔甩轉車問題
返學果陣都幾想269c可以直入TKO可以免狂轉車煩惱
但而家諗過 如直接拉去將軍澳，好似會操死個巴士司機，對觀塘上車 d人逼到死 唔係太好
可以參考新巴798由火炭去到調景嶺咁，應該可以解決到呢個問題，條路線 in天水圍段可以參考269c 上到高速兜九展條高速公路直入TKO隧道

或者唔好比改道限左思想
如果當天水圍也巴士都冇,大家而家會點樣去set ?號碼照用冇所謂
69天南,65天北相信大家都冇意見
鐵路就唔好講 唔係話改就改到 工程極大.

唔會夠客，最多繁時一兩班

唔係講緊黨鐵以外既交通咩？講講下又要環繞返西鐵站係咩玩法

九巴唔會理你
68M而家條線個profit都已經咁可觀
延長都係做返同一堆客
無可能

係，變做兩繁特班 每30min出車 應該可以諗得過

拉元朗入葵不如拉北區入荃葵，北區就係搭279X轉天水圍M線入荃葵，先至搞到大欖朝早咁塞。

小弟愚見：大家brain storm可以考慮下三個factors:
1. 現行轉車計劃/轉車站，general 比如話大欖隧道，西隧，分區有上水站（北區），黃大仙廟（東九龍），城門隧道（新界東）

2. 回車問題： 有時線路延長或者途徑塞車位太多，會延誤回車，咁樣有問題就係需要更多車黎維持班次（九巴唔會願意），二來喺車隊唔增援之下，司機為左追班次可能會出現疲勞或者危險駕駛，之前有新聞報過，某啲事故都係因為呢個而起。

3.途徑工商業區位置： 比如話港島區最多人落車都係中西區/灣仔/鰂漁涌商業區，東九龍就係新莆崗/九龍灣/觀塘工商業區，西九就係長沙灣/旺角/尖沙咀。如果有印象咩區需求位多，走線應該可以優化多啲，好似玩日本特急線咁飛下站。

玩特急我係怕上左年記果d見到個站有呢架車就傻下傻下係到等唔知會飛

一路都覺得64m收皮之後69m又轉左線之後天耀而家呢個總站哂左,明明可以擺到2-3線做總站

荃葵線應該適度分配。
279X個問題係會同278X重疊
個人覺得68M應該同265M交換總站 (麗瑤縮落葵芳)，因為係轉車線，需要極大空間留比轉車客同回車。當然我諗呢個頗大爭議。

其實屯元天距離都好遠架
唔係真係好似油尖旺近

其實曾經係有嘅，不過因為載客量唔高先出問題，多班次係蝕錢，少班次又唔方便，倒不如先駁曬單車線先，因為天水圍區內唔大，不過出元朗同屯門有村巴會好啲

冇錯呀，屯去天遠過美孚去尖咀。

遲啲可能會諗天水圍北架啦
咩洪水橋廈村起條鐵路連堆去天北
不過有撚排同埋未落實
但天北就黎越起越近岸邊

諗起當年返學，次次計好晒遲到前幾分鐘返到學校
遲路遲到就睇呢個燈位有冇停
一停就仆街

條路本身就西 一條單車路斬開三十幾節

應該起碼天水圍外圍整條唔洗點停既單車路
再有小路比人穿入去

拆唔到條㷫鐵 改善好極都有限，只能靠非㷫鐵交通工具黎縮短/改路線/增加班次同增加其他非目前巴士既交通工具如村巴小巴等

條狗鐵拖慢成個天水圍 佔主要路面大量面積
比如由天耀樂湖打通條公路係最正路 呢個位接近天水圍南北中間位。

仲有，我認為所有各區非保皇新任議員，目前燃眉之急係要先幫係過去幾個月其地區受到殘害嘅巿民及其家庭。

玩264R走線式會用到。

其實有，洪水橋緊急月台i.e.天影路有條相對順ge單車路接入天水圍，可以經天水圍站或者臭河駁入去圍城。
元朗方向就難搞啲。

如果能夠完全取代港鐵就話，否則都係要改善現有鐵路做疏導。

太貴，我成架單車先千二蚊，佢一個月就收百五蚊。

巴士資源缺乏既情況下
少數既需求真係唔建議開直達

我就覺得觀塘，荃葵，長荔深，油尖旺，中上環至銅鑼灣都必須要有巴士服務，因為地段熱門，需求極高。
屯元天區內需求當然都唔細。
呢啲地方唔應該依賴喺條鐵上面。

不過其他地方就有保留空間（可以大欖/其他轉乘解決）
例如沙田青衣柴灣等等。
或者逼住搭鐵都冇辦法。

而家情況唔同左,咁多人杯黨鐵，係做得起

官商勾結，所以變壟斷

巴士就話難執 如果開3/4條新既綠VAN線呢?
一架TM,一架博愛經元朗,一架經大埔落沙田

元朗去大埔有紅van，天水圍冇
雖然話長途綠van唔算多，但係可以考慮，畢竟有啲區需求話多唔多話少唔少，好適合開線

但就算你有八達通自動增值，張卡入面無七舊幾水都係買唔到
結果要on99地搵地方增值左先，再開app買
而且你遺失後轉卡，一定要拍機，app唔得

至於八達通app入面個個增值就算啦，要俾一大堆個人資料佢先申請到……

係囉 緊有人要出去既 巴士我當唔夠客 VAN仔廿個位左右 點都夠客啦掛

仲可以將貝貝包裝成天水圍呢一區嘅吉祥物（日本成日做嘅野）

仲有

油尖旺深宵特別線（類似N41X)/紅van

呢架車好明顯target market係廈村洪水橋藍地鄉村居民，咁樣係正常，不過真係太多站

好羨慕船梨精同熊本熊 香港區區冇特色吉祥物咁

原來置頂只係限死一個post

要擺晒啲重點落一個post再置頂先得

我記得呢樣嘢本身係有綠van，但規模及唔上需求。

先幫係過去幾個月其地區受到殘害嘅巿民及其家庭》》絕對係

係囉 班女童軍行埋一邊啦

呢啲一定要做，
但搞好民生同樣重要。
所以唔好隔太耐時間先擺交通議題上檯

交通要改有排改
肯定要快d拎出嚟先有時間做得切

天水圍去元朗唔搭黨鐵同K73既話有咩計

去元朗有小巴77
返天水圍有小巴77同九巴269D

啱，樂湖果邊好需要打通出天影路經洪天路上公路。免受果幾個燈位影響。

有錢直接搭269d

咁你更加要阻止狗府拆走天影路。

仲有
燈位重組

分享 - 1756481
（天水圍渣車入）重組天水圍燈位建議

同建立西鐵支線

扮完工返屋企之後我會嘗試整合一個新嘅懶人包，到時交比你置頂

多謝手足，手足係巴膠？
懶人包可唔可以幫我加番
分享 - 1756481
（天水圍渣車入）重組天水圍燈位建議

我想道路使用者專心討論。
咁呢個post 可以用黎專搞公交同單車

之前以為1001就完post 點知時事台可以開到5001. 我出second post 有d bullet pts 手足可以望望。
綜合舊post
1.增設和重組巴士路線
a. 增設屯天巴士（呼聲最高）
b. 巴士路線重組分天北天南？

2.增加共享單車和智能單車泊位for 共享單車和私伙單車

3. 燈位重組(唔識揸車so 另開post for this)

分享 - 1756481
（天水圍渣車入）重組天水圍燈位建議

4.建立獨有村巴系統

你可以當我係天北嘅半桶水巴膠嘅
我最關注嘅都係自己搭開嘅荃葵同油尖旺區，
肯定冇其他巴膠咁深入嘅
——
嗰懶人包我會盡力㗎喇

我之前住將軍澳 屋企人特登買左兩架單車返黎
點知唔夠兩日就比人偷左

其實我係鐵膠，但香港整體鐵路係政府控制

新界東巴士
- 269D 全日分拆成天水圍車(269D)同元朗車(268D) (加埋延長至石門工業邨或中大) 回程往天水圍開埋元天特班

可以加埋落去。
但你要預咗269D天水圍段會疏車，
另外真係要落建議嘅話，我會建議兜埋濕地公園路：
新界東方向：
天富，天悅，天晴（停天華路/天葵路其中一個），慧景軒，濕地公園，天逸/澤，天富/恩，之後跟原線，出天水圍直去新界東

天水圍方向：
新界東直去天水圍，聚星樓，耀盛，樂/賞湖，公園，瑞，華/頌，*天悅，*天晴（停天華路/天葵路其中一個），*慧景軒，*濕地公園，*逸/澤，*富/恩，天富總站

天水圍方向車站次序考慮到原線同天富總站人口嘅設計。

班次：唔知
資源：唔知

歡迎各位專業用家補充。

柒咗，sor

天澤撚路過 屯元天巴士小巴真係必要
比黨鐵掌控哂交通

Agree
每區都應有只少一條線直入葵芳
天水圍、元朗、北區
咁就唔使塞爆大欖

見到好多人提單車，有D背景歴史提下。
係十多年前，好多年輕人發現政府係有規劃，將軍澳可以用單車入元朗。
但係好多區都走數，嘈過各區議會、政府部門等，當時好多區議會都話預返造闊馬路。大約04,05年，爭取到屯元2區議會再提只係搞好屯元天單車連接，當時運輸局話單車不算交通工具，不會預留資源去規劃。

另外，黨鐵不能提供正常班次，"必須"提供接送巴士，e點應該係係佢專營權內有提，以前區議會D廢老保皇唔敢出聲，希望今屆屯元2區議會記得出聲

另外，黨鐵不能提供正常班次，"必須"提供接送巴士
》》就係而家咁，d㷫鐵咁疏，整巴士啦

單車？

有講過呀，可以參考其化國家地下泊車位。加共享單車等

減交通燈，可以換成班馬線同小型回旋處

其實天水圍太多交通燈，經常無人無車都要等綠燈，仲要每個路口都等一次，搭巴士埋站就必然唔會順燈，大大增加行車時間

燈扑爛晒之後，反而出公路時間短左，搭巴士仲快左

燈位重組

分享 - 1756481
（天水圍渣車入）重組天水圍燈位建議

見你想推，幫你

以現實同你計，舉例77B小巴，4司機7日班，1司機走7轉來回，1日得21轉，每架坐6-7成先夠成本，細公司唔同你做，九巴因為屯元天個專營權係黨鐵度，正苦一定唔會改。所以應該針對黨鐵未能提供服務(包括接駁巴士)提高現金罰款

講多樣比你知，點解e家輕鐵D車咁少，我從Yellow Object得知，係因為收錢機壞，管理層就當大部人唔拍卡，話輕鐵當得原來10%收入，所以少車開，減成本，但係又唔可以叫D司機放無工人假，所以一車二司機

咁撚仆街，為左cut cost 唔開車，咁而家就係大西北俾黨鐵㩒住打，所以先要班區議員對抗黨鐵專權

點樣去建立同改善黨鐵以外嘅交通系統? - 懶人包/重點重溫

1. 增設新界西巴士/小巴/村巴路線
- 屯元天 vs 屯元 + 元天 + 屯元
- 一邊係大包圍，不過服務穩定；
另一邊係集中資源/市場，好嗰邊會有更好服務質素，反之亦然。

a. 屯天(呼聲最高)
屯門站位：市中心？屯碼？屯門醫院/兆康？紅橋？新墟？良田？
天水圍:跟原有A73路線?/新走線?
屯門同天水圍都一樣問題:
全部站位都要去得晒 vs 轉乘互補?
另外要開幾多條線出嚟?

考慮到九巴表明唔會做-->意味要從其他途徑入手(#1467)
可能嘅營運商:城巴?綠Van?紅Van?村巴?民間集資合辦?
城巴：每班車載到好多人，同埋區內收費超平($3.9)，但有固定站位，慢(70km/h)
綠Van：快(80km/h)，但載量有限同有特定站位
紅Van：快(?km/h)，自由落車，但載量有限，亦要通過運吉去破咗禁區先。
村巴：快(80-100km/h)，大型旅遊巴載客量唔差，自由決定路線，但要通過運吉審查
民間集資合辦：快(80-100km/h)，資金來源比村巴優勝/毋須依賴單一資金來源，但盈利分配會係潛在超大問題。

b. 元天
搞大現有小巴77/77A/77B規模?
另外開天水圍來往元朗嘅巴士線?

2. 增設及重組對外市區巴士路線
a. 69X/265B/269B重組(#1124,#1520)
69X拉上天市中心,負責返翠湖,以拉直265B；
嘉湖北同天慈：會影響到最後係部分嘅南北分家，定還係完全嘅南北分家。
269B改短，以天瑞做總站。大部分時間30分鐘一班，但會保留返夜晚由尖沙咀返天水圍嘅需要（天水圍方向站位跟足原線）。

b.增設265X(#1124)
天華路,天水圍西北,嘉湖北來往旺油佐尖/旺油佐；
以天北現有規模，路線具備發展潛力，另外可以應付112/115區日後需求。
難題:以現有資源可以抽到4~5架(即係一半),另外一半資源或需要請求九巴空降，否則唔夠。

c. 265B早繁分拆(天北跟265M;天南就天頌,翠湖,嘉湖北同天慈)
天北特快出到長荔深；天南部分客變咗有位坐。

d. 69C全日；69C全日之後與269C實現南北分家
解決天北交通版圖貧乏問題，另外可以應付112/115區日後需求。
p.s.可參考969 & 967嘅走線

e.通宵巴士線來往天水圍至油尖旺
路線:N269天水圍走線+265X彌敦道至尖沙咀求其一個總站

3.增設及重組對外新界巴士路線
a. 269D天水圍/元朗全日分拆，並延長至石門工業村/大學站
難題：現況係天水圍本身唔夠客，加上九巴作風保守，要行晒成個天水圍先至比較大機會。

b. 68M/北區車要入晒荃葵? 天水圍3M揾其中一條線縮短落荃灣?
c. 269M加行濕地公園路，製造加密機會，並應付112/115區日後需求。
d. 269C(69C)特別車去將軍澳?
e. 276A/B延長至粉嶺?

4. 天北過海:967延長至灣仔北/銅鑼灣,並加密班次

5. 爛鐵路軌處理方式
a. 拆出嚟改做行人路/馬路?
b. 整停車場?
c. 改成雙層電車行駛?
d. 提供天水圍區內完整單車徑

6. 增設更多單車徑/改善擺放單車嘅設施
a.拆走爛鐵改做單車徑?
b.同周邊地區配合，實現單車踩出圍城

7.建立獨有村巴系統 for 屯元天互相來往/天水圍來往少數地區

8.燈位建議/重組
分享 - 1756481
（天水圍渣車入）重組天水圍燈位建議

9. 道路規劃/改善
a. 朗天路增加多一條行車線，改善圍城朝早塞車。
b. 阻止正苦拆除天影路，為圍城出公路提供更好分流。
c. 增設停車場應付更多需求，減少違泊。
d. 部分地方設立巴士專線，以減少對巴士嘅阻塞

大致上就係咁多。
真係要講聲唔好意思先，嗰懶人包都幾長，希望大家諒解。
大家可以參考返呢幾個點，之後去繼續深入討論嘅。
最後，歡迎任何新意見/新idea。
懶人包亦會不定時更新。

辛苦走奶手足，整得好有心機，爬左全部reply?

懶人包長證明大家都有say ,區議員都容易d跟

只能話係大部分啦

同埋有好多具體嘅位置我冇mark，因為想快啲比大家睇到嗰list。

可能之後再執下咁

其實mark 埋，可以出埋計劃書啦。而家等大家醞釀下，而家區議員望懶人包都輕鬆好多，望完懶人包再追post 都未遲

8燈位重組 同9道路規劃係咪同樣野？

9係focus返出面條公路配套有咩問題/需要處理嘅地方
8就focus返區內燈位

而家最需要係做宣傳

我又FF下天水圍巴士重組先，真係純FF，無考慮到巴士分配既問題

九龍東
69C全日，跟現有走線
(另外我FF另一條走線係天恩，翠湖，嘉湖北，天秀路，天澤，濕地公園然後上公路，唔知好唔好)
69C全日既話，269C就唔經嘉湖北，總站開出直接上天華路繼續原有走線
另外整條天北版269S，天水圍路線跟現69C，早晚一兩班就OK

油尖旺
265B改行天秀路，之後就嘉湖北現有走線(好似舊265M咁)
265B去九龍走線跟68X，回程照舊不變
69X就跟現有69M咁行，擴寬客源，九龍段去程跟68X，回程跟265B，總站改去奧運果邊
269B就尖東開跟268X行，天水圍走線照舊，早繁特班就E34A不經天富走線，特快經西九龍站去尖東

荃葵
269M改經濕地公園路，如果濕地公園新樓有位放車做總站就最好
269A改由天恩開，經天秀路原有路線不經天慈，早晚繁時來回，269P取消

沙田
269D早繁分拆做269D同268D

港島
967延長去老銅，同時969就不經嘉湖北
整條967C(969C天北版)去港島東，早晚一兩班就OK

北區
276A早繁開幾班特快跟265M行，天富特車就改係天頌開
B1永久分拆一條天水圍線，天慈開N269走線，不經元朗入落馬洲站
如果天水圍版B1全日到，276B就不經落馬洲

機場
屯赤通道通車既話，A37一係經天佑天盛苑上公路，一係兜入天慈總站，之後經天耀天盛上公路
E34A最好都改行屯赤

大埔
265S可唔可以唔好開咁早，至少都開到朝早8點啦

如果想去青衣/將軍澳既話，我諗最盡都係早繁開一兩班車用265S天水圍走線

FF完，結果都係車從何來
仲有要拆天影路，朗天路上元公早繁超負荷問題

濕地公園應該唔會開新總站，
所以啲新巴士線唯有由天富/天恩開，兜咗上濕地公園之後先出公路。

塊地短期租俾女童軍，規劃用途係警署
所以一定要反對果塊地起狗屋

現有天北圖書館太細無自修室，所以我先覺得塊地要起綜合大樓

有少少題問同建議。
question 1.村巴同民間集資合辦有乜分別？
建議1.第五點可搬去第9點，因為似社區規劃多於交通規劃。其實天水圍真係有棄置路軌？天水圍醫院果邊？
建議2. 第六點可以加
6c. 建立（地下化）智能泊單車位for 共享or 私伙單車。呢度好多人都提過荷蘭。出面又有post 講十八區單車徑，都有好多外國智能泊車位d 資料

起警署真係屌出聲，一定要反對

希望各區都有呢d post

村巴比我嘅印象都係單一資金來源，我應該強調返，多謝提醒。
咁我要啲時間執一執先。

岩，其實只要有人開post 就會有意見。
我好少出post , 估唔到一出，就集合左咁多有能之士的意見。d意見仲要實用到爆，我諗未到12月初，lihkg 天水圍人會有基本共識。

樓價會跌 我一定反對
寧願永續童軍用地

集合少少意見先啦。咁可以改得好d

屌,唔撚係下話

最主要係你嗰個建議，我想即刻擺出嚟比大家睇到。
唔想各位手足追post追得咁辛苦

自己propose 果個第七點好似怪怪地咁
應該可以溶入番1 ，2點？

在第一點前可以講埋宣傳方法。
請天水圍人廣傳，增加討論；另inbox or 在區議員fb 貼wall， 讓區議員看到民眾的願景和聲音

在第一點前可以講埋宣傳方法。
請天水圍人廣傳，增加討論；另inbox or 在區議員fb 貼wall， 讓區議員看到民眾的願景和聲音
用colour 字draw attention.
有人一望tldr 但廣傳人人應該做到

好彩我仲改緊，而家即刻加埋入去

如果12初達成共識，區議員一上馬可以好快做野(hopefully)

天水圍人嘅我比多啲意見 唔爭在
新東 265S或264R是但一條全日

油尖旺 69X/265B(265X) 搵一條行西九龍走廊直達旺角 類似68X/268X

元朗(博愛) 有好疏嘅77A/B 冇巴士出去博愛 亦冇低地台服務 開番條去博愛 補番天北出元朗及博愛嘅真空(前264M)
*276唔計 只服務天南*

九東 269S朝早開多幾班喇

走線
朝早天福路 唐人新村轉上元朗公路同大欖埋站例塞
不如朝早啲特班如969乜 269S等等
跟969B上公路 耀民>屏欣>洪天路>元公>不停大欖 做番條番工真特快

另外 九巴成日開洪水橋特班抽天水圍車 276C 269D特車 拉長276P 洪水橋要新服務自己開 咪搞我地

新東 265S或264R是但一條全日
>>應該結合埋 265a/b 做資源重組？
建立天水圍去新界北線？

十幾年前已經知，當年好似因為人口唔夠定無錢所以暫時唔起，短租出去

第31頁 10.5.3 有講分區警署

101區即係天恩邨同兩間學校既所在地

區議員有冇say 反對，果個位好靚做狗屋好浪費姐

點解唔講繁時 E34 南北分拆 天南次次郁要企sosad

好，加埋落去。

政府應該仲未決定幾時起，如果真係起就大家一齊反對，我寧願塊地維持現狀或起社區設施

有心機既話可以睇下規劃文件，了解下自己果區仲有咩會起
原來天逸總站上蓋具有發展零售業/辦公室潛力，可以起層數較少的零售業/商業大樓

265S同264R 區內走線同樣極兜 只係順時逆時分別 基本上淨做天水圍一定冇客 有客265S一早全日 如果九巴肯264R全日 25/30一架都可以

吹到咁大

其實我想要返264M 去青衣同錦田

唔記得係九巴定運吉，有一邊講話就係覺得冇咁大需要所以ban咗264R全日。

現實係77系列成日無

新東 265S或264R是但一條全日
>>應該結合埋 276a/b 做資源重組？
建立天水圍去新界北線？

訓，明天再幫你置頂

我有講話建議276A/B直接延長到粉嶺。係咪都係覺得唔夠

點樣去建立同改善黨鐵以外嘅交通系統? - 懶人包/重點重溫
請天水圍人廣傳，增加討論；另inbox or 在區議員fb 貼wall or直接聯絡區議員， 讓區議員看到民眾的願景和聲音。

1. 增設新界西巴士/小巴/村巴路線
- 屯元天 vs 屯元 + 元天 + 屯元
- 一邊係大包圍，不過服務穩定；
另一邊係集中資源/市場，好嗰邊會有更好服務質素，反之亦然。

a. 屯天(呼聲最高)
屯門站位：市中心？屯碼？屯門醫院/兆康？紅橋？良田？大興？
天水圍:跟原有A73路線?/新走線?
屯門同天水圍都一樣問題:
全部站位都要去得晒 vs 轉乘互補?
另外要開幾多條線出嚟?

考慮到九巴表明唔會做-->意味要從其他途徑入手(#1467)
可能嘅營運商:城巴?綠Van?紅Van?獨資/集資村巴?
城巴：每班車載到好多人，同埋區內收費超平($3.9)，但有固定站位，慢(70km/h)
綠Van：快(80km/h)，但載量有限同有特定站位
紅Van：快(?km/h)，自由落車，但載量有限，亦要通過運吉去破咗禁區先。
獨資村巴：快(80-100km/h)，大型旅遊巴載客量唔差，自由決定路線，但要通過運吉審查，同埋多數都係單一資金來源，資金源一出事就即刻影響到成套服務。
集資合辦村巴：快(80-100km/h)，資金來源比村巴優勝/毋須依賴單一資金來源，但盈利分配會係潛在超大問題。

如果到時真係以村巴形成運作，亦建議提供系統性嘅輔助：
例如實時到站時間，提供顧客服務熱線等等。

b. 元天
搞大現有小巴77/77A/77B規模?
另外開天水圍來往元朗嘅巴士線?

2. 增設及重組對外市區巴士路線
a. 69X/265B/269B重組(#1124,#1520)
69X拉上天市中心,負責返翠湖,以拉直265B；
嘉湖北同天慈：會影響到最後係部分嘅南北分家，定還係完全嘅南北分家。
269B改短，以天瑞做總站。大部分時間30分鐘一班，但會保留返夜晚由尖沙咀返天水圍嘅需要（天水圍方向站位跟足原線）。

b.增設265X(#1124)
天華路,天水圍西北,嘉湖北來往旺油佐尖/旺油佐；
以天北現有規模，路線具備發展潛力，另外可以應付112/115區日後需求。
難題:以現有資源可以抽到4~5架(即係一半),另外一半資源或需要請求九巴空降，否則唔夠。

c. 265B早繁分拆(天北跟265M;天南就天頌,翠湖,嘉湖北同天慈)
天北特快出到長荔深；天南部分客變咗有位坐。

d. 69C全日；69C全日之後與269C實現南北分家
解決天北交通版圖貧乏問題，另外可以應付112/115區日後需求。
p.s.可參考969 & 967嘅走線

e.通宵巴士線來往天水圍至油尖旺
路線:N269天水圍走線+265X彌敦道至尖沙咀求其一個總站

3.增設及重組對外新界及大嶼山巴士路線
a. 269D天水圍/元朗全日分拆，並延長至石門工業村/大學站
難題：現況係天水圍本身唔夠客，加上九巴作風保守，要行晒成個天水圍先至比較大機會。

b. 68M/北區車要入晒荃葵? 天水圍3M揾其中一條線縮短落荃灣?
c. 269M加行濕地公園路，製造加密機會，並應付112/115區日後需求。
d. 269C(69C)特別車去將軍澳/提供村巴
e. 276A/B延長至粉嶺?
f. 延長265S服務時間/增加班次
g. E34A高峰時間段（早繁，晚繁，深夜）分拆，實現南北分家，減少天南天北乘客整體行車時間。

4. 改善天水圍過海巴士服務：
a. 天北過海:967延長至灣仔北/銅鑼灣,並加密班次
b. 提供村巴直達部分地方（鰂魚涌，柴灣，黃竹坑，薄扶林等）

5. 社區再規劃
- 輕鐵路軌可以再處理,特別係可以跟返港島區電車嗰種路軌方式，容許路軌同馬路之間可以共用，增加靈活性
- 天水圍仍有空間起綜合大樓，可以作為休憩用地/遊樂場/停車場
- 目前天水圍內停車泊車位嚴重不足，需要盡快處理，以解決目前需求，並有效減少違泊。
可行方法有：
a. 將輕鐵路軌拆出嚟改做行人路/馬路?
b. 將輕鐵路軌拆出嚟/起綜合大樓 for 增加停車場車位供應?
c. 保留輕鐵路軌，但改成班次更密，載客更有效嘅雙層電車行駛?
當然營運公司一定要換咗佢，唔可以比正苦/黨鐵去做。
d. 將部分輕鐵路軌範圍整成天水圍區內完整單車徑，並貫通全個天水圍。

6. 增設更多單車徑/改善擺放單車嘅設施
a. 將原有輕鐵路軌範圍改做單車徑?
b. 同周邊地區配合，實現單車踩出圍城。
c. 建立（地下化）智能泊單車位for 共享or 私伙單車。
具體可以參考荷蘭做法。

8.燈位建議/重組
分享 - 1756481
（天水圍渣車入）重組天水圍燈位建議

9. 道路規劃/改善
a. 朗天路連接元朗路位置需要增加多一條行車線，改善圍城朝早塞車。
p.s.呢樣係一個大工程，工程期間會影響到圍城人出公路。可能朗天路連接元朗路成條線會封晒去做工程。
b. 阻止正苦拆除天影路，為圍城出公路提供更好分流。
c. 部分地方設立巴士專線，以減少對巴士嘅阻塞

大致上就係咁多。
真係要講聲唔好意思先，嗰懶人包都幾長，希望大家諒解。
大家可以參考返呢幾個點，之後去繼續深入討論嘅。
最後，歡迎任何新意見/新idea。
懶人包亦會不定時更新。

啱啱整完

得啦
一路以來辛苦你

無知都咁都有

冇咗第7
不過只係number問題

我都要訓，聽晚先有時間再更新

因為太傳說，我都好似冇見過

香港真係唔適合
你睇返九巴之前用過嗰幾款就知
損耗得好快

環保但唔耐用

因為53天水圍只停一站 住天盛先有機會見到

所以真係好垃圾。
一定要爭取到屯天巴士

樓主不如直接開個google doc

旺角深宵特別線（重要！！！）
（模擬實例（青衣）：N41X）

265S至少下午開兩班返天水圍

69C有車之下可先試半全日，無車嘅先加0840,0900,1000去觀塘，1725,1845,1905返天水圍

53 大欖到深井一帶最多人搭
之前有提過，佢有一樣野好，就係八達通的話會好似輕鐵咁分區間收費（上落車拍卡），唔洗收全程錢，不過唔係好多人識用呢個收費方法。

玩得好，多班次就可以變當BRT用/輕鐵替代品

其實屯門同天水圍嘅巴士服務差好遠 九巴偏心屯門 遲下屯門54區又投多幾條新線
明明天水圍9成地方都唔近西鐵 都唔開多啲類似265M特快搶客

可能欖隧搞到元天巴士難回本掛......

提出咗重點

完全唔醒起「大欖隧道收費降低巴士公司營運意欲」呢一點

如果要改善呢樣嘢，最好就當然係大欖隧道完全唔收巴士嘅錢，但諗下都知冇可能。

如果大欖想收多啲$/提升巴士公司營運意欲，等巴士公司覺得「多勞多得」可能會比較好，尤其係非繁。
因此可以考慮按返條線嘅表現嚟收隧道費。
最直接就係透過盈利嚟量度路線嘅表現，而隧道公司可以根據盈利嘅百分比（暫定5～10%）嚟收返隧道費，但最好就設埋下限（$0）同某個數做封頂。

隧道費範圍：0<=路線盈利5～10%<=封頂

如果賺得多，九巴到時唔瘋狂投放資源就奇怪。

天北嚟緊有新樓
其實係時機要求九巴延長69C時段
一般嚟講學洪福258P咁
出市區玩到朝早10點
夜晚入城開4-8
其實都好滿足到居民需求
其他時段巴士公司可能都係叫你欖隧轉265M算

欖隧本身係九巴母公司載通營運
其實都係左手交右手
再講而家都係想行快路為主
除非係大蝕路線否則一般唔會太在意隧道費
反而最貴係人工
最大難題係點樣令巴士公司用最少資源滿足到居民出行需求

有冇巴打傾過K76繁忙時間免拍卡，可能會加快上車速度

黨鐵實驚賺少真區內客錢
唔會肯

黎緊港共一定會收緊區議會政策
唔好太樂觀d建議港共會批

如果可以，應該諗諗洪水橋、欣田、橫洲、元朗南等地嘅發展會否足以催生一種鐵路以外嘅運輸需求

認同係時機加強天北巴士服務，特別係直達服務。

先講返，265M係去唔到新樓。你可以反駁我話112區都叫可以行去天恆搭265M嘅，但對於115區嚟講會太遠。而且新區發展，115區係主力，規模比112大唔少。

另外新區112/115如果想單靠269M轉車，由落到去天慈先出得天水圍其實唔算理想。「觀感」上會覺得慢，另外「需要轉車」喺本質上亦減低巴士嘅吸引力

再講，喺時間方面，大欖轉車等餐死（而家天北用265M轉車都係）。衰起上嚟嘅，你喺天水圍等車嘅時間（M線20分鐘一班），再加埋喺大欖等車嘅時間（觀塘好啲，但去旺角成日都要十幾分鐘先有部268X嚟），已經晒咗唔少。

如果換轉係保鐵，呢啲時間已經去咗大半路程，咁不如保鐵算？

當然仲有人係唔知可以轉車出去，見到冇直達車就會保鐵。
——

要減少依賴條閪鐵，天北最需要嘅係仿效天南，天南有咩，天北都應該要有，雖然好肯定班次會疏啲，但至少都有直達服務先，就吸引到人去搭巴士。

現況最簡單就係擺條全日觀塘/油尖旺線比新區，甚至本身比成個天北提供更多選擇出去。

——
題外話，新區新鴻基同九巴有關係，所以對預天北開新路線都樂觀嘅

未訓醒，記憶錯亂sor

作為半個69c車長黎講
認為天北走線要跟967早繁時段濕地公園直出先得
回程都係
南北分家 69c一定要飛嘉湖區
唔係唔夠位食濕地公園果幾個新盤客

265m回程大欖太多人排隊
但265m車唔夠密 69c下繁大欖可跟265m同一個站分客
相信265m甩班都叫食得哂d客

其實大欖269M同69C都應該擺係265M隔離

有車長應機，勁！！！
咁點睇個懶人包？

269B天恩車,69C經嘉湖係因為之前個仆街賤狗李月民係都要佢經
而家天水圍真係好多線可以大執

如果係咁
新開嘅265X都可以唔經嘉湖北？
定借嘉湖北加密？

咁點睇懶人包d路線？

搵幾點黎講
68m同265m荃葵總站對調
265m或者改去荃灣西站 最好係去到海濱花園果邊

如果69c真係改倒全日 總站改去將軍澳區 可能唔經觀塘道

其實269d拆天水圍唔係唔得 試下加埋洪水橋睇下夠唔夠客
但係都好可能開天水圍兜哂/只行天南 同埋平時20分鐘一班 繁時都繁10-15分鐘一班
沙田可以既經大學站再去科學院
元朗版269d就將來朗邊總站去瀝源

我覺得而家269D要分拆嘅話，跟返現有天水圍嘅服務範圍係唔夠。淨做天南可能得20-30分鐘。
上面天北都冇掂得晒。
要兜晒成個天水圍先儲夠人，之後做20分鐘一班
但南北分家真係唔駛諗
Btw 269D逆走，天耀總站北上經濕地公園同天晴先出圍城有冇得諗

其實可以 但係要說服倒九巴濕地公園新盤夠客

話講，大家都係屬於新地呢一點真係唔夠理由？
112/115嗰盤係新地嘅。
而九巴都係新地嘅。
新地賣完嗰樓盤，跟手可以益返自己旗下分公司嘅九巴。

69C全日/開辦265X同理。

跟返265M就得,濕地啲樓入伙再執

咁之前個濕尻區議員廢既路出聲 九巴緊係唔理佢架特別係陸頌雄
嘉湖條李月民賤極都叫得郁九巴開架69c特車畀佢 仲要第一日就係我揸

69C仲入將軍澳，嫌車程唔夠耐咩

265X唔係天恆開，係天富開，天恆冇位擺新路線。

除非大家想265B經濕地公園，咁就有可能調走265B總站，跟住將265X擺入天恆，跟265M出大欖，再出油尖旺

其實飛左嘉湖區 唔經觀塘道 直上觀繞都得既

咁要係觀塘道落車既人又要轉車？

69c經觀塘道去將隧/新線大西北去將軍澳
其實唔想69c 269c集中哂係觀碼出車
有時觀碼收左皮觀塘道服務真空
始終觀塘道真係太多線 都要大執

單車！shuttle Bus !

屯天線一定要搞, 路線最好天水圍醫院<>天瑞天耀<>洪福<>兆康<>屯門醫院<>紅橋<>市中心<>碼頭
南北嘅線現階段唔好分拆住
因為一拆咗兩邊都會疏到仆街
暫時維持現況 等濕地新樓起好再算
69X/265B盡快做 但係路線要執
269B唔使執, 因為頌富都係客倉
而且721之後客量開始好返

265X唔係問題, 不過要同265M聯合班次
同埋現況係繁忙時間同非繁忙時間個人次差太遠
我係九巴寧願做死一條265M接大欖隧道 唔會搞咁多
265B而家都好似有天北直出麗湖, 先將佢常規化
油尖旺通宵巴應該會被綠小反對

269D拆唔拆要視乎元天線
不過綠小就算把啦 都無心做
荃葵3M要重組

E34A天南特車改為固定時間開(而家成日兩架一齊到)
同時段內天北車 停埋天瑞直出公路

管理問題, 無計

其實如果真係搞將軍澳線
會由元朗搞先
天水圍應該唔足以做

明你意思，深受其害，開源道係其一

觀塘道多客上落，真係冇乜計，一定要經

元天有大欖

話說 大欖轉車站繁時倒塞問題非常嚴重

所以現實情況應該會係天水圍撚去大欖轉

「做死265M連接大欖」
難聽過粗口

不過講真，如果69C做到全日。根本就唔需要做死條265M，因為啲人見到69C都會上

就係咁 所以我前面講大欖番天水圍69c同265m可以放埋一齊
265m一部份既資源放落69c
68m同265m麗瑤荃灣總站對調

另外我唔覺265B有直出麗湖，
係本身冇官方資料定係點

而家265B都係跟返原線行

咁269B應該將總站擺去邊？
拉得上69X上去天中，就要換返啲嘢出嚟。
無論係天中定天瑞都一樣，所以先直接建議對換總站。

269B就算天瑞開，都仲可以兜咗上翠湖居先，跟住經嘉湖北，之後行上去天華路天頌苑，之後天瑞路天頌苑，然後跟返原線離開圍城。
我本身係想將頌富來往尖沙嘴推比265X去做，同方便抽269B，所以先縮短269B紅磡方向嗰程。

唔知可唔可以有觀塘巴絲開po討論觀塘將軍澳交通

無法啦現實係咁
要轉變真係唯有等新樓入伙
而家天北繁忙時間同非繁忙時間個客流差太遠

269B可以唔郁 而家市中心其實仲有位 加條69X都係泊多2-3架車
不過如果傾到美湖個總站比九巴用 當分流都唔錯

我記得見過有
可能而家無咗

BTW其實天水圍容納唔到69X+265B+265X三條全日線咁多

弊在油尖旺有潛力但係連「特別班都冇」。
同埋265M整快某程度上害死咗天北，比嗰錯誤訊息等你以為特快去到轉車站，唔使搭其他兜嚟兜去嘅車，可以慳時間，咁就解決到問題。

根本就錯撚晒

其實淨係等車時間已經輸晒，又假設所有人都識搭巴士，咁最後咪推返天北人去保鐵。
尤其對家條K76都係做緊非繁10分鐘，仲有輕鐵幫手

根本就係九巴行錯方向

我都係唔想逼爆市中心啫
好似擺得太多車咁嘅款

唔止元朗天水圍 基本上區區都係咁

而家市中心九巴3寶都唔夠泊

如果你咁講反而就好撚大問題。
元朗同天南咁多年都有齊晒兩塊餅。
講緊係長荔深，旺油佐。
點解天北咁多年只可以得一塊餅？
我都係想追求返平等啫，點解唔得呢？
唔通天北就唔係天水圍人，得天南先係天水圍人？
所以只能有一塊餅，仲要同翠湖，天慈傷心share？
待遇差咁撚多？

特別係嗰條自私69X咁樣行法只係佔少數天水圍人，
食得晒兩塊餅都只係做得20分鐘一班，不如cut咗佢好冇？

到時天榮項目開賣新地會唔會開新線俾佢。

你唔使咁嬲我認同69X+265B係要重組
同埋現實係天北非繁時嘅客量非常低
要69X+265B+265X並存唔係唔得, 不過265X只能做繁時線

唔好以為天南獨攬69X好過癮
等撚到扯火呀

有撚排啦

反而想知濕地新盤有無巴士總站??

其實有無機會好似鐵路咁 隔班車去唔同目的地
即第一班只去荃灣 第二班去葵芳 第三班荃灣咁

我嗰下覺得你嗰句有啲想抹殺其他人嘅努力，好似講到一定唔得咁。所以我忍唔住爆咗出嚟
但我都真係好希望可以理性討論同改善呢樣嘢

我對69X嘅睇法就係佢搞到265B直到我今日朝早搭出去都仲係要左兜右兜嘅主因，所以我極度憎恨69X。（當然唔少得嗰位死都唔肯放走69X嘅pk天瑞區佬）
——
講返正題，我覺得非繁有冇客係要睇去邊度嘅。而家條265B咁嘅柒樣都有人肯埋單出旺角，亦有人會去大欖轉268X，所以咪覺得搞得起。同埋都係要求20分鐘一班啫，我覺得唔算太過分。

想逼265X非繁有客仲有一個方法，就係叫268X市區方向飛走大欖就得，反正有啲時候都已經頂閘上唔到，不如飛埋轉車站，仲快
叫佢上265X去仲好啦

可能我講得唔好
69x+265B係要重新畫線
我構思係69X跟69M 265B跟276B改天恩開
咁樣嘅cover應該係最大
至於265X 繁時係可以試嘅

我指嘅非繁時無客流唔係啲人唔揀巴士咁簡單
而係真係無人出城
睇967同969嘅分別就知 繁時大家都爆
967 繁時6分鐘一班都爆哂 但係非繁時20分一班都經常半滿唔夠
你見非繁時969 10-15分鐘都可以儲到咁上下客 就知南北好大分別

自己開啦，努力推post 可以一呼百應

所以我先係希望967可以拉去灣仔/銅鑼灣

非繁去中上環/金鐘有咩做？

用家立場同意 其實非繁時967應該加經埋天慈

其實可以接受
——
點解話要睇地方呢？
起碼灣仔可以周圍食嘢
老銅有sogo
呢啲咪非繁有需求嘅理由

但係967都唔經灣仔，就有好正當嘅理由話967點解唔夠969/968嚟

非繁去中上環
》》中上環有唔少旅遊點。

屯天線一定要搞, 路線最好天水圍醫院<>天瑞天耀<>洪福<>兆康<>屯門醫院<>紅橋<>市中心<>碼頭
點解唔天恆出發？咁方便d人去屯門醫院睇醫生

我最主要嘅意思係想講967嘅範圍唔夠969多
所以表現差過969係好正常。969話晒做到967做唔到嘅嘢

我都覺得去埋天北會好啲，可以同時搭去天水圍醫院，屯門醫院其實好好。

天北新盤預定21年3月底落成
即係得返1年4個月嘅時間。

所以都係而家做定準備去改善

一年時間就入伙
咁好快喎
而家討論d 都差唔多

現實mode
運輸署會以「已有直接替代路線」去ban

之前唔係話第一期今年底咩

即係下個月？

我住對面，沉降後無限提升標準後又話開返工，但好似開咗幾日工又停咗，長期封塵冇了期。

呢個理由都不知所謂，邊L度直接
爛鐵站距離天水圍醫院又鬼咁遠，751去屯門醫院又需要轉車
定係鼓勵大家去醫院call白車

而家好多白車遊走天水圍，知唔知點解？

認真唔知，願聞其詳。

我真係唔知，等其他人答。係運動之後開始出現

最快12月月中開售。
開售同落成係兩樣嘢。

而家經濕地公園路嘅巴士得276B，E34A同967全日，即管睇下新盤落成之前嘅交通服務會唔會有咩重大變化

屌 如果真係要推單車 唔該做好公民教育
個個都唔跟規矩
一陣又炒車 又阻頭阻勢咁

香港單車完全無配套
單車徑全部都係垃撚圾
唔落車俾人捉根本係唔合理
你搞唔掂呢啲
就咪喺社區度推單車

你標榜黃色車廂，就要預有勇武幫手制止暴力
因為啲仆街嚟搞鳩你啲車，你報警都係無撚用

條單車俓真係好唔得，行吓停吓又要落車行，又多偷車。

咁黃色車唔得？
其實可以唔貼文宣，就咁黃色車

咁由社區做起

天水圍醫院條路仔最多揸架小巴入去
巴士 不了

我覺得冇想像咁差，入巴士利民唔好咩？

其實會有難度，
因為睇返站位，一定會定義為「醫院線」。
咁「醫院線」嘅巴士理應要有兩個輪椅位。
要兩個輪椅位就需要正常長度嘅巴士，短車做唔到。
但係正常長度嘅巴士，可能有入冇出

除非搵到啲特別嘅旅遊巴/小巴去載

裡面個u turn位咁細個 跟本當初係冇預巴士小巴入去放站
重有枝燈又耐 入去都唔見十分鐘
如果爛地停車場收番變多層停車場 地下做巴士站 天瑞總站搬過去都可以諗下既

其實ADL既單層e200幾岩洗改雙輪椅位唔問題
可以做來回屯門醫院 天水圍醫院 可以既加埋博愛醫院循環線

如果爛地停車場收番變多層停車場 地下做巴士站 天瑞總站搬過去都可以諗下既
》》
果度起停車場一流

有兩個輪椅位？

技術上做倒咁解 宜家未有
有既就係12米富豪b7

可以拆走部分座位，改建成輪椅位置。

但呢條線成事嘅話，最弊係兩個輪椅位都唔夠用

如果整有兩個輪椅位巴士的醫院循環線，絕對德政 會成為其他區的示例。
下屆連任冇問題

咁咪加密班次囉

香港對單車唔友善

所以要由現屆區議會做改變
打破彊局

單車問題

被
1 偷
2 破壞
3 食橫署沒收
4 有事少人整
⋯

如果112/115區裡面可以有位擺，會更加好。用單層巴士限制較細（特別係高度限制方面），而且天北都可以來往屯門。

其實如果可以focus喺「醫院服務」呢方面，真係有機會會爭取到屯天路線。

聽日/後日更新返懶人包。

但盡可能新巴士站標準最好係入倒12米雙層車
入倒12米8就更加好

醫院服務係一個幾強既理據 基本上九巴冇得say no

好期待走奶手足冷人包

搵城巴都可行/直接招標

「一條線連接晒天水圍醫院同屯門醫院」真係冇得輸，有公司肯搞就得

係啊 我直接衝啲馬路

搵多啲社會上有權力嘅人幫手搞

以14h 32h經驗
依d線我覺得最後好大機會都係九巴做
而且班次極疏

到時新界西醫院應該9成會綁埋博愛黎做

到時要強調返係服務屯門醫院同天水圍醫院附近一帶先得
服務埋博愛會「違反原意」㗎

依方面唔太樂觀

都黎到呢步，乜野都要試下。
今屆搞唔到，將來建制歸來，只會更加難搞

醫院線基本上唔成問題
係到時出黎好難唔綁博愛做
一綁博愛 班次就不穩定 車程大增
入唔入元朗真係兩個世界

天水圍《》元朗《》屯門咁去？

同運吉講博愛有小巴同276，已經足夠

其實有人提過屯元天循環線，其實可以夾埋條醫院循環線一齊做。但咁就好慢。

我就建議3 part 拆開嘅。
因為如果一條線拉晒3嗰區，可能每個區都係掂到少少（例如天水圍可能得天南），否則車程過長。
整體嚟講我係覺得效益唔大，不如專注返兩個區之間嘅互相來往，確保車程唔會太長。
而且比起三個區之間，兩個區之間肯定更容易達成共識/取得平衡。

總站應該得天水圍有位

如果k74改上博愛就解決倒既
咁到時只做屯門 天水圍來回
始終天水圍去博愛仲有276

長遠博愛擠塞問題又係要解決
係咪應該大棠 公庵路起新樓同時 加多條支線上公路
加大十八鄉迴旋處 開多個出口直落錦田

但將來洪水橋 天水圍北 元朗橫州 公庵路部樓落成 元天人口大增
需要起多條主幹道出入市區
而家屯公 大欖一定食唔起

岩呀，希望區議員做到野

想問下天水圍西鐵站附近邊度有安全泊單車既地方？
泊街唔係俾人偷就俾人𠝹車，好撚煩

諗左一日
係巴士資源唔增加既角度下去諗住69X/269B/265B三條線可以點玩好
69X: 經翠湖延長至天中，九龍段縮至大角咀 (12-20分鐘一班)
269B: 降格為上下繁通勤線
269X: 天中<>天南<>旺角<>油麻地<>尖咀 (15-30分鐘一班)
265B: 不經翠湖，上繁拆線天華路直出，九龍區總站延長至佐敦，加密班次
265X: 下繁至晚上尖咀直達嘉湖天北

大家有興趣既可以整返一個詳細version

係嘅參考呢位兄台嘅好過啦：

On

單車由元朗入天水圍一定最快，區內唔洗講
利申住元朗經常單車來回

唔係想講啲咩
不過個位人兄啲野出名廢

天榮果邊成日有老嘢踩單車橫過輕鐵路軌，輕鐵一日十幾次響風咹嘈死人。

雖然覺得69X/269X理想中係應該要咁樣做，但始終69X而家咁樣都要20分鐘一班，所以對分拆就唔樂觀嘅。

如果係咁我寧願將「269X」同269B都做晒南北，一個北上一個南下咁走。最少天北天南仲可以有局部區內來往。
「269X」行20，269B行30。

嗰個位嘅設計又真係衰到死
本身行都唔方便，計埋單車

265B 不經翠湖，繼續經嘉湖北天慈，去九龍改經長沙灣道就夠，唔使延長，否則唔夠客

天北要個多層停車場

認同唔使延長，有269X+269B cover返就得。

補充多少少，我認為269X+269B剩係做最多人嘅西北+西南就得，而兩條線可以南行北行做互補（參考276A VS 276B 就會明）

嘉湖北同天慈？去大欖轉車

成個重組漠視嘉北天慈，好大阻力，行天東本身已經快過天西，265B 垃圾最大原因係兜翠湖同去程九龍段，拉直條線同搵69X補位就夠

69X+269X=攬炒

1. 將尖沙咀客推返西鐵
2. 旺角兩條線無必要
3. 班次一定大減

265B跟返你，經嘉湖北同天慈。

同埋日後有269M經濕地公園，之後做返嗰加密班次到15分鐘一班，方便佢地出大欖，之後出市區。而265B又保留到，整體嚟講並冇漠視佢地。

如果都唔夠嘅，咁天北唔要269B，
要269X天耀北上濕地公園再直出油尖旺就得。

補充返，天南就算本身要搭69X去旺角，
佢地都需要經過晒長荔深。
而家只係將「經過長荔深」嘅時間轉咗做「北上濕地公園路嘅時間」。
對天耀嘅時間唔差得多，但可以揀位坐。
天瑞以北嘅唔使講，快咗唔少。

再補充返，
我覺得唯一嘅唔好處就係天北要企出去旺角

69X同269X又唔算係分拆
因為係同269B做2變2
69X而家冇做天中只靠近鐵既天南當然班次會差

南上北出城既線
南既一定一定唔會有人搭...

九龍段拉長左反而唔夠客係咩concept

我會照上268X轉車，快好多

總有一班唔太願轉車/想有位坐既客

所以咪想天耀北上，天耀/瑞都可以有位坐，時間差唔多/快咗，天北又可以特快去旺角。而且班次唔會太差。

天北又可以比返區內收費$4.2搭去天瑞/天耀，對抗706。
（天耀/瑞上天北可以搭276A）

嘉湖北真係唔應該入
天華路出都服務到美麗湖

好多停車場喎...
唔係每個屋苑都有咁濟？

如果玩區收費，咁269d 可以做埋元天線。

Agger
嘉湖本身自己有Shuttle Bus
跟住無需要喺嗰度起巴士站

可以㗎
「落車再拍多次八達通」就得。
睇九巴肯唔肯啫。
嶼巴B2有做呢樣嘢。

個個屋苑都唔夠車位，泊到一街都係

搬走天華個政府車場
夠起一棟下三層政府街市，上七層係停車場
或者起喺天秀墟

咁當個個天北都話經天南慢
唔通天南經天北就唔慢...
更唔講兜完圈原地踏步既感覺有幾差
天南出少少就已經係黨鐵站
條鐵出到市區都未上到公路...

如果玩分段收費就正

咁天秀墟咪要拆。裡面有唔少幾好的小店

小店搬入天南新政府街市
清吉天秀墟起新天北政府街市

政府街市樓上係政府停車場

行車時間直線上升

所以當初我諗265X呢條線係冇預天南嘅
亦都唔想同天南Share。
天南可以等69X延長咗去天中之後，到時天南先再慢慢睇有冇足夠條件搞旺角特快。

天北唔同天南，好多嘢都冇，又冇69X同269B行彌敦道，所以而家就要利用濕地公園路發展同區議會新班底要嘈到有
當然亦包括69C全日同967去到灣仔/銅鑼灣。

969 968 就算去到老銅都要行哂成條港島線, 仲經常塞車..真係慢到嘔
我覺得960 961 962 967 968 969 可以整條常規灣仔-老銅直達車, 西隧轉行中環灣仔繞道

967+967X全日做聯合班次

天水圍人口分佈真係唔夠分3線
夾硬只會疏到仆街

攞元朗做例子,
因為本身規劃係一個交通總匯(類似旺角彌敦道/銅鑼灣軒尼詩道), 除左本身市中心人口仲有好多鄉郊小巴車人去大馬路駁市區巴士/西鐵
而且佢只有大馬路一條主軸, 所以全天侯日都有穩定客源

天水圍地理、先天規劃已經唔係咁樣
所以冇得強求架...

當265B做唔到去佐敦/行彌敦道而又唔延長，然後想用透過另一個方法去做到呢樣嘢，居然話容納唔到係咩玩法？

69X 265B 269B (再加265X?)
其實問題出於69X自私cut短停天瑞, 先搞到265B走線咁閪
上面有巴打講左點執唔重複喇

同樣, 69M,265M,269M都係
合併做兩條,班次可以提高

做交通規劃永遠係集中越好

269B只係服務天南，關天北咩事？

重組之後，
如果69X/269B仲有咩問題咪比返天南自己搞掂佢。

而家嘅建議咪強調集中咁服務返天南同天北
定係所謂嘅集中服務係「只準天南有，天北集中265M？」

天北好慘

分開天南天北兩區
之後盡量集中

唔慘，可以保铁嘅。
不過同呢個post南轅北轍

咁點解又會話265X容納唔到？
天南就可以有69X+269B四圍去
而天北想要265B+265X四圍去又唔得？

如果巴士線再優質d, 蒙面法果日就唔駛咁慘

你搞錯左，我意思係
天南天北各一條油旺主線，再加特快
天北265B+265X
天南69X+269X

269B唔要（因為去佐敦尖沙咀唔夠閪鐵爭...）

其實除左沙田大埔可以做得咁好。我覺得天水圍都可以做好

其實而加更實在的考慮係要幫到將來112/115區
將來加天北巴士服務係必然，點樣整路線就係而家要討論

我擺晒4條線出嚟係只係因為覺得69X/265B嘅重組同269B嘅改線/開辦265X係因為呢4條線應該一齊執啫。

或者如果天南想之後先慢慢執69X/269B嘅走線，一樣冇問題。

老老77, 我覺得天秀墟越做越好
近年聖誕都有啲野搞, 幾有節目氣氛
同埋環境悠閒...開始有個小社區感覺

特色野黎, 如果拆走左幾可惜

天秀墟租金好平，政府街市租金可能更高

頭先組織得唔好，換返呢段紅字上去，sor

所以先提要出69C全日/開辦265X/967服務增加至灣仔+老銅

天南有咩直達得到嘅天北都應該要有，最多咪班次冇天南咁密同埋天北要兜天南，但呢個先至係接受到嘅範圍，而唔係比條爛鳩線叫人去轉車就算。

其實53做緊

前提係你要知

我都覺，d食店雖然少，但提供便宜的飯食。呢排去果度食lunch, 有三輪椅人士圍爐食lunch 畫面好溫馨。
果度haircut 好平

3m 冇可能變返2m，依家係得269M果三條有改善空間，69M/265M都唔使改

元朗番天水圍有269D好方便
但天水圍出元朗就好麻煩
小巴又等好耐
不過來往屯門真係唔知點

手足你點睇「醫院線」？

天水圍：天北+天水圍醫院+天瑞+天耀
加埋
屯門：屯門醫院+紅橋+市中心+田/良景

社區建立，就係要依啲
天北設施已經補得7788，黎緊公園擴充仲有泳池
只要交通執一執，就唔錯

你真係講中哂
建議269D分段
去程整幾個類似黨鐵啲拍卡站，喺熱門地點如大馬路/yoho，回贈差價

69m天中開，先拉上嘉湖北
再改行天榮路，咁就可以變兩條線
天中人都唔會慢左，因為翠湖有站，唔使總站上

推爆佢

之前都有人提過想改265M總站去到荃灣區就止步，我都覺得可以嘅，順便比北區/元朗拉入去葵涌區。
但係如果咁樣就一定唔會變得返2M。手足你又點睇？

天南本身已經有69X同269B
旺唔旺角特都係點分餅仔既問題
靠lee set 重組先有望送到資源畀天北做野

69C全日應該都係遲早既事
如果可以屈返條線係濕地公園直出更好

errrr其實點解265M要縮短？
縮短左九巴只會跟手減車維持現有班次

葵荃線全部拉落去葵芳都唔過份
唔夠資源折衷啲就一區一條直入
總好過而家塞爆大欖M線轉車
條68M最值得搞，會散走好多元朗轉車客
69M 265M都有需要保留
我覺得唯一可cut269M，將佢擺落69M 265M同延長68M

另外就係265M 269M去程葵芳站位好吊腳
最好搬搬佢

老實講，雖然運吉有講「按情況逐步將69C提升至全日服務之類嘅嘢」。但我覺得係唔夠嘅，我希望嘅係可以立即將69C全日服務。我之前都有講過，嗰新盤喺唔夠兩年就開始有人入伙。唔應該等下年年尾先再提區佬/同社會表達呢個訊息。

另外，而家每日繼續轉一次265M返天水圍，等於要天北人每日繼續受難多一兩次。特別自己作為呢一部分嘅人之一，我唔想自己亦唔想咁多人天北人日復日咁受難。

天北人以為受難咗十幾年之後就有所解決，只不過用咗第二種方式再受難多五年。我真係好想即刻制止到呢樣嘢

運輸署要鐵路為主既交通服務，巴士只係輔助工作。所以屯元天區內線應該唔會批

大欖朝早塞嘅原因應該係北區 more than 元朗，元朗可以搭到去愉景新城/中染先轉天水圍3M
如果278X真係咁受落就唔會有咁多人搭279X

另外天慈真係需要M線，同天北一鳩撚樣要有M線搭到去大欖先得。

作為天北人，其實都幾無奈

我覺得等濕地兩個大盤入伙後, 南北兩條主軸應該係咁

我代表頌富打柒你

天慈69M可cover

係喎上水
不過冇計279X去青衣, 冇得拉長

張圖好高質

張圖高質但內容唔啱呢最弊。

而家3M咁密都唔夠載仲要得返2M。
仲要冇咗上到大半車265M嘅天恆總站

講漏咗，係早繁時間

其實唔會呀,頌富食哂兩家茶飯, 可揀天北或天南
天北仲有265M走線嘅, 不過濕地兩盤同慧景軒搞唔掂, 可以係輔助線, 用埋天恆個站

濕地同慧景軒拉269M上去就得
天秀路早繁仲有269A，到時同269M做聯合班次for嘉湖北同天慈

早繁來往荃葵唔是講笑
265M過咗天恩/天富就要企。
天悅/天頌/天華心諗好彩69M有兜上天華路有得坐。

269c好多人坐，但非繁忙時間成十幾分鐘一班
有時無位坐

天北線天恩/富開喎, 天恩頌富同天華都一定有位坐

比我聽埋你嗰條「265M輔助線」係點嘅先

同而家一樣

時間，班次，目的地

有無辦法起馬屎亨手上奪回鐵路於民

要靠區議員了。呢個巴士線/單車配套安排可以話係今屆政績指標

屯天真係無車

所以要推到有，最可行係搞醫院線

反而天慈先唔應該兜直接行去天佑仲多選擇，265b景湖之後直上天祥路出公路最fit 好似967咁

道路設計得唔夠好
根本天佑之後就要多嗰站for天慈
咁就大條道理唔使兜入去

小巴本身都係黑社會無牌車

「醫院線」建議應該聽日先整，今日想休息下。

辛苦晒

你身邊有冇識人討論呢個post?

應該就冇。
不過我有機會會直接搵候任區議員去講

其實我有時諗我地係咪圍緊爐呢？
最後d意見出唔到去

應該唔算嘅。
不過我就聽過有人認為呢個post已經講咗好多重點出嚟，感覺就係冇乜再重大嘅突破咁樣。

試下喺唔同嘅谷講下濕地新盤一帶需唔需要改善下交通配套，或者講下屯天醫院線，睇下可唔可以炒熱到
（不過我又怕比人認到，所以唔敢太明顯）

直接去議員facebook留言啦 有啲仲有tg

我有試過準備好成份嘢再當面同區議員講
當然透過Tg比建議都有做

大家都可以參考下

咁呢度d討論有冇改變左你本身的想法？

有

未討論之前我對飛走嘉湖北係有保留嘅，可以儲下客/用嚟加密班次咁。但大家對於南北分家嘅意願都好強烈，亦都覺得李月民太pk，甚至乎同我溝通過嘅候任區議員一聽到「嘉湖北」都有疑問起嚟。
咁就跟大家，265B/69C/265X都建議飛走嘉湖北

第二點，本身我都覺得屯天線搞唔成，覺得運吉一定ban硬。但身邊有啲經歷，加埋聽到有手足好提到屯天線可以經過兩間醫院。咁就不如針對住「醫院服務」嚟搞，反正本身輕鐵嗰設計都唔方便行動不便嘅人/輪椅使用者。同埋需要轉車，咁不如直接開條線直達醫院。令我覺得係有機會搞得成嘅。

跟住沙田269D天水圍元朗分拆，都覺得可以試下嘅。

當然有啲想法我冇變。包括抗拒265B改總站，3M變2M。但265M如果只係縮短去到荃灣區我係接受到，可以比上水人直達荃葵而減少到大欖塞車，咁肯定有賺。

另外，相反地，我對開辦265X嘅慾望係完全冇改變到，可能仲更加大咗可能因為我真係去得唔少，所以好想特快+直達兩個元素都俱備。

支持
雖然自己而家未用到
但屌 天水圍醫院咁撚入 要行入去
應該係絕無僅有
如果我行動不便 真係死撚咗佢好過

下，仲以為你係區議員

天水圍最慘去唔到屯門
元朗都比較難

唔緊要，大家一齊去同區議員講
但要記得醫院服務係「主要」，來往屯天「係其次」。唔係嘅話運吉會ban

可唔可以叫locobike擺多d單車係天水圍到
天水圍好適合踩車，但奈何共享單車太少
唔係個個屋企大擺到車，擺街又會俾人偷

咁你不如又問下嘉湖北個候選區議員
連265B都唔入有咩反應？

奉勸一句幾位手足們
我明你地好想改善自己嗰區既服務
但唔代表可以係唔係都要飛走其他區嚟成全自己既意願
咁做法永遠都唔會傾得成
即係又係好似以前咁繼續小區各自唔肯讓步
咁多年嚟18區既巴士服務都係因為咁越搞越退步

265M縮短左同北區元朗有冇直車落葵芳冇絕對關係
一方面覺得天北巴士服務不足
一方面就推返一班天北葵涌係轉車
好矛盾下...

嘉湖北其實算係全天水圍巴士服務做得最好嘅地方 難怪咁多人想開佢刀
非繁出港島有969同埋967
繁忙時間969A同埋969P分別做上環至金鐘同埋灣仔至銅鑼灣
去機場東涌，尖沙咀，東九龍，荃葵，美孚至旺角，上水都有全日服務

1. 61M唔收皮唔會有總站位
2. 天北會有條經濕地公園嘅269M取替，班次可以再加密，非繁冇咁疏車。同埋早繁可以有特班，所以先會講「可以接受」。
而且新269M唔同而家嘅265B，根本唔使行啲西燈位，時間快好多（特別係天瑞路轉入去天榮路翠湖居/相反方向嗰盞燈，另外返天水圍方向需要喺市中心兜圈）
所以新269M/276B就算食埋嘉湖北同天慈都比較接受到（配合埋班次加密）。但265B唔得，因為啲西燈位差太多。

頭先講嘅嗰盞西燈，要留意返最近係冇開到嘅。如果正常運作，等3分鐘唔成問題
當然仲有其他燈冇開。例如中間轉入去天華路嗰個位都係冇燈。而且呢啲西燈全部都係喺入嘉湖北之前

3. 講開，就繼續講埋265B。
美湖/麗湖嘅人你其實係可以行上去天晴嗰個站，幾分鐘就得，然後可以直出大欖，都係有賺，返天水圍嗰陣嘅站位仲正，一行完公路就到站。其實係咪真係好似閣下講到咁差？

係咪因為太多線比李月民要求經入去，所以行少少路搭車都成疑問

嘉湖北人唔想行嘅，可以將嘉湖北比埋69X做，可以學969咁行。只要有入翠湖就得，反正「南北分家」係今屆區佬嘅大綱。

最後，話天北自私之前，嘉湖北/天慈不如停止繼續消費天北人搭265B出去嘅時間啦？而家冇燈位都要20分鐘出去，燈位正常返咪好似前面位ching咁講，又變返要30分鐘先出到去。
嘉湖北同天慈已經消費咗天北接近20年嘅時間，就算而家開始唔再經過佢地，呢條數都唔會還得晒

所以李月民係幾犀利
不過967改去老銅既話，一係全日飛嘉北，一係969唔入嘉北，費事重疊

天元都仲好d 有k73, 小巴（疏）,296d (貴）,b1(天南 only)

又可以去番增擴單車果點。
增加共享單車，建立完善單車徑，又加（地下？）智能泊單車位。
全部都可行，只要肯拎錢就有

其實不如改善下d 公屋單車泊係質素， 整一兩條柱出黎就算，d 單車好天曬落雨淋，唔死都周身傷啦， 不如整好d 個單車泊位，有野遮擋同埋收月租 一個月幾十蚊都好， 我見好多人當d 泊位係廢車場咁， 整好d 保安 長遠黎講幾好嫁

其實可以參考下d 私樓咁，我地可以嘗試同跨村合作去同幾條村一齊去整條循環線，咁皮費無咁重

元朗去天水圍既巴士應該要加多一架
依加269d根本唔夠

我好認同巴打
保留到一條線就可以，cut晒冇替代路線觀感好差，會俾人覺得好霸道
李月民點解咁黑人憎，其中一樣就係霸道，要所有路線都經佢樓下

一個好既重組，係要令各區都能受惠到，唔係話我受苦受難十幾年，依家就要你受返同樣既苦難

其實我覺得行天東經嘉北天慈唔算慢，行天耀圈就不了，垃圾燈陣

同埋舊265B分拆新265B同265X，兩條線班次隨時疏過依家69X，望下元朗條68X就明，受苦既其實又係等車企到腳軟既天北居民
我覺得要諗下車從何來呢個問題

利申：住天北

有少少建議。
你第一點提到冇總站位。其實我覺天秀公園果度好大，而家有風聲話搞臨時街市，如果取消臨時街巿，其實果度可以開番個巴士總站位，一黎可便應付112/115區，兩黎可以協助天秀墟經濟。

另外，你講左好多西燈位，所以搞燈位重組係諗得過

十卜

呢個就係我第二點，建立獨有村巴

邨巴循環線

我就覺得265M唔使變，反而269M先要縮短，因為祖堯搞到269M用唔到大車，如果葵芳南總站有位就好…可以順手擺埋68M

呢點相對容易做，good suggestion

天耀燈陣
醫院對出
天榮天瑞路口
天秀天瑞路口

全部都同LRT有關

終於知四大閪位啦

濕地咁大型私樓項目都唔整巴士總站，所謂規劃

我講緊葵涌嗰頭冇總站
天水圍仲有位嘅

我其實有提過276B走線喺濕地公園落去嘉湖北同天慈係接受到嘅，時間上唔會太衰，亦都冇乜衰燈位阻止晒。

我係想強調265B嗰條走線食晒所有衰燈位，然之後先再慢慢行嘉湖北呢點太差勁。

之後，一開始唔要求高啲，後面點樣「做出讓步」
好似買嘢講價咁，唔係就會比另一邊帶住嚟走

例如一開始要求跟265M拉直天華再直出，咁其實最後可能都係傾到入完嘉湖北之後走之類嘅。

再重複講多次，265B同265X係增加咗服務範圍，唔係分拆。本身就冇嘅嘢係拆唔到出嚟。

最後，你地都可以商討下265B由天恩/天富開嘅可能性嘅，甚至265B/265X同一個總站開都得，我覺得真係要咁做就揀天富跟276B咁行，265B食埋嘉湖北天慈，但265X唔行天慈。類似268X喺洪水橋有啲站冇跟68X咁停。咁樣做兩條線都可以食到112/115區。

回應返閣下：我覺得極限係兩邊都做到15，或者B做15，X做15-20，
唔知滿唔滿意到閣下嘅班次需要
車從何來就睇下九巴會唔會為總公司樓盤提供更多資源做巴士服務。

269D拉上天恆，跟住做天水圍分拆，但都預咗要跟276A行㗎喇

區內巴士循環線有得諗
以大埔為例，九巴71k，起站大埔墟火車站，終點太和火車站。好多人搭，因為好方便，佢係兜大埔一個圈，絕大部分主要地點都會經，好似天水圍嘅705/706。天水圍都需要有屬於天水圍嘅71k

個人覺得輕鐵真係好19，要巴士可能仲好仲方便。輕鐵又哂路面空間，等燈又要讓佢先，搭親都搭到個人就嚟搖到分開兩邊，真係不了

其實成日整咩派米派咩，不如整d 長期便利既措施，等下一屆既區議員無得cut,一cut 就g 9 g

改變一定要靠今屆區議會，巴士安排/單車配套係關鍵項目，做得好可以永續區議會

巴士/村巴循環線都係好選擇。
其實長程巴肯整分段收費for 長北到天南係可考慮ge option.
e34a 反正都要去齊咁多大點，絕對可以咁考慮

葵芳仲有個新總站位既
265M縮短絕對係unnecessary

即係其實而家969/269C既走線對嘉北嚟講
同天北覺得265B好慢係冇分别
己所不欲就唔好must施於人
每一個小區都係路線既持份者
冇話邊個消費邊個
要對準槍頭既係巴士公司同運吉而唔係自己區既人

另外嘉北搭269M定265M多啲？

如果用loco bike配合巴士疏導繁忙時間人潮又如何呢？

假設我而家係天晴，去西鐵站既巴士至少要排兩架先有得上，輕鐵要用半個鐘，我踩單車都到左

如果共享單車用d方式令用家可以係呢d位有車
就good

半永續only, d 廢老理鳩你依d 咩，眼前利益既姐
我地就諗長遠姐， 我地想未來，佢地就諗重有幾多年，唔好搞我

共享單車有個缺點係個個都出/入城既時候
冇人運返架車返入/出去

69C唔記得咗講
早繁嗰方面，嗰位車長ching講得好啱，行完濕地公園就要出城。我自己搭車都見唔少，經常望到對面部12800嘅69C喺天澤已經要企，就嚟企滿嗰隻。
所以我認同早繁應該跟967，去完濕地公園就走人，特別係之後仲會有112/115區嘅客。
而且比嘉湖北見到部頂閘69C都無謂

嘉湖北理應兩邊通吃，非繁有車就上
我自己搭265M返天水圍，喺嘉北落車嘅都有平均10個以上嘅。

Btw 天北直頭冇269C/969，連兜都冇得兜，而嘉湖北都可以「直達」。咁樣比較唔太得wo ching

所以要跟天屯一齊起單車配套

如果而家咁，天晴就搭k73,天慈落行去西鐵站啦

所以如果計到條數繁忙時間，請人/幫手踩回程到指定地點的任務就給個優惠什麼的

這也是一個方法

69C用115區直出應該係全日化既最佳機會
以大欖轉車站增加客源應該係好好既選擇

我想講既係本身嘉北就係天南大線既頭站
而大家都鐘意做尾站/中尾站
睇左差唔多十年各區既巴士重組
可以肯定係而家本身有既野要攞走係極高難度
除非個區議員廢到冇得再廢或者係客量上真係留唔到
反而265X唔入嘉北都仲有機
因為一路都冇

咁即係其實嘉北都係寧願搭樓下有既車多啲...

非繁就經埋嘉湖北係ok。其實你都講得啱，嘉湖北佢地變咗要兜。如果非繁經過嘉湖北就方便到佢地嘅，都可以幫到69C拉客，同埋有一定嘅班次。269C就可以減返少少班次，平衡到圍城兩邊。

只不過早繁最現實嘅理由就係69C根本冇位置比嘉湖北上車，除非佢地行上去天華路搭。

嗰懶人包我會再更新。
包括埋265M唔使縮短。因為有總站位，你啱

都可以，不過始終流量逆差太嚴重
一係直接啲區議會科金畀loco

雖然唔係住喺天水圍 但支持打爆啲霸權

好期待懶人包

就咁科就唔可以科一間公司，要科合作公司

元朗去屯門有紅頂 輕鐵 53 68a
天水圍去屯門得751 輕鐵轉西鐵再轉輕鐵
唔夠直接 特別係屯公以西地區

269d元朗番天水圍依排經常頂閘

以往係祖堯區議員死攬269m先轉唔倒大車
九巴之後有報復過下

荔景北特車

叫正苦搞掂條敬祖路好過啦（冇記錯嘅話）

69C我會建議全日化既走線係天中<>嘉北<>天秀路<>天恒<>112/115
269C全日不入嘉北
早繁可以再拆線

我係諗住非繁用嘉湖北做尾站嘅，跟而家967。

早繁安排特車做嘉湖北。

唔緊要啦，我都會擺上去。（順便喺FB講下）

其實天水圍除左天中 冇其他大型巴士總站
而且天中已經接近飽和
要加線基本上已經冇幾多位擺

好彩都夠用。
265B/269D可以對調
265X可以擺天富/天恩
69C全日都係用返天恩條車坑
另外天恩車坑仲可以留返比B1A

另外要112/115區安排位置做屯天醫院同機場A車應該都可行？

或者269D擺112/115區
屯天醫院線入天恆都ok

要留定位
天水圍醫院入唔倒巴士問題都要解決

咁我提議擺269D入天恆先
醫院線比較多問題要解決

其實巴士總站可唔可以同多層停車場放埋一齊
天水圍有d爛地停車場位地段做巴士總站唔差

絕對認同，例如女青果度有塊地，可以起巴士站+社區大樓+停車場。一定好過警署

又或者在天秀公園起（如果個街巿計劃有變）

自爆埋都唔怕 瑞愛區既我已經搵左黎寶華幫手 叫佢同運輸署bargain一條由天瑞來往黨鐵站既shuttle bus 輕鐵根本天逸開出黎已經上晒人 召喚天水圍南人搵埋自己果區區議員幫手 一齊發大個idea

運吉會話有K75P

辛苦晒
好高興呢度好多手足俾意見

其實比較理想係整村巴循環線同容易d就 搞出巿區巴士分段收費

宜家等黎寶華睇下搞成點先 k75既班次根本唔夠
我係想類似邨巴形式睇下搞唔搞到條shuttle bus既路線

巴打天南定天北 天北人既話幫手發大佢

我天北人，所以其實都幾不滿現時巴士情況。可能走奶手足都咁認為

瑞愛應該唔當天北

督督

邨巴循環線我都贊成 市區巴我反而覺得說服力不大
我反而想爭取埋969c恆常化 黎緊返北角 黨鐵兩個鐘都未必得

天華路以南，所以唔係

我都唔知但個問題就係輕鐵無論元朗定循環線 係天逸果邊已經上爆晒 再開多班次都解決唔到 所我想爭取由天瑞到黨鐵同市區既巴士線

巿區分段收費 我指天南去天北搭巿區巴，情況等於搭269d去元朗但會收平d咁

唔理天南天北喇 總之有相同理念又係天瑞或對落屋邨既手足幫手爭取下 我地呢邊好多時搭鐵搭巴士都冇得坐 冇理由運輸署唔規劃要我地受

呢個就係南北分家理念。將來有112,115區，情況會雪上加霜。

係非常唔滿意
—-
btw 屯門啲路幾複雜下

諗住天耀/盛之後去天水圍西鐵站（53/K65嗰度）之後經過洪福村，之後行元朗公路經過大興體育館，之後就去屯門醫院，呢度都冇乜問題嘅

問題係去完屯門醫院之後唔知應該點行

好理念

我就係想南北分家 天恆果邊上晒直出黨鐵站或市區 天瑞打落呢邊一樣 咁大家都慳到時間

btw天瑞人係咪好介意會冇咗69X

行大興入震寰路/山景鳴琴路 再由杯渡路出屯市？

可以嘅。
不過會變咗同紅橋冇咩關係。

唔知大家點睇

呢度留俾屯門人諗啦

搵到個 由屯門醫院去屯門市中心嘅小巴路線去參考下

係69m 其實都幾介意 預時間難左好多

如果攞69X去換返69M返嚟又得唔得？
我地真係好想265B唔使再經翠湖食西燈

之後入完屯市再由往方向虹橋上高速入返天水圍？

有冇天北人最近發覺 朝早繁忙時間無輕鐵
經常都要10-15分鐘一班...

但本身都要考慮返屯門人去得到屯門醫院，所以先好頭痕

岩先google 左有小巴42號 可以屯門醫院去到屯市會經澤豐 大興 卓爾居 TM狗屋個邊

再用google map定點左路線 TSWH>TMH>新墟>vcity 就易諗好多

掂

可惜P牌比唔到正評大家，唔好意思啊

正喎，可取

其實有冇可能將天華食環車廠隔離個塊草地改建做巴士總站？

新idea

單車有冇得諗?

係呢個位出發，南北巴士線都係用相約嘅時間就出到公路，大家唔洗嘈，又可以解決醫院線嘅車站問題，都可以解決天水圍市中心總站泊車位不足嘅問題

不過要全劃雙黃線，同埋要加闊少少條路，工程唔算好大

有呀，請看置頂懶人包

填平剷走所有輕鐵路軌，將路軌位置變晒做單車徑，但保留輕鐵的交通燈位改為單車嘅交通燈，將天水圍改造成綠色城市，
並於黨鐵站大量加設單車泊位

其實幾十年前因為經濟效益唔大，政府曾經有諗過都係唔好興建輕鐵。但由於當年政府講到輕鐵好好，好方便。用輕鐵計劃成功欺騙咗一大班市區人搬入新界西住，一有消息話想唔起，班市區搬入新界的人就發爛渣話政府搵佢哋笨，搵晒議員呀太平紳士呀去同政府講數，所以最後都夾硬起咗輕鐵。

但我總覺得塊爛地會用黎擴建醫院，
淨係變總有d浪費左圍城市區僅存既地 或者總站混合醫院or other 的上蓋會fit d
身為天華撚 無論幾時都覺得 天壇街嘅設計好撚bug

如果要大搞就應該係市政大樓，公共街市，巴士總站三合一，我係打算係低成本同快速見效底下先會打算只係整巴士總站

呢個理想模式，我呢世都未必見到

如果有巴士總站就最好

連天華/頌都可以北上濕地公園路先出城

Agree 幾好既主意 咁樣天華以落既居民出市區又有得坐 天南果邊又唔洗兜大圈

所以有人講過用女青塊地起，果個位剄靚，起complex 一流

勁靚

講起69x 其實呢條線規劃麻麻 出旺角果邊坐底粒半鐘

女童軍活動中心塊地 起市政大樓會好好多，好想女童軍活動中心 搬去馮家圍個邊（天慈後面，個到靜到拍蚊用途唔大 受眾又唔多

如果真係成事，咁265b同265x嘅走線就好好多，265b照行翠湖，265x去天恆濕地公路直上公路，醫院線可以呢到做總站，天水圍循環巴士線都可以。搭多條269m跟265b走線上公路就搞掂，可以初期行住先之後再調整

其中一個考慮係增加泊巴的地方，以應付112,115區增加的需求

點解要265B行翠湖？
咪話咗啲燈位好閪

分享 - 1762497
區議員幫聰仔搞緊籌 希望大家幫幫手

走奶巴認為駛唔駛加泊巴士位

我係打算搵112/115嘅地方擺醫院線同A車

a 車for 機場巴士快線？

係

反正呢度好多人頂唔順條E車。
長勝又冇心做E，寧願做A。

其實翠湖至景湖都好多人上車，大執路線會搞到好多人不滿，所以首要任務係大執燈位先。

同埋cut走天恆至天頌會行少左好多時間，同時客量都會少左，所以都希望行返原本路線吸客同時推廣行少左路快左同西鐵搶客，如果唔係嘅話就等於陰乾條線遲早收皮

痴撚線行哂大欖青馬收你13.9係我都冇心做啦

首先唔整走輕鐵你想點樣執燈位，但係短時間之內又唔會整走到輕鐵。
第二，同埋唔好真係當天北冇人搭，
第三，天北已經冇乜線你仲cut走又係咩玩法

啱啱先有ching講要平衡返大家，跟手你走過嚟話cut天北

其實我同意，天水圍交通真係先天性殘廢d馬路規劃搞到修改巴士線一邊得益就一定會整到另一邊唔高興

咁正路就係將翠湖同天中比69X，
265B行天華路。

之後翠湖+天榮新盤可以幫69X加密班次。
而家你地都覺得班次咁疏，諗辦法加密佢都係改善方法嚟㗎

but e車可以為入東涌提供便宜選擇

叫九巴加班真係慘撚過cut有線

講定先，
如果翠湖要做到咁。
我會改265B去天富做總站，跟276B北上濕地公園路。就算唔要嗰總站，比112/115直達長荔深都要甩走你地嗰翠湖。

睇嚟巴打你對翠湖幾大仇口咁翠湖其實可以行去搭69x但係景湖天慈美湖點算巴打有冇建議

265B 天北客咁多都要cut，有冇攪錯

69X天中開，經翠湖去天瑞原線
265B天恒開行天華三湖天慈，又或者天富開跟276B行我覺得都OK

就係因為要入翠湖先至要兜市中心，先要食嗰兩盞西燈。改行天華路就已經避開晒

講漏咗。
265B改天富總站之後跟276B行就得。如果係喺濕地公園路落去，而家276B嘅行法就算要行晒嘉湖北天慈都一定快得過而家265B咁行。

翠湖真係想搭車麻煩去搵69X找數唔該。

坐開265B既天北客都肯定好憎兜翠湖，尤其係回程

每搭一次回程爆一次粗
但係轉265M又係死
好彩噚日咁啱有69C可以轉車即刻返去

而家長勝就係知到車錢收太平出咗事
所以要諗辦法令到天水圍人搭A車
所以長遠而言南北都有A車應該都唔奇怪

我真係唔知我自己日日都搭265b翠湖落不過我就住天頌嘅對我嚟講天南天北都冇所謂不過如果有翠湖巴打係到就一定世界大戰

條265M垃圾到班人見到265B到左都照上

佢地可以行兩邊揀車搭
我地冇得揀，完

條A37 走線幾靚，去曬天水圍無機場車既地方，又快，我成日特登行過去坐

下年屯赤開機場線一定大執

點樣去建立同改善黨鐵以外嘅交通系統? - 懶人包/重點重溫 2.0
請天水圍人廣傳，增加討論；另inbox or 在區議員fb 貼wall or直接聯絡區議員， 讓區議員看到民眾的願景和聲音。

1. 增設新界西巴士/小巴/村巴路線
- 屯元天 vs 屯元 + 元天 + 屯元
- 一邊係大包圍，服務穩定。但未必每個位都受惠得到，因為車程太長，不利車長駕駛；
另一邊係集中資源/市場，同時保障各方車程時間合理，特別係車長。好嗰邊會有更好服務質素，反之亦然。

a. 屯天(呼聲最高)
建議開辦屯天醫院服務之巴士路線
開辦理由：現時屯天居民來往屯天兩間醫院嘅服務都唔足夠，其中輕鐵751未能照顧天水圍大部分地方，加上輕鐵設計唔適合輪椅使用者/行動不便嘅人，因此應提供具有雙輪椅位嘅巴士，方便返呢部分人來往屯天兩間醫院。服務範圍包括：天水圍西北、天水圍醫院、天水圍西南、天水圍西鐵站、洪天路（洪水橋洪福村）、屯門醫院、紅橋、新墟街市，以及屯門站。
（同時實現屯天互相來往，因為如果就咁想要屯天來往服務一定會比運吉ban，但加埋醫院服務會變成另一回事，亦都可以加強說服力去開辦。）

總站建議擺喺112/115區同埋屯門站，做巴士總站。

屯門方向：
濕地公園(->天恒輕鐵站)->天逸村逸譚樓->天富/恩->天頌/華->天瑞->天水圍公園(有間類似社區健康中心嘅嘢)->天耀/賞湖/樂湖->天耀/盛->屏夏路天水圍站(九巴53站位)->洪天路（洪水橋洪福村）->取道元朗公路->五柳路->兆康路->兆康苑兆賢閣->屯門醫院->寶怡花園->青松觀(鐵巴K58分站)->紅橋->新墟街市->屯門站總站
p.s.青松觀可以換成:寶怡花園->盈豐園->田景村田樂樓->田景村田裕樓->建生村樂生樓

天水圍方向：
屯門站總站->新墟街市->紅橋->大興體育館->屯門醫院主座->青松觀->元朗公路->洪天路->天盛苑(K76)->天盛苑(天盛街市)->賞湖/樂湖/天耀->天水圍公園->天瑞->天水圍醫院->天頌/華->天恩/富->天澤/恆->濕地公園

考慮到道理設計嘅關係，兩邊嘅走線係完全唔同。
收費：唔知
班次：15 - 20分鐘？

建議營運商：
九巴：有營辦醫院線嘅經驗。但收費比城巴貴，慢(70km/h)
城巴：每班車載到好多人，同埋區內收費超平($3.9)，但有固定站位，慢(70km/h)

其他可行嘅營運商：（缺乏輪椅座位）
綠Van：快(80km/h)，但載量有限同有特定站位
紅Van：快(?km/h)，自由落車，但載量有限，亦要通過運吉去破咗禁區先。
獨資村巴：快(80-100km/h)，大型旅遊巴載客量唔差，自由決定路線，但要通過運吉審查，同埋多數都係單一資金來源，資金源一出事就即刻影響到成套服務。
集資合辦村巴：快(80-100km/h)，資金來源比村巴優勝/毋須依賴單一資金來源，但盈利分配會係潛在超大問題。

如果到時真係以村巴形成運作，亦建議提供系統性嘅輔助：
例如實時到站時間，提供顧客服務熱線等等。

b. 元天
搞大現有小巴77/77A/77B規模?
另外開天水圍來往元朗嘅巴士線?

2. 增設及重組對外市區巴士路線
a. 69X/265B重組，269B班次調整(#1124,#1520)
69X拉上天市中心，負責返翠湖，市區方向跟69M會轉入天瑞村總站。
265B如果繼續以天恒為總站，經過天富/恩之後直接轉左行天華路，停天悅村，之後停天華路天晴村並返回原線，另外個人希望可以不停天慈。
269B紅磡方向：0520-1400、1700-1900做20分鐘一班，其餘時間直接30分鐘一班。
269B天水圍方向：不變

b.增設265X(#1124)
天富總站經天水圍西北來往旺油佐尖/旺油佐：
以天北現有規模，路線具備發展潛力，另外可以應付112/115區日後需求。
市區方向:天富總站->天恩/天富->天澤/恆->濕地公園路->李兆基書院->大欖->市區
收費建議:$15.1/$16.1

c. 265B如果繼續以天恒為總站，可以喺早繁分拆(天北跟265M;天南就翠湖,嘉湖北同天慈)
天北特快出到長荔深；天南部分客變咗有位坐。

d. 建議265B同269D總站對調：265B天富總站跟276B行就得。可以應付112/115區日後需求。

d. 69C全日；69C全日之後與269C實現南北分家
解決天北交通版圖貧乏問題，另外可以應付112/115區日後需求。
早繁69C：原有路線去到濕地公園路之後直出，理由係將來加埋112/115區嘅乘客會頂閘，唔需要再經嘉湖北。
非繁69C：經過嘉湖北，可以儲夠客/保持班次。
269C早繁：原線不變。
269C非繁：跟69M路線/市中心直接去翠湖居，不需經過嘉湖北。
增加69C特車嘅數量：天恩開，經天華路，之後經嘉湖北走，方便返嘉湖北。
p.s. 69C全日之後可以改名做265C，比大家知道“69C”係天恩開出嚟嘅特別車，for 嘉湖北人搭。

e.通宵巴士線來往天水圍至油尖旺
路線:N269天水圍走線+265X彌敦道至尖沙咀求其一個總站

3.增設及重組對外新界及大嶼山巴士路線
a. 269D天水圍/元朗全日分拆，並延長至石門工業村/大學站
269D以天恒做總站，跟276A走線，目的係要盡量儲夠天水圍嘅客。
元朗段改為268D，以洪水橋區/元朗大馬路附近做總站。

b. 要求北區車要全日入到荃葵，減輕大欖隧道塞車問題。
c. 269M加行濕地公園路，製造加密機會，並應付112/115區日後需求。
d. 269C(69C)特別車去將軍澳/提供村巴
e. 276A/B延長至粉嶺?
f. 延長265S服務時間/增加班次
g. E34A高峰時間段（早繁，晚繁，深夜）分拆，實現南北分家，減少天南天北乘客整體行車時間。（以長勝想大家搭A車嘅態度比較難）
h. 未來可能因應112/115區而會提供天北A車去機場?

4. 改善天水圍過海巴士服務：
a. 天北過海:967延長至灣仔北/銅鑼灣,並加密班次
b. 提供村巴直達部分地方（鰂魚涌，柴灣，黃竹坑，薄扶林等）

5. 社區再規劃
- 輕鐵路軌可以再處理,特別係可以跟返港島區電車嗰種路軌方式，容許路軌同馬路之間可以共用，增加靈活性
- 天水圍仍有空間起綜合大樓，可以作為休憩用地/遊樂場/停車場
- 目前天水圍內停車泊車位嚴重不足，需要盡快處理，以解決目前需求，並有效減少違泊。
可行方法有：
a. 將輕鐵路軌拆出嚟改做行人路/馬路?
b. 將輕鐵路軌拆出嚟/起綜合大樓 for 增加停車場車位供應?
c. 保留輕鐵路軌，但改成班次更密，載客更有效嘅雙層電車行駛?
當然營運公司一定要換咗佢，唔可以比正苦/黨鐵去做。
d. 將部分輕鐵路軌範圍整成天水圍區內完整單車徑，並貫通全個天水圍。
e. 將天華用地建成新嘅巴士總站。增加巴士路線/提升現有巴士路線靈活度。

6. 增設更多單車徑/改善擺放單車嘅設施
a. 將原有輕鐵路軌範圍改做單車徑?
b. 同周邊地區配合，實現單車踩出圍城。
c. 建立（地下化）智能泊單車位for 共享or 私伙單車。
具體可以參考荷蘭做法。

7.燈位建議/重組
分享 - 1756481
（天水圍渣車入）重組天水圍燈位建議

8. 道路規劃/改善
a. 朗天路連接元朗路位置需要增加多一條行車線，改善圍城朝早塞車。
p.s.呢樣係一個大工程，工程期間會影響到圍城人出公路。可能朗天路連接元朗路成條線會封晒去做工程。
b. 阻止正苦拆除天影路，為圍城出公路提供更好分流。
c. 部分地方設立巴士專線，以減少對巴士嘅阻塞

大致上就係咁多。
真係要講聲唔好意思先，嗰懶人包都幾長，希望大家諒解。
大家可以參考返呢幾個點，之後去繼續深入討論嘅。
最後，歡迎任何新意見/新idea。
懶人包亦會不定時更新。

麻煩晒手足幫手置頂

掂晒

今晚再擺多次，因為發現有少少問題想改一改

支持uber合法化

呢個唔係呢個post 討論範圍

你出左再notice me

元天屯合法uber咪搞掂，又可以增加就業
又可以令的士佬唔揀客

好似大嶼山的士咁樣區域限制

而家出

其實最重要 我覺得一定要整返一條通頂巴士線由天水圍來回旺角喇 下下得架綠Van又成日miss班次 好唔方便 我唔2理架巴士經埋屯門 元朗都好 超碼都有一架

鐵路阻地方啦

sor 電話冇得出post
返嚟開電腦搞掂佢

仲有可唔可要求城巴出返個過海月票巴士優惠 唔係根本成本太貴

天水圍去港島東又係收皮

不如ching開另一個post 講

做咩無喇喇開另一個post講

懶人包2e有提到，可以望下

正視聽

巴打你回答先係真正懶人包
有提就得

懶人包4b
其實配合黨鐵is ok

因為呢個係屯天天或其他地區要求增設過海月票
加埋其化區聲音會更加有力

走奶手足，關於通宵線，走線係走邊度？

N265

尖東（麼地道）->油尖旺彌敦道->奶路臣街之後跟268X法大欖->N269走線
做埋元朗應該幾旺場

good

得一兩班969C，希望至少都加班同開967C

唔錯

100% agree

叻仔

全靠大家努力，特別credit 走奶手足整重點重溫

濕地公園直出既話可以畀112/115區甚至天恒有特快駁腳既選擇
反正嘉北本身269C都好慢
69C就算經天北都應該快過而家

其實呢個唔係問題
反而係269C應該搬去邊？

兩條線繼續放天中
方便互相調走

天中唔係好夠位擺wo
仲要加埋69X入去

所以要用天華路食環塊地

69C繼續天恩開？先經嘉湖北，之後天秀路，天澤，濕地直上公路

位既野反而唔係太難
站長同編更處理到既範圍
真係好唔夠既出面影線都可以劃埋巴士站嚟用

天恩天富都得
天中好在可以方便跳飛機同行少啲路

唔係站位，係泊車位。sor

其實亦都唔係問題
放飯可以去其他總站泊
265C/269C同69X/269XorB自己都可以交換調走
減低stay係總站既時間
嘉恩街同部分天恩路都可以用作泊車用

我點撚知佢有咩反應咩
佢有唔妥咪出聲囉 要人估 狗嚟㗎喎

嘉湖本身自己咪有巴士囉
啲巴士喺樓下嘈住哂 又多廢氣
嘉湖都唔係好受啦
唔肯讓步 同平均有效分配社區資源係兩回事嚟喎

我諗過去屯門巴士其寘可以去到屯門碼頭 方便去埋市中心 蝴蝶灣同轉船
屯門果邊由市中心返蝴蝶邨果頭都唔係好方便 得架小巴 可以順手做埋屯門流水

即係咁行
如果想行新墟就屯門醫院之後落返公路 或者唔做醫院就可以直接去到市中心先出公路

天水圍就最正路都係咁

我係覺得唔做醫院會過唔到運吉嗰關。
當然屯門嘅服務範圍可以再加大，睇下大家有咩睇法。

樓主
我而家出新嘅懶人包。
又要麻煩你喇

今次會用紅字話比大家知改咗/加咗啲乜

btw 嗰懶人包爆晒字，之後都唔知點算

懶人包 2.1
點樣去建立同改善黨鐵以外嘅交通系統? -
請天水圍人廣傳，增加討論；另inbox or 在區議員fb 貼wall or直接聯絡區議員， 讓區議員看到民眾的願景和聲音。
做返少少資訊更新同字眼修正比大家睇，所以今次會用紅字話返比大家知嗰分別。

1. 增設新界西巴士/小巴/村巴路線
- 屯元天 vs 屯元 + 元天 + 屯元
- 一邊係大包圍，服務穩定。但未必每個位都受惠得到，因為車程太長，不利車長駕駛；
另一邊係集中資源/市場，可保障各方車程時間合理，特別係車長。好嗰邊會有更好服務質素，反之亦然。

a. 屯天(呼聲最高)
建議開辦屯天醫院服務之巴士路線
開辦理由：現時屯天居民來往屯天兩間醫院嘅服務都唔足夠，其中輕鐵751未能照顧天水圍大部分地方，加上輕鐵設計唔適合輪椅使用者/行動不便嘅人，因此應提供具有雙輪椅位嘅巴士，方便返呢部分人來往屯天兩間醫院。服務範圍包括：天水圍西北、天水圍醫院、天水圍西南、天水圍西鐵站、洪天路（洪水橋洪福村）、屯門醫院、紅橋、新墟街市，以及屯門站。
（同時實現屯天互相來往，因為如果就咁想要屯天來往服務一定會比運吉ban，但加埋醫院服務會變成另一回事，亦都可以加強說服力去開辦。）

總站建議擺喺112/115區同埋屯門站，做巴士總站。

屯門方向：
濕地公園(->天恒輕鐵站)->天逸村逸譚樓->天富/恩->天頌/華->天瑞->天水圍公園(有間類似社區健康中心嘅嘢)->天耀/賞湖/樂湖->天耀/盛->屏夏路天水圍站(九巴53站位)->洪天路（洪水橋洪福村）->取道元朗公路->五柳路->兆康路->兆康苑兆賢閣->屯門醫院->青松觀(鐵巴K58分站)->紅橋->新墟街市->屯門站總站
p.s.青松觀可以換成:寶怡花園->盈豐園->田景村田樂樓->田景村田裕樓->建生村樂生樓一系列嘅站，連接建生同田景村

天水圍方向：
屯門站總站->新墟街市->紅橋->大興體育館->屯門醫院主座->青松觀->元朗公路->洪天路->天盛苑(K76)->天盛苑(天盛街市)->賞湖/樂湖/天耀->天水圍公園->天瑞->天水圍醫院->天頌/華->天恩/富->天澤/恆->濕地公園
p.s.青松觀可以換成:寶怡花園->盈豐園->田景村田樂樓->田景村田裕樓->建生村樂生樓一系列嘅站，連接建生同田景村

考慮到道理設計嘅關係，兩邊嘅走線係完全唔同。
收費：屯->天/天->屯：$6.2；同區$4.3（假設係九巴做）
同區落車再拍多次八達通可以收返區內收費4.3（屯/天都一樣）
（留意返爛鐵都係收緊$5.9 ～6.3；另外$6.2嘅理由就係參考咗九巴261X由形點返屯門市中心嘅收費。）
班次：15 - 20分鐘

建議營運商：（共同特徵：每班車載到好多人，有固定站位，同埋慢(70km/h)）
九巴：有營辦醫院線嘅經驗，但收$4.3
城巴：收$3.9

其他可行嘅營運商：（共同特徵：缺乏輪椅座位）
綠Van：快(80km/h)，但載量有限同有特定站位
紅Van：快(?km/h)，自由落車，但載量有限，亦要通過運吉去破咗禁區先。
獨資村巴：快(80-100km/h)，大型旅遊巴載客量唔差，自由決定路線，但要通過運吉審查，同埋多數都係單一資金來源，資金源一出事就即刻影響到成套服務。
集資合辦村巴：快(80-100km/h)，資金來源比村巴優勝/毋須依賴單一資金來源，但盈利分配會係潛在大問題。

如果到時以村巴形成運作，亦建議提供系統性嘅輔助：
例如實時到站時間，提供顧客服務熱線等等。

b. 元天
搞大現有小巴77/77A/77B規模?
另外開辦天水圍來往元朗嘅巴士線?

2. 增設及重組對外市區巴士路線
a. 69X/265B重組，269B班次調整(#1124,#1520)
69X拉上天市中心，負責返翠湖，市區方向跟69M會轉入天瑞村總站。
265B如果繼續以天恒為總站，經過天富/恩之後直接轉左行天華路，停天悅村，之後停天華路天晴村並返回原線，另外個人希望可以不停天慈。
269B紅磡方向：0520-1400、1700-1900做20分鐘一班，其餘時間直接30分鐘一班。
269B天水圍方向不變。

b.開辦265X
天富總站經天水圍西北來往旺油佐尖/旺油佐：
以天北現有規模，路線具備發展潛力，另外可應付112/115區日後需求。
市區方向：天富總站->天恩/天富->天澤/恆->濕地公園路->李兆基書院->大欖->跟268X行西九龍走廊到鴉蘭街，之後行晒油尖旺段彌敦道，最後到尖沙咀東（麼地道）。
天水圍方向：尖沙咀東（麼地道），經油尖旺段彌敦道至奶路臣街站，其後亞皆老街交界跟268X轉左，停返一樣嘅站，之後去大欖，之後由天華路入天水圍，停天華路美湖居，轉右天葵路停天晴，之後停慧景軒，然後跟返276B返天富總站。
收費建議:$15.1
班次：15/20

c. 265B如果繼續以天恒為總站，可以喺早繁分拆(天北跟265M;天南就翠湖,嘉湖北同天慈)
天北特快出到長荔深；天南部分客變咗有位坐。

d. 建議265B同269D總站對調：265B天富總站跟276B走線。可應付112/115區日後需求。
市區方向班次：0520-0700：10-15；0700-0800：5~6；0800-1100：12分鐘；其餘時間：15分鐘
天水圍方向班次：同原先一樣
好處：減少天北來往長荔深所需時間，同時可以保持班次穩定。

e. 69C全日；69C全日之後與269C實現南北分家
解決天北交通版圖貧乏問題，另外可應付112/115區日後需求。
早繁69C：原有路線去到濕地公園路之後直出，理由係將來加埋112/115區嘅乘客會頂閘，唔需要再經嘉湖北。
非繁69C：經過嘉湖北，可以儲夠客/保持班次。
269C早繁：原線不變。
269C非繁：跟69M路線/市中心直接去翠湖居，不需經過嘉湖北。
增加69C特車嘅數量：天恩開，經天華路，之後經嘉湖北走，方便返嘉湖北。
p.s. 69C全日之後可以改名做265C，比大家知道“69C”係天恩開出嚟嘅特別車，for 嘉湖北人搭。

另外亦都有手足提議69C/265C由市中心開，經嘉湖北，天葵路天晴村，天秀路，天澤/恆，濕地公園路之後出大欖同觀塘。實現全日濕地公園路特快。我覺得問題唔大嘅，但需要269C作出相應配合先得。

f. 開辦N265 - 通宵巴士線來往天水圍至油尖旺
路線：尖沙咀東（麼地道）開，同265X一樣去到大欖，之後跟N269經過元朗大馬路同行晒成個天水圍，最後返天慈。

3.增設及重組對外新界及大嶼山巴士路線
a. 269D天水圍/元朗全日分拆，並延長至石門工業村/大學站
269D以天恒做總站，跟276A走線。
考慮到天水圍唔夠客，所以要跟276A走線咁服務晒西南同西北，咁做可以盡量儲夠客同維持合理班次。繁時做10-15分鐘；非繁做20分鐘。
元朗段改為268D，以洪水橋區/元朗大馬路附近做總站。

b. 要求北區車要全日入到荃葵，減輕大欖隧道塞車問題。
c. 269M加行濕地公園路，製造加密機會，並應付112/115區日後需求。
d. 269C(69C)特別車去將軍澳/提供村巴
e. 276A/B延長至粉嶺?
f. 延長265S服務時間/增加班次
g. E34A高峰時間段（早繁，晚繁，深夜）分拆，實現南北分家，減少天南天北乘客整體行車時間。（以長勝想大家搭A車嘅態度比較難）
h. 未來可能因應112/115區而會提供天北A車去機場?

4. 改善天水圍過海巴士服務：
a. 天北過海:967延長至灣仔北/銅鑼灣,並加密班次
b. 提供村巴直達部分地方（鰂魚涌，柴灣，黃竹坑，薄扶林等）

5. 社區再規劃
- 輕鐵路軌可以再處理,特別係可以跟返港島區電車嗰種路軌方式，容許路軌同馬路之間可以共用，增加靈活性
- 天水圍仍有空間起綜合大樓，可以作為休憩用地/遊樂場/停車場
- 目前天水圍內停車泊車位嚴重不足，需要盡快處理，以解決目前需求，並有效減少違泊。
可行方法有：
a. 將輕鐵路軌拆出嚟改做行人路/馬路?
b. 將輕鐵路軌拆出嚟/起綜合大樓 for 增加停車場車位供應?
c. 保留輕鐵路軌，但改成班次更密，載客更有效嘅雙層電車行駛?
當然營運公司一定要換咗佢，唔可以比正苦/黨鐵去做。
d. 將部分輕鐵路軌範圍整成天水圍區內完整單車徑，並貫通全個天水圍。
e. 將天華用地建成新嘅巴士總站。增加巴士路線/提升現有巴士路線靈活度。
f. 要求正苦改善天水圍醫院附近一帶道路，要求容許12米雙層巴士進入，同埋掉頭走。

6. 增設更多單車徑/改善擺放單車嘅設施
a. 將原有輕鐵路軌範圍改做單車徑?
b. 同周邊地區配合，實現單車踩出圍城。
c. 建立（地下化）智能泊單車位for 共享or 私伙單車。
具體可以參考荷蘭做法。

7.燈位建議/重組
分享-1756481
（天水圍渣車入）重組天水圍燈位建議

8. 道路規劃/改善
a. 朗天路連接元朗路位置需要增加多一條行車線，改善圍城朝早塞車。
p.s.呢樣係一個大工程，工程期間會影響到圍城人出公路。可能朗天路連接元朗路成條線會封晒去做工程。
b. 阻止正苦拆除天影路，為圍城出公路提供更好分流。
c. 部分地方設立巴士專線，以減少對巴士嘅阻塞

懶人包會持續更新，多謝支持。

出兩個post 姐，大家明ge

唔關天水圍事
成個大西北都無regular嘅車過到銅鑼灣

969C 試多班落太古+加多班入天水圍（建議：1810）

969C用家幫幫手，太古坊商業區常見放工時間係？

所以開Google doc就係咁解
可以分埋大綱容易睇啲

之後會做

到時做完大家幫手Share出去

照搭輕鐵不過唔撚嘟
見到查飛狗就起勢跑
跑去下個站再搭番

睇到啱啱黃金大仙嗰會後post，天水圍區議員會唔會都考慮下呢啲居民大會啊(非嘉年華式)
網上平台可以反映意見，但係落區去交流都幾重要，尤其是可能有啲未熟用網絡嘅居民

的確醫院係一個好好嘅藉口 只係車程會長5-10分鐘
我覺得落埋屯門南會令條線客源更廣 而且屯門南都算黨鐵較弱勢嘅區域 到時夾埋屯門區會一齊爭取會有牙力啲 用屯門站做總站其實同黨鐵都重疊得好勁

走奶手足好專業
by the way, 你覺得個討論封左頂未？

但車程時間好長，辛苦司機了

依家個懶人包既建議係將所有新加既資源都去令天北受惠，另外有部分係令天水圍整體受惠。以新加咁多資源黎講，天南人會覺得天北幾自私。

你話一直以黎對天北唔公平，但都唔可以偏袒得咁緊要。你個懶人包有邊一大項係只係改善天南既建議？
相反，純粹只係改善天北既就好多。新加既路線，班次全部都同天北有關，或者只serve 天北。

我想加密下繁269c, 令九龍灣放工既人唔駛經常企返天水圍。
你想加咁多新車同班次落天北，咁現有天南車都整體加返密d 得唔得？

依家個感覺係，除左架屯天車，其他咩都幫晒天北為重心。有咩拎左天南既，嘗試adjust 返d 俾你。

同埋我反對269c 唔行嘉北，分俾建議全日既69c.
咁樣269c 少左至少30%客。九巴一定會減班次。
就算你話爭取唔減，我都唔信九巴見少左客會唔減。
六湖我揀翠湖好大程度係因為269c 班次ok 之餘，天瑞上車一定有位坐，亦唔駛花太多時間上公路。

有人話個個小區都唔讓，導致依家個殘局。但去搞原有服務真係好唔理想。我自己就花左唔少時間理解現時交通情況先決定買翠湖。

天北想要新線ok, 但改路線既話，你預一定有好多反對聲音。

仲有就係做咩要減69x 班次去到30分鐘，去成全天北新線20分鐘一班？
你地仲已經建議延伸69x到天中。

依家懶人包係話減269b 到30分鐘，唔係減69x.
好地地點解要減天南既269b??

本身都想夾埋成個天水圍一齊傾。但你地如果想tap 天南resource (班次其一，嘉北既客其二（去令天北車夠客，變相天南唔夠客要減班）），我自己去同嘉南區議員傾算。
我就比較簡單，整體加密班次，改善燈位就ok.

遲d 天榮起好，天南黎講多左客，969, 269c 可再加密，全個天南都有利。

天北人主張南北分家，我其實都主張既，咁點解又要用天北69c tap 天南269c 既客？有著數果陣就唔講分家？
如果我係嘉北人，根本唔稀罕行天北出公路快果少少，寧願269c加密仲好。仲未計本身69c 繁時都已經經嘉北。

都係果句，天北要改善ok, 要新線ok, 但要打天南主意我就會反對。天南成日要對四大天王都好慘，唔係得天北人慘。

巴士有陰乾效應，相反既效應都成立。
20分鐘一班既車，好多時會輸俾鐵。
未來269c 做到再密d, 就算屯馬線通左，天水圍出東九都一定有客支持，因為幾時想搭都覺得好快就有車，覺得好爽，唔駛等村巴或輕鐵出天西。

另外想講天西最後冇起到天榮係一大敗筆。
效益真係差十萬九千里。如果果陣起到天榮，依家根本唔會有咁多野嘈。
就算要serve 屯門，都可以學康城坑口咁分支線，2+1.

回應下你嘅睇法，過左幾十頁都無留言，返來搭下嘴。

1. 69C 本來就係響 269C 抽車行，唔存在邊個 tap 邊個呢個問題，天水圍本來就係一個大 pool。

2. 依家 observe 到嘅現況就係：第一，69C 天北段多左好多人搭；第二，黃昏嘉湖北亦都好鍾意搭 69C 返歸，因為快好多。為呢兩個大區安排一條半全日嘅 69C，同時段 269C 稍微減班唔入嘉湖北，自然好合理。

3. 你所擔心嘅 269C 減班問題，其實唔會對天南造成太大影響。朝早繁忙時間出九龍東，69C已經開緊十幾班車，就算服務要再提升，都差唔多到頂，我估頂盡係額外用多三四班，去做天北特快 / 嘉湖特車。依家九巴成日朝早都收幾架 269C，如果佢唔收車，天耀圈唔會咁難上車。

4. 至於下繁至夜晚，269C 班次的確可能影響會比較大。但係客觀思考下，如果兩條線客量相近，班次 allocate 得好，你係九龍東上唔上到車、有無位坐，根本唔係取決於你天水圍住邊區，而係你係九龍邊個位上車 。就算依家 69C 延長服務時間，佢有無可能密過天南嘅 269C，大家一早心知肚明 。

5. 至於九西組合，容許我咁講，平心而論，如果要係 15 分鐘以內出到圍城，造大吸引力，而又希望 cover 到最多人口，區內走線必定會係：天恆 > 天恩 > 天悅 > 天晴 > 嘉湖北 > 公路（天慈係 optional），大概可以做到天水圍三分之二嘅人口。所以，大家口中嘅「旺角特快」，無論會唔會服務天北，相信都唔會有翠湖份。如果做天北，翠湖會拖慢條線，如果做天南，翠湖唔會夠頌富多人。

6. 而 69X 同 265B 呢個問題，就上面提過嘅「天水圍最大公約數」呢個概念，你就會清楚明白點解 69X加翠湖，265B 行天華路幾乎係區內共識。我認為 69X cut 班次係無可能的，佢客量已經回穩左幾年。但係翠湖無左比較頻密嘅 265B，無旺角特快，但係會有 69X 直出長沙灣道彌敦道做補償，相信係時間問題。

7. 車從何來？我估 269B 交一兩架係避免唔到得。但係以現實狀況睇，唔覺得 269B 會完全消失。呢個 page 嘅建議大多數係響非繁忙時間，增加有潛質嘅服務，譬如下午 4 點開始開 265X 入圍城，開到 11 點，開 15 / 20。除左下午五至七以外，我相信九巴係有資源的，只係佢有無心做， 。咁當然，269B 依家入城開緊 10-12，微調到 12-15 / 15 / 15-20，係無可避免，但係我亦唔會覺得 269B 會被滅族。

8. 最後，我想講下「翠湖」呢個區。唔知你係幾時搬入去，嘉湖咁多期黎講，嘉湖北近天祥路，自然東面嘅巴士會選擇係嗰邊出公路（參考你可能會搭嘅 969B），樂湖賞湖近天耀，屬於早期發展嘅區分，交通配套因為歷史因素，自然比較好（69M/69X，同埋可以行去西鐵站）。唯獨係翠湖，其實比較自成一國。我都記得十幾年前翠湖係好熱鬧的，好多人會搭 659 出去翠湖轉 720/721，969，E34，同埋其他車。不過天北輕鐵同道路發展之後，交通核心明顯有轉移，翠湖亦都跌左入去兩邊唔到岸嘅困局。交通機構係現實的，E34 都走左好幾年。

利申：住天北。天南天北問題，尤其係 3M重組期間，係響唔同 forum 都抝左好幾年嘅問題。 我個人都幾反對盲目亂減天南資源，但係天北因為人口變化，而好似屯門碼頭二十年前咁樣崛起，將會係可預見嘅情況。希望大家繼續一齊係度集思廣益，唔好放棄。

多謝你咁詳細回覆。

我買左翠湖一年。我屋企大多數需要坐969 同269c 出入。呢兩架車既班次都ok, 同埋翠湖一二座行去天瑞巴士站都係3分鐘。天瑞大量巴士8-10分鐘出到公路又有位坐，係我買翠湖既主因。翠湖樓下有間惠康，一二座近街市都係嘉北俾唔到既賣點。

69x系重組我覺得ok.
269b 我少坐，但30分鐘一班真係好疏。

69c 要全日ok, 但點解要再減269c? 你講到天北咁多客，而天南又冇少到，點解唔係爭取加69c同時保持269c 原有水平？
你地要靠嘉北先有機會做69c 全日，呢樣野利益上同嘉南有衝突。大家好明白一條線要夠客先做到。269c 冇左嘉北一定會少好多人，你話會減少少，影響唔大，我真係唔同意，我全力反對。

真心需要巴士來往屯天
老人家/BB車/有需要人仕
佢地踩唔到單車

我唔明點解269c 同69c係叫同一個pool 所以冇話邊個tap 邊個。 明明69c tap 左269c, tap 左就係tap 左。

遲下天榮起好，我要求加269c, 前提都唔會話要減你地69c.

唔好淡化減人地班次既損失，一句覺得唔大問題就算，你地咁多年咁落力爭取天北多少少班次，我地同樣都會落力阻止減果少少班次。

咩叫做減少少班次無可避免？點解可以講得咁輕鬆？天南呢20年有少過人？

我諗爭取都要以唔損害人地利益為前提。

天榮到依一刻仲未比開工

整個元天巴士轉車站咪搞掂哂囉

未入伙之前269c 可以繼續維持現有服務。雖然都想加下繁少少班次。

其實成個天水圍越黎越多人，越黎越多班次同路線係好合理。大家同區有協同效應，應得到更好既服務。
天北多左人，你話重心轉移，呢句野就算係真，都唔係抽走天南資源既理由。爭取唔到額外加資源而要拎天南既資源係好霸道。
我寧願巴士公司加價都唔想減班。

或者你首先要理解下 269C 堆用車嘅來源。

2003 年之前，269C 一條線服務元朗天水圍，用差唔多 50 架巴士。本來九巴處理元朗天水圍出九龍東嘅做法，就係用一大堆車，服務全個大區。

咁西鐵通車之後，九西同荃灣路線重整，free 左一堆車。九巴就將 269C 拆做今日嘅 268C 同埋 269C。元朗開頭攞二十幾架，天水圍攞 30 架左右，然後元朗天水圍就自己圍內分資源。

時至今日，元朗都係自己分資源。元朗公園特別車，朗屏橫洲嘅 268A，全部都係同阿媽 268C 分享。

69C 嘅前身，係 269C 特別車。十幾年前已經開左，本身係唔經嘉湖北，跟 967 朝早行法。但係嘉湖北落選人李月民要佢入，咁就入左十幾年。呢架特別車開頭同 269B 特車一樣，淨係得四班，但係慢慢加下就變左十幾班，因為天北需求真係爆得好快。

所以點解呢度咁多天北巴打絲打會要求 69C 半全日，因為本來天水圍（269C）嘅資源就應該分啲俾天北，只係九巴係區議會制肘，或者時機未成熟下一直都無咁做。

個人認為最理想就係九巴加車，但係如果九巴加唔夠車，咁天南自然要讓部分車俾嘉湖北同天北。

區內分車係歷史使然。

以 269C 下午繁忙時間（16:42 - 20:55）為例，現時係 5-10 分鐘一班。以中間 7.5 分鐘計算，係呢四個鐘裡面，大約會有 32 班車 269C 由觀塘入天水圍。如果加埋 69C 現有班次，合計有 35 班車。我手頭上無實際數字，但係我估實數返天水圍應該有 36-37 班車。

我嘗試做個估算。

如果班次可以谷到上去 41-42 班車（其實好容易，平均每個鐘加一部就可以），69C 食 15 班，269C 食 27 班。嘉湖南天耀圈係四個鐘裡面比現有水平只係少五班。

以 15 班 69C 計算，可以係 17:40 - 19:40 做 15 分鐘一班，17:00 - 17:40 & 19:40 - 21:00 做 20 分鐘一班。269C 方面，大約係 8.9 分鐘一班，依然係非常頻密。

好啦，咁如果只係出到 37 部車。將 69C 由 17:00 至 20:40 呢段時間，平均用相同間距 20 分鐘一班計算（現有服務水平），都係用 12 班。269C 就有 25 班，大約 9.6 分鐘一班。其實平均每班等候時間只係會長 2 分鐘。

部分嘉湖北客有效分流去 69C，269C 乘客唔會難上左車，係條街等多 2 分鐘，然後照樣有位一程坐返屋企，比起天北人係大欖隧道等兩個字 265M，再企門口返屋企，應該人道好多。回顧歷史，點解李月民俾咁多人鬧足咁多年，就係因為佢連兩分鐘都唔肯讓步。

btw 按照你出行模式
你應該當時買嘉湖北

朝早嘉湖北有冠忠村巴出東九龍，唯獨唔停翠湖
依家佢哋 7:00 到 7:40，每 5 分鐘一班，非常密
不過九龍好似唔停黃大仙彩虹，呢點比較麻煩

出港島，嘉湖北更加係贏曬，朝早上唔到 969B，仲有 969A 同 969P 揀，一架大把位坐，一架直出金鐘灣仔。非繁忙時間仲有多架 967。

其實迫巴士企長途車真係好唔理想。

巴打你都真係好熟。我諗講到尾都係錢既問題，如果提議每程加多兩蚊，做加密班次同加車既條件，可唔可行？

九巴就梗係想坐滿人賺多d, 但日日要企同迫成個鐘真係好慘。

屋企人經常非繁時坐969系，所以嘉北得返967 20分鐘一班。
269c 全家不定時都要用。
但村巴翠湖就真係慘d, 如果有得用都想用。

其實我唔係好明嘉北近米埔果堆，買少少野都要行好遠或者坐shuttle, 唔會覺得麻煩咩？

個人意見，其實唔需要加價做條件。

我估你都熟九龍東。唔知你有無覺得，每次等 269C 嘅時候，總會發覺去屯門嘅巴士，載客率好似低過元朗天水圍嘅路線咁。佢哋好多 peak hour 路線，譬如去洪水橋嘅 258P，啲車都企唔滿，同類嘅 69C，有時候九龍灣已經開始企人。

其實 loading 啊 profitability 呢類資料九巴係應該有，但係我懷疑佢哋做 development 嘅 team 根本無睇過相關資料，見到開左兩三班 69C，加左一兩架 269C，就以為天水圍嘅需求搞掂曬，但我會話相對元朗同屯門，天水圍雖然有唔錯嘅客量，但係服務好似未到位。

去到呢度，就要靠我地新選返黎嘅區議員，牙力要強啲，督促九巴做好啲，呢個亦都係呢個 post 嘅原意。區議會每年係會同政府以及巴士公司協調一份交通計劃，呢個非常關鍵。

米埔景靚啊嘛
向東嘅前排真係好開揚

推 其實輕鐵唔用低地台車真係on撚9 不過輕鐵賺錢唔多黨鐵都只係得過且過 順勢推走埋佢啦 反正跨區都唔會輕鐵

我果陣覺得個景係靚，但果陣諗住買餸，落街食都麻煩。同埋嘉北都唔係座座都近巴士站。

不過都稍為慶幸冇買到一二期近警署。

另外，其實遲下加埋洪水橋既人，又唔起十一號幹線，會唔會塞到痴線？

咁繁忙時間應該會爆晒人
已經violate現有交通規劃

反而我有個idea 係cut 大部輕鐵站做
特急 咁先有效率
循環線果park 就俾村巴/巴士做

單車地下泊單場 諗得過
地面泊卡 會自動放地底
又安全 又靚

老老豆豆天水圍十鳩幾條屋企村越黎越多人
但個車pool就得咁多
你是但搞2搞一定嘈到拆天
加上人係自私,搞到自己就一定嘈
利申天北返港島東,每日都係967+720P算
架969C根本去唔到搭,唔好講有無位
天北去港島真係閪到無朋友
係得265m/276A叫做幾快下,其他都ON99

其他區？有冇圖？

首先多謝返閣下嗰回覆先。

講返先
天南睇落「冇乜建議」係因為本身天南已經好齊。
要加嘅嘢都係開屯天/沙田分拆/搞村巴去cover返剩返地點。

真係要做嘅得幾個：
1. 69X加密：20分鐘本身係好疏車，借住翠湖同天榮盤將佢加密到15分鐘都係改善
2. 269C：有唔少ching已經講咗方便返嘉湖北即刻搭車出城。再者，「南北分家」係現時好多人想做嘅，69C/269C只係用兩條線做晒天水圍成個pool。
3. 269B：其實本身非繁都做緊30分鐘，而且已經「將部分25分鐘時間段嘅班次改做20分鐘」。同一開始嘅陰乾已經有分別，建議閣下再睇多次。
4. 969 ： 要等967去到銅鑼灣會再分配。
5. 屯天：做為一個「醫院服務」，唔應該只準天南有，同埋唔夠客。
6. 沙田：唔夠客，格硬淨係做天南只會冇班次。

其實我會睇埋閣下嘅意見再回覆

其實112/115區落成 係一個好好時機去重組交通

我反而有聽到嘉北人寧願搭269M出大欖轉都唔想兜晒成個天水圍。

269C整體嚟講係可以維持班次嘅，但如果你要為咗「加密班次」去令其他人繼續好介意兜大圈/冇車搭，咁就冇意思。

最後講返句：巴士唔係老奉要比位你坐
我就算搞完一大堆建議出嚟。到真正用嗰陣都係要企。

或者咁講，
最近九巴其實有嗰idea叫「豪華巴士」，Pxxx
只會提供座位，唔提供企位
當然就係九巴知道大家企得辛苦，所以諗多嗰方法嚟賺大家錢。

車費應該係原先路線嘅150%。
如果換咗做P269C，理論上就要收$27.6/28...
———————
btw，如果九巴唔肯再加車，咁要考慮搵村巴去幫幫手

呢個之後都會加返落懶人包

其實969有行嘉北。不過係經過天晴、美/麗湖、景湖之後行返去翠湖。

再一次多謝閣下意見。
269C嗰度，除咗同嘉湖北好好傾下都冇咩嘢可以幫到你。實會有人介意，有人唔介意。但可以做嘅就係了解下，睇下嘉湖北邊啲人係「多數派」

其實我而家最新嘅建議已經冇adjust去攞天南啲乜嘢。
269B已經係跟返原線，仲直頭要佢由25加密至20。
可能我冇係呢度講，但我已經直接更新咗嗰懶人包，咁當然都想大家跟返

69X都係想透過天榮新盤同閣下嘅翠湖去做加密，方便返天南。同時大幅減少265B天北行車時間。
考慮到閣下嘅翠湖到時只會係少數派，如果69X可以比到你地仲可以做15分鐘其實已經非常足夠。（69X站位仲好過265B）

我都明白4大天王好pk，我搭276A返屋企/搭69M/269B入市中心都感受咗唔少。
所以先想要拆咗條輕鐵。拆得到對大家都好。 呢樣嘢需要大家對準正苦同黨鐵

最後，天北可以有一大堆建議係因為天北真係乜柒嘢都冇，僅有嘅265B/276A/E34A都係要落天南食西燈；967港島區範圍太細；265M大欖返天水圍唔夠載

我想天北都可以直達觀塘，油尖旺彌敦道，灣仔/銅鑼灣啫，呢方面你地天南一早就有晒。

如果你覺得會攞走天水圍巴士資源嘅，咁麻煩大家一齊對準巴士公司。保障返你地有咗十幾廿年嘅直車有穩定班次。

唔好因為你地要格硬為咗保住自己已有嘅直車，就去剝削人地想有直車嘅想法，甚至係權利。
————
去到呢度，我諗大家除咗想要屯天路線/269D分拆天水圍同元朗嘅需求係一樣之外，其他訴求根本唔一樣。

天北講真係得架967同埋265係直到目的地唔使經天南兜圈
但班天南撚要乜有乜

佢地身在福中不知福，有直車有咗廿年習以為常；又講到得天南人要食麻煩燈位。而家話清楚比大家知道都好嘅。

天北大部分直車都要陪天南食麻煩燈位，
所以燈位一定係全天水圍嘅問題。
另外就係「直車」對天北嚟講真係一件好奢侈嘅事...

其實唔係想天南天北敵視對方
而係南北分家係必要
槍口應該對巴士公司叫佢加多d 車而唔係屌我地天北話搶車

不能認同更多。

天北唔想陪天南兜。
天北想要有真正嘅直達車。
天南想好好有位坐。
大家都唔想要西燈位。
大家都想有穩定班次，甚至係加密班次。
大家對準要槍口向正苦/黨鐵/巴士公司

你問嗰陣可能係，但而家一定唔係

我都想了解翠湖嗰邊係點睇晒成件事。
特別係269C嗰度應該仲有討論空間。

同埋元天真係冇建議

仲有屯天可以再討論，打漏咗

咁睇落我暫時都冇咩野要再同你地討論。還掂你地講到話天南d 交通咁齊，所以你地既之後既取態都會剩係針對天北，天南仲要有班次讓出黎。
我自己搵嘉南區議員算。

support

因為我真係諗唔到同你地天北傾會點樣會幫到嘉南。

我睇法係269C就算少咗嘉湖北都係維持到現有班次嘅，特別係繁時。不過閣下都係覺得唔夠就冇辦法

我會叫嘉南天燿天瑞天盛人唔好落搭。到時真係少左嘉北，九巴見少左4分1客，年年要守住個班次真係唔好玩。

未有呢個需要住。
如果269C維持原線，跟住係咪加密到班次你就得？
班次想要幾密？

不如早上繁忙時間係銀座加直車直接出尖嘴同過海 類似三擺期間咁

我會直接屌鳩九巴要佢地加車。大家都係想好好搭車啫。

根據係天南自私撚一個
解釋咁多野無用

維持原線，下繁加多少少車就ok.
69c 你地爭取下繁多d 都幫到269c.
但重點係，如果係零和遊戲，69c 再搶，天南一定反。目標係真係要加車。

睇下對方嗰訴求係點都好。

而且九巴聽完又或者會用另一個方式去fulfill呢

之前見到呢個。雖然呢個係泊車，不過如果係泊單車既話應該會簡單啲同平啲？

仲有入面提到「要求中標營辦商於短期租約開展後一年內，完成安裝智能泊車系統，包括相關部門審批、訂購、安裝及測試」，以區議會4 年任期黎講應該夠時間落成，可以及早試行，ok ge 就起多啲。

天北要咪自己加。做咩要減人地既。

唔使咁嬲

呢一大堆建議本身就需要巴士公司投放更多資源。
所以如果有咩需要，一齊同巴士公司爭取會更加好

但係你有冇話幾多架先夠。
例如下繁整2部特車，跟住直接停閣下嘅翠湖居又夠唔夠
——
懶人包之後會更新埋。

我玩台灣youbike其實一個鐘之內係唔收錢, 但係因為佢係用拍位式嘅設計咁，所以有陣時去到某啲地方你要去附近嘅泊位泊低部車再行過去

我唔想洪水橋d 人漸漸多，塞車問題慢慢再嚴重，去到一個位成個元天洪叫救命，政府先局住拍板起多條路/鐵。要再階段早d 同政府反映。

仲要元朗都好多新盤。

參考翠湖居居民嘅意見：
269C 原線，69C全日跟967早繁，濕地公園特快出圍城

269C下繁特班
2-3班
天水圍段：天慈->嘉湖銀座->翠湖居->天瑞總站

兩架ok. 唔駛咁寸既，依家有邊架車係直接行入去停翠湖居？

行返原線咪得。

過幾年天榮入伙再加些少。

屯馬起好左後事實上都會吸到d 人坐鐵。咁269c 都唔駛咁迫。

都ok. 其他人唔反就當然好。

要現階段早d反映

啱，所以要喺月頭搞掂佢。
最理想就係而家準備好晒，跟住1月攞比區議員就可以開始。

不過屯天線建議未做好，要多少少時間，做好先攞比區議員睇
大家都嘈得好勁，所以好有需要去做

所以要解決係真正南北分家，不如假設資源充分下，南北路線點分對大家仲有意義

呢個reply 勁正

而家有269B天恩特車同969B可以做到。
需要增加班次可以提出。

區議會每年係會同政府以及巴士公司協調一份交通計劃，呢個非常關鍵。
》》而家就係集結lihkg 最有智慧力量去幫區議員做功課。希望將會份野會公開

洪水橋會第時有21萬人，但成個元朗區現時已經多過成個西貢區，但將南都已經起緊多條路出市區，點解元朗區冇。

西燈唯一解決方係拆鐵

嘉湖北就會表示點解cut左條快好多既69C

所以搞重組真係好難

所以我嘅諗法係將加咗嘅車用喺開特班，可以比天慈同景湖快啲返去。

可以再開特班嘅
天慈，嘉湖北，天華路，天華/頌，翠湖居，市中心

或者用呢個取代我之前講嗰個特班都得。

69C全日化等我再解釋一下
可以肯定既係而家269C本身都有一堆天北客係入面
冇錯既拆線一定會減走269C班次
但如果係現有269C身上減走3成客源
換取只減10-20%既班次
咁其實係多左空間畀天南客
另外甚至可以建議269C不入欖隧轉車站提速
成件事可以係雙贏

準備更新懶人包

今次拉長咗屯天線去到屯碼，
順便執下69C/269C嗰個位。

懶人包2.2：點樣去建立同改善黨鐵以外嘅交通系統?
請天水圍人廣傳，增加討論；另inbox or 在區議員fb 貼wall or直接聯絡區議員， 讓區議員看到民眾的願景和聲音。

今次改咗1a同2e部分

1. 增設新界西巴士/小巴/村巴路線
- 屯元天 vs 屯元 + 元天 + 屯元
- 可大包圍，服務穩定。但未必人人都受惠得到，另車程太長不利車長駕駛；
另一邊係集中資源/市場，可保障各方車程時間合理，特別係車長。好嗰邊會有更好服務質素，反之亦然。

a. 屯天(呼聲最高)
建議開辦屯天醫院服務之巴士路線，來往濕地公園至屯門碼頭。
理由：現時屯天居民來往屯天兩間醫院嘅服務係唔夠，其中輕鐵751未能照顧天水圍及屯門大部分地方，加上輕鐵設計唔適合輪椅使用者/行動不便嘅人，因此應提供具有雙輪椅位嘅巴士，方便返呢部分人來往屯天兩間醫院。服務範圍包括：天水圍西北至西南（包括天水圍醫院）、天水圍西鐵站、洪天路（洪水橋洪福村）、屯門醫院、紅橋、市中心、屯門碼頭
（同時實現屯天來往，因為如果就咁想要屯天來往服務會比運吉ban，但加埋醫院服務會變成另一回事，亦可以加強說服力去開辦。）
總站建議擺喺112/115區同埋屯門碼頭總站，做巴士總站。但留意返，屯門碼頭總站需要59A取代59M全日，以騰空車坑。

屯門方向：
濕地公園(->天恒輕鐵站)->天逸村逸譚樓->天富/恩->天頌/華->天瑞->天水圍公園(有間類似社區健康中心嘅嘢)->天耀/賞湖/樂湖->天耀/盛->屏夏路天水圍站(九巴53站位)->洪天路（洪水橋洪福村）->取道元朗公路->五柳路->兆康路->兆康苑兆賢閣->屯門醫院->青松觀*(鐵巴K58分站)->紅橋->屯門屯仁街->華都花園->皇珠路->龍逸村->富健花園->新屯門中心->兆山苑->湖景村湖翠樓->兆山苑->蝴蝶村蝶心樓->湖景村湖碧樓->兆禧苑->屯碼
p.s.青松觀可以換成:寶怡花園->盈豐園->田景村田樂樓->田景村田裕樓->建生村樂生樓一系列嘅站，連接建生同田景村

天水圍方向：
屯碼->湖景村湖畔樓->湖景村湖翠樓->兆山苑->新屯門中心->龍門站->屯門市廣場->新墟街市->紅橋->大興體育館->屯門醫院主座->青松觀->元朗公路->洪天路->天盛苑(K76)->天盛苑(天盛街市)->賞湖/樂湖/天耀->天水圍公園->天瑞->天水圍醫院->天頌/華->天恩/富->天澤/恆->濕地公園
p.s.青松觀可以換成:寶怡花園->盈豐園->田景村田樂樓->田景村田裕樓->建生村樂生樓一系列嘅站，連接建生同田景村

考慮到道理設計嘅關係，兩邊嘅走線係完全唔同。
收費：屯->天/天->屯：$6.2；同區$4.3（假設係九巴做）
同區落車再拍多次八達通可以收返區內收費4.3（屯/天都一樣）
（留意返爛鐵都係收緊$5.9 ～6.3；另外$6.2嘅理由就係參考咗九巴261X由形點返屯門市中心嘅收費。）
班次：15 - 20分鐘

建議營運商：（共同特徵：每班車載到好多人，有固定站位，同埋慢(70km/h)）
九巴：有營辦醫院線嘅經驗
城巴：同區$3.9 only

其他可行嘅營運商：（共同特徵：缺乏輪椅座位）
綠Van：快(80km/h)，但載量有限同有特定站位
紅Van：快(?km/h)，自由落車，但載量有限，亦要通過運吉去破咗禁區先。
獨資村巴：快(80-100km/h)，大型旅遊巴載客量唔差，自由決定路線，但要通過運吉審查，同埋多數都係單一資金來源，資金源一出事就即刻影響到成套服務。
集資合辦村巴：快(80-100km/h)，資金來源比村巴優勝/毋須依賴單一資金來源，但盈利分配會係潛在大問題。

如果到時以村巴形成運作，亦建議提供系統性嘅輔助：
例如實時到站時間，提供顧客服務熱線等等。

b. 元天
提升小巴77/77A/77B服務/開辦相關巴士線

2. 增設及重組對外市區巴士路線
a. 69X/265B重組，269B班次調整(#1124,#1520)
69X拉上天市中心，負責返翠湖，市區方向跟69M會轉入天瑞村總站。
265B如果繼續以天恒為總站，經過天富/恩之後直接轉左行天華路，停天悅村，之後停天華路天晴村並返回原線，另外個人希望可以不停天慈。
269B紅磡方向：25分鐘時段->20分鐘時段
269B天水圍方向不變。

b.開辦265X
天富總站經天水圍西北來往旺油佐尖/旺油佐：
以天北現有規模，路線具備發展潛力，另外可應付112/115區日後需求。
市區方向：天富總站->天恩/天富->天澤/恆->濕地公園路->李兆基書院->大欖->跟268X行西九龍走廊到鴉蘭街，之後行晒油尖旺段彌敦道，最後到尖沙咀東（麼地道）。
天水圍方向：尖沙咀東（麼地道），經油尖旺段彌敦道至奶路臣街站，其後亞皆老街交界跟268X轉左，停返一樣嘅站，之後去大欖，之後由天華路入天水圍，停天華路美湖居，轉右天葵路停天晴，之後停慧景軒，然後跟返276B返天富總站。
收費建議:$15.1
班次：15/20

c. 265B如果繼續以天恒為總站，可以喺早繁分拆(天北跟265M;天南就翠湖,嘉湖北同天慈)
天北特快出到長荔深；天南部分客變咗有位坐。

d. 建議265B同269D總站對調：265B天富總站跟276B走線。可應付112/115區日後需求。
市區方向班次：0520-0700：10-15；0700-0800：5~6；0800-1100：12分鐘；其餘時間：15分鐘
天水圍方向班次：同原先一樣
好處：減少天北來往長荔深所需時間，同時可以保持班次穩定。

e. 69C全日；69C全日之後與269C實現南北分家
解決天北交通版圖貧乏問題，另外可應付112/115區日後需求。
69C觀塘方向：天恩開，跟早繁967一樣，去到濕地公園路之後直出。
69C天水圍方向：跟269C到大欖->天華路美湖居->天晴村->慧景軒->濕地公園->天逸村逸譚樓->天秀路->李兆基書院->天華路->天恩
269C：加2部車，用途係兩繁各做2班特班
早繁(269L)：市中心->翠湖居->天華/頌->天悅->天晴->嘉湖北->觀塘
晚繁(269P)：觀塘->大欖->天慈->嘉湖銀座->翠湖居->天瑞
L stand for Locwood, 即翠湖。

另外亦都有手足提議69C/265C由市中心開，經嘉湖北，天葵路天晴村，天秀路，天澤/恆，濕地公園路之後出大欖同觀塘。實現全日濕地公園路特快。我覺得問題唔大嘅，但需要269C作出相應配合先得。

f. 開辦N265 - 通宵巴士線來往天水圍至油尖旺
路線：尖沙咀東（麼地道）開，同265X一樣去到大欖，之後跟N269經過元朗大馬路同行晒成個天水圍，最後返天慈。

3.增設及重組對外新界及大嶼山巴士路線
a. 269D天水圍/元朗全日分拆，並延長至石門工業村/大學站
269D以天恒做總站，跟276A走線。
考慮到天水圍唔夠客，所以要跟276A走線咁服務晒西南同西北，咁做可以盡量儲夠客同維持合理班次。繁時做10-15分鐘；非繁做20分鐘。
元朗段改為268D，以洪水橋區/元朗大馬路附近做總站。

b. 要求北區車要全日入到荃葵，減輕大欖隧道塞車問題。
c. 269M加行濕地公園路，製造加密機會，並應付112/115區日後需求。
d. 269C(69C)特別車去將軍澳/提供村巴
e. 276A/B延長至粉嶺?
f. 延長265S服務時間/增加班次
g. E34A高峰時間段（早繁，晚繁，深夜）分拆，實現南北分家，減少天南天北乘客整體行車時間。（以長勝想大家搭A車嘅態度比較難）
h. 未來可能因應112/115區而會提供天北A車去機場?

4. 改善天水圍過海巴士服務：
a. 天北過海:967延長至灣仔北/銅鑼灣,並加密班次
b. 提供村巴直達部分地方（鰂魚涌，柴灣，黃竹坑，薄扶林等）

5. 社區再規劃
- 輕鐵路軌可以再處理,特別係可以跟返港島區電車嗰種路軌方式，容許路軌同馬路之間可以共用，增加靈活性
- 天水圍仍有空間起綜合大樓，可以作為休憩用地/遊樂場/停車場
- 目前天水圍內停車泊車位嚴重不足，需要盡快處理，以解決目前需求，並有效減少違泊。
可行方法有：
a. 將輕鐵路軌拆出嚟改做行人路/馬路?
b. 將輕鐵路軌拆出嚟/起綜合大樓 for 增加停車場車位供應?
c. 保留輕鐵路軌，但改成班次更密，載客更有效嘅雙層電車行駛?
當然營運公司一定要換咗佢，唔可以比正苦/黨鐵去做。
d. 將部分輕鐵路軌範圍整成天水圍區內完整單車徑，並貫通全個天水圍。
e. 將天華用地建成新嘅巴士總站。增加巴士路線/提升現有巴士路線靈活度。
f. 要求正苦改善天水圍醫院附近一帶道路，要求容許12米雙層巴士進入，同埋掉頭走。

6. 增設更多單車徑/改善擺放單車嘅設施
a. 將原有輕鐵路軌範圍改做單車徑?
b. 同周邊地區配合，實現單車踩出圍城。
c. 建立（地下化）智能泊單車位for 共享or 私伙單車。
具體可以參考荷蘭做法。

7.燈位建議/重組
分享-1756481
（天水圍渣車入）重組天水圍燈位建議

8. 道路規劃/改善
a. 朗天路連接元朗路位置需要增加多一條行車線，改善圍城朝早塞車。
p.s.呢樣係一個大工程，工程期間會影響到圍城人出公路。可能朗天路連接元朗路成條線會封晒去做工程。
b. 阻止正苦拆除天影路，為圍城出公路提供更好分流。
c. 部分地方設立巴士專線，以減少對巴士嘅阻塞

懶人包會持續更新，多謝支持。

對唔住樓主，唔記得269P已經用咗

懶人包2.3：點樣去建立同改善黨鐵以外嘅交通系統?
請天水圍人廣傳，增加討論；另inbox or 在區議員fb 貼wall or直接聯絡區議員， 讓區議員看到民眾的願景和聲音。

今次改咗1a同2e部分

1. 增設新界西巴士/小巴/村巴路線
- 屯元天 vs 屯元 + 元天 + 屯元
- 可大包圍，服務穩定。但未必人人都受惠得到，另車程太長不利車長駕駛；
另一邊係集中資源/市場，可保障各方車程時間合理，特別係車長。好嗰邊會有更好服務質素，反之亦然。

a. 屯天(呼聲最高)
建議開辦屯天醫院服務之巴士路線，來往濕地公園至屯門碼頭。
理由：現時屯天居民來往屯天兩間醫院嘅服務係唔夠，其中輕鐵751未能照顧天水圍及屯門大部分地方，加上輕鐵設計唔適合輪椅使用者/行動不便嘅人，因此應提供具有雙輪椅位嘅巴士，方便返呢部分人來往屯天兩間醫院。服務範圍包括：天水圍西北至西南（包括天水圍醫院）、天水圍西鐵站、洪天路（洪水橋洪福村）、屯門醫院、紅橋、市中心、屯門碼頭
（同時實現屯天來往，因為如果就咁想要屯天來往服務會比運吉ban，但加埋醫院服務會變成另一回事，亦可以加強說服力去開辦。）
總站建議擺喺112/115區同埋屯門碼頭總站，做巴士總站。但留意返，屯門碼頭總站需要59A取代59M全日，以騰空車坑。

屯門方向：
濕地公園(->天恒輕鐵站)->天逸村逸譚樓->天富/恩->天頌/華->天瑞->天水圍公園(有間類似社區健康中心嘅嘢)->天耀/賞湖/樂湖->天耀/盛->屏夏路天水圍站(九巴53站位)->洪天路（洪水橋洪福村）->取道元朗公路->五柳路->兆康路->兆康苑兆賢閣->屯門醫院->青松觀*(鐵巴K58分站)->紅橋->屯門屯仁街->華都花園->皇珠路->龍逸村->富健花園->新屯門中心->兆山苑->湖景村湖翠樓->兆山苑->蝴蝶村蝶心樓->湖景村湖碧樓->兆禧苑->屯碼
p.s.青松觀可以換成:寶怡花園->盈豐園->田景村田樂樓->田景村田裕樓->建生村樂生樓一系列嘅站，連接建生同田景村

天水圍方向：
屯碼->湖景村湖畔樓->湖景村湖翠樓->兆山苑->新屯門中心->龍門站->屯門市廣場->新墟街市->紅橋->大興體育館->屯門醫院主座->青松觀->元朗公路->洪天路->天盛苑(K76)->天盛苑(天盛街市)->賞湖/樂湖/天耀->天水圍公園->天瑞->天水圍醫院->天頌/華->天恩/富->天澤/恆->濕地公園
p.s.青松觀可以換成:寶怡花園->盈豐園->田景村田樂樓->田景村田裕樓->建生村樂生樓一系列嘅站，連接建生同田景村

考慮到道理設計嘅關係，兩邊嘅走線係完全唔同。
收費：屯->天/天->屯：$6.2；同區$4.3（假設係九巴做）
同區落車再拍多次八達通可以收返區內收費4.3（屯/天都一樣）
（留意返爛鐵都係收緊$5.9 ～6.3；另外$6.2嘅理由就係參考咗九巴261X由形點返屯門市中心嘅收費。）
班次：15 - 20分鐘

建議營運商：（共同特徵：每班車載到好多人，有固定站位，同埋慢(70km/h)）
九巴：有營辦醫院線嘅經驗
城巴：同區$3.9 only

其他可行嘅營運商：（共同特徵：缺乏輪椅座位）
綠Van：快(80km/h)，但載量有限同有特定站位
紅Van：快(?km/h)，自由落車，但載量有限，亦要通過運吉去破咗禁區先。
獨資村巴：快(80-100km/h)，大型旅遊巴載客量唔差，自由決定路線，但要通過運吉審查，同埋多數都係單一資金來源，資金源一出事就即刻影響到成套服務。
集資合辦村巴：快(80-100km/h)，資金來源比村巴優勝/毋須依賴單一資金來源，但盈利分配會係潛在大問題。

如果到時以村巴形成運作，亦建議提供系統性嘅輔助：
例如實時到站時間，提供顧客服務熱線等等。

b. 元天
提升小巴77/77A/77B服務/開辦相關巴士線

2. 增設及重組對外市區巴士路線
a. 69X/265B重組，269B班次調整(#1124,#1520)
69X拉上天市中心，負責返翠湖，市區方向跟69M會轉入天瑞村總站。
265B如果繼續以天恒為總站，經過天富/恩之後直接轉左行天華路，停天悅村，之後停天華路天晴村並返回原線，另外個人希望可以不停天慈。
269B紅磡方向：25分鐘時段->20分鐘時段
269B天水圍方向不變。

b.開辦265X
天富總站經天水圍西北來往旺油佐尖/旺油佐：
以天北現有規模，路線具備發展潛力，另外可應付112/115區日後需求。
市區方向：天富總站->天恩/天富->天澤/恆->濕地公園路->李兆基書院->大欖->跟268X行西九龍走廊到鴉蘭街，之後行晒油尖旺段彌敦道，最後到尖沙咀東（麼地道）。
天水圍方向：尖沙咀東（麼地道），經油尖旺段彌敦道至奶路臣街站，其後亞皆老街交界跟268X轉左，停返一樣嘅站，之後去大欖，之後由天華路入天水圍，停天華路美湖居，轉右天葵路停天晴，之後停慧景軒，然後跟返276B返天富總站。
收費建議:$15.1
班次：15/20

c. 265B如果繼續以天恒為總站，可以喺早繁分拆(天北跟265M;天南就翠湖,嘉湖北同天慈)
天北特快出到長荔深；天南部分客變咗有位坐。

d. 建議265B同269D總站對調：265B天富總站跟276B走線。可應付112/115區日後需求。
市區方向班次：0520-0700：10-15；0700-0800：5~6；0800-1100：12分鐘；其餘時間：15分鐘
天水圍方向班次：同原先一樣
好處：減少天北來往長荔深所需時間，同時可以保持班次穩定。

e. 69C全日；69C全日之後與269C實現南北分家
解決天北交通版圖貧乏問題，另外可應付112/115區日後需求。
69C觀塘方向：天恩開，跟早繁967一樣，去到濕地公園路之後直出。
69C天水圍方向：跟269C到大欖->天華路美湖居->天晴村->慧景軒->濕地公園->天逸村逸譚樓->天秀路->李兆基書院->天華路->天恩
269C：加2部車，用途係兩繁各做2班特班
早繁(269L)：市中心->翠湖居->天華/頌->天悅->天晴->嘉湖北->觀塘
晚繁(69P)：觀塘->大欖->天慈->嘉湖銀座->翠湖居->天瑞
L stand for Locwood, 即翠湖。

另外亦都有手足提議69C/265C由市中心開，經嘉湖北，天葵路天晴村，天秀路，天澤/恆，濕地公園路之後出大欖同觀塘。實現全日濕地公園路特快。我覺得問題唔大嘅，但需要269C作出相應配合先得。

f. 開辦N265 - 通宵巴士線來往天水圍至油尖旺
路線：尖沙咀東（麼地道）開，同265X一樣去到大欖，之後跟N269經過元朗大馬路同行晒成個天水圍，最後返天慈。

3.增設及重組對外新界及大嶼山巴士路線
a. 269D天水圍/元朗全日分拆，並延長至石門工業村/大學站
269D以天恒做總站，跟276A走線。
考慮到天水圍唔夠客，所以要跟276A走線咁服務晒西南同西北，咁做可以盡量儲夠客同維持合理班次。繁時做10-15分鐘；非繁做20分鐘。
元朗段改為268D，以洪水橋區/元朗大馬路附近做總站。

b. 要求北區車要全日入到荃葵，減輕大欖隧道塞車問題。
c. 269M加行濕地公園路，製造加密機會，並應付112/115區日後需求。
d. 269C(69C)特別車去將軍澳/提供村巴
e. 276A/B延長至粉嶺?
f. 延長265S服務時間/增加班次
g. E34A高峰時間段（早繁，晚繁，深夜）分拆，實現南北分家，減少天南天北乘客整體行車時間。（以長勝想大家搭A車嘅態度比較難）
h. 未來可能因應112/115區而會提供天北A車去機場?

4. 改善天水圍過海巴士服務：
a. 天北過海:967延長至灣仔北/銅鑼灣,並加密班次
b. 提供村巴直達部分地方（鰂魚涌，柴灣，黃竹坑，薄扶林等）

5. 社區再規劃
- 輕鐵路軌可以再處理,特別係可以跟返港島區電車嗰種路軌方式，容許路軌同馬路之間可以共用，增加靈活性
- 天水圍仍有空間起綜合大樓，可以作為休憩用地/遊樂場/停車場
- 目前天水圍內停車泊車位嚴重不足，需要盡快處理，以解決目前需求，並有效減少違泊。
可行方法有：
a. 將輕鐵路軌拆出嚟改做行人路/馬路?
b. 將輕鐵路軌拆出嚟/起綜合大樓 for 增加停車場車位供應?
c. 保留輕鐵路軌，但改成班次更密，載客更有效嘅雙層電車行駛?
當然營運公司一定要換咗佢，唔可以比正苦/黨鐵去做。
d. 將部分輕鐵路軌範圍整成天水圍區內完整單車徑，並貫通全個天水圍。
e. 將天華用地建成新嘅巴士總站。增加巴士路線/提升現有巴士路線靈活度。
f. 要求正苦改善天水圍醫院附近一帶道路，要求容許12米雙層巴士進入，同埋掉頭走。

6. 增設更多單車徑/改善擺放單車嘅設施
a. 將原有輕鐵路軌範圍改做單車徑?
b. 同周邊地區配合，實現單車踩出圍城。
c. 建立（地下化）智能泊單車位for 共享or 私伙單車。
具體可以參考荷蘭做法。

7.燈位建議/重組
分享-1756481
（天水圍渣車入）重組天水圍燈位建議

8. 道路規劃/改善
a. 朗天路連接元朗路位置需要增加多一條行車線，改善圍城朝早塞車。
p.s.呢樣係一個大工程，工程期間會影響到圍城人出公路。可能朗天路連接元朗路成條線會封晒去做工程。
b. 阻止正苦拆除天影路，為圍城出公路提供更好分流。
c. 部分地方設立巴士專線，以減少對巴士嘅阻塞

懶人包會持續更新，多謝支持。

#2199先係啱嘅，唔好意思

屌69P都用咗

懶人包2.2：點樣去建立同改善黨鐵以外嘅交通系統?
請天水圍人廣傳，增加討論；另inbox or 在區議員fb 貼wall or直接聯絡區議員， 讓區議員看到民眾的願景和聲音。

今次改咗1a同2e部分

1. 增設新界西巴士/小巴/村巴路線
- 屯元天 vs 屯元 + 元天 + 屯元
- 可大包圍，服務穩定。但未必人人都受惠得到，另車程太長不利車長駕駛；
另一邊係集中資源/市場，可保障各方車程時間合理，特別係車長。好嗰邊會有更好服務質素，反之亦然。

a. 屯天(呼聲最高)
建議開辦屯天醫院服務之巴士路線，來往濕地公園至屯門碼頭。
理由：現時屯天居民來往屯天兩間醫院嘅服務係唔夠，其中輕鐵751未能照顧天水圍及屯門大部分地方，加上輕鐵設計唔適合輪椅使用者/行動不便嘅人，因此應提供具有雙輪椅位嘅巴士，方便返呢部分人來往屯天兩間醫院。服務範圍包括：天水圍西北至西南（包括天水圍醫院）、天水圍西鐵站、洪天路（洪水橋洪福村）、屯門醫院、紅橋、市中心、屯門碼頭
（同時實現屯天來往，因為如果就咁想要屯天來往服務會比運吉ban，但加埋醫院服務會變成另一回事，亦可以加強說服力去開辦。）
總站建議擺喺112/115區同埋屯門碼頭總站，做巴士總站。但留意返，屯門碼頭總站需要59A取代59M全日，以騰空車坑。

屯門方向：
濕地公園(->天恒輕鐵站)->天逸村逸譚樓->天富/恩->天頌/華->天瑞->天水圍公園(有間類似社區健康中心嘅嘢)->天耀/賞湖/樂湖->天耀/盛->屏夏路天水圍站(九巴53站位)->洪天路（洪水橋洪福村）->取道元朗公路->五柳路->兆康路->兆康苑兆賢閣->屯門醫院->青松觀*(鐵巴K58分站)->紅橋->屯門屯仁街->華都花園->皇珠路->龍逸村->富健花園->新屯門中心->兆山苑->湖景村湖翠樓->兆山苑->蝴蝶村蝶心樓->湖景村湖碧樓->兆禧苑->屯碼
p.s.青松觀可以換成:寶怡花園->盈豐園->田景村田樂樓->田景村田裕樓->建生村樂生樓一系列嘅站，連接建生同田景村

天水圍方向：
屯碼->湖景村湖畔樓->湖景村湖翠樓->兆山苑->新屯門中心->龍門站->屯門市廣場->新墟街市->紅橋->大興體育館->屯門醫院主座->青松觀->元朗公路->洪天路->天盛苑(K76)->天盛苑(天盛街市)->賞湖/樂湖/天耀->天水圍公園->天瑞->天水圍醫院->天頌/華->天恩/富->天澤/恆->濕地公園
p.s.青松觀可以換成:寶怡花園->盈豐園->田景村田樂樓->田景村田裕樓->建生村樂生樓一系列嘅站，連接建生同田景村

考慮到道理設計嘅關係，兩邊嘅走線係完全唔同。
收費：屯->天/天->屯：$6.2；同區$4.3（假設係九巴做）
同區落車再拍多次八達通可以收返區內收費4.3（屯/天都一樣）
（留意返爛鐵都係收緊$5.9 ～6.3；另外$6.2嘅理由就係參考咗九巴261X由形點返屯門市中心嘅收費。）
班次：15 - 20分鐘

建議營運商：（共同特徵：每班車載到好多人，有固定站位，同埋慢(70km/h)）
九巴：有營辦醫院線嘅經驗
城巴：同區$3.9 only

其他可行嘅營運商：（共同特徵：缺乏輪椅座位）
綠Van：快(80km/h)，但載量有限同有特定站位
紅Van：快(?km/h)，自由落車，但載量有限，亦要通過運吉去破咗禁區先。
獨資村巴：快(80-100km/h)，大型旅遊巴載客量唔差，自由決定路線，但要通過運吉審查，同埋多數都係單一資金來源，資金源一出事就即刻影響到成套服務。
集資合辦村巴：快(80-100km/h)，資金來源比村巴優勝/毋須依賴單一資金來源，但盈利分配會係潛在大問題。

如果到時以村巴形成運作，亦建議提供系統性嘅輔助：
例如實時到站時間，提供顧客服務熱線等等。

b. 元天
提升小巴77/77A/77B服務/開辦相關巴士線

2. 增設及重組對外市區巴士路線
a. 69X/265B重組，269B班次調整(#1124,#1520)
69X拉上天市中心，負責返翠湖，市區方向跟69M會轉入天瑞村總站。
265B如果繼續以天恒為總站，經過天富/恩之後直接轉左行天華路，停天悅村，之後停天華路天晴村並返回原線，另外個人希望可以不停天慈。
269B紅磡方向：25分鐘時段->20分鐘時段
269B天水圍方向不變。

b.開辦265X
天富總站經天水圍西北來往旺油佐尖/旺油佐：
以天北現有規模，路線具備發展潛力，另外可應付112/115區日後需求。
市區方向：天富總站->天恩/天富->天澤/恆->濕地公園路->李兆基書院->大欖->跟268X行西九龍走廊到鴉蘭街，之後行晒油尖旺段彌敦道，最後到尖沙咀東（麼地道）。
天水圍方向：尖沙咀東（麼地道），經油尖旺段彌敦道至奶路臣街站，其後亞皆老街交界跟268X轉左，停返一樣嘅站，之後去大欖，之後由天華路入天水圍，停天華路美湖居，轉右天葵路停天晴，之後停慧景軒，然後跟返276B返天富總站。
收費建議:$15.1
班次：15/20

c. 265B如果繼續以天恒為總站，可以喺早繁分拆(天北跟265M;天南就翠湖,嘉湖北同天慈)
天北特快出到長荔深；天南部分客變咗有位坐。

d. 建議265B同269D總站對調：265B天富總站跟276B走線。可應付112/115區日後需求。
市區方向班次：0520-0700：10-15；0700-0800：5~6；0800-1100：12分鐘；其餘時間：15分鐘
天水圍方向班次：同原先一樣
好處：減少天北來往長荔深所需時間，同時可以保持班次穩定。

e. 69C全日；69C全日之後與269C實現南北分家
解決天北交通版圖貧乏問題，另外可應付112/115區日後需求。
69C觀塘方向：天恩開，跟早繁967一樣，去到濕地公園路之後直出。
69C天水圍方向：跟269C到大欖->天華路美湖居->天晴村->慧景軒->濕地公園->天逸村逸譚樓->天秀路->李兆基書院->天華路->天恩
269C：加2部車，用途係兩繁各做2班特班
早繁(269L)：市中心->翠湖居->天華/頌->天悅->天晴->嘉湖北->觀塘
晚繁(269R)：觀塘->大欖->天慈->嘉湖銀座->翠湖居->天瑞
L stand for Locwood, 即翠湖。

另外亦都有手足提議69C/265C由市中心開，經嘉湖北，天葵路天晴村，天秀路，天澤/恆，濕地公園路之後出大欖同觀塘。實現全日濕地公園路特快。我覺得問題唔大嘅，但需要269C作出相應配合先得。

f. 開辦N265 - 通宵巴士線來往天水圍至油尖旺
路線：尖沙咀東（麼地道）開，同265X一樣去到大欖，之後跟N269經過元朗大馬路同行晒成個天水圍，最後返天慈。

3.增設及重組對外新界及大嶼山巴士路線
a. 269D天水圍/元朗全日分拆，並延長至石門工業村/大學站
269D以天恒做總站，跟276A走線。
考慮到天水圍唔夠客，所以要跟276A走線咁服務晒西南同西北，咁做可以盡量儲夠客同維持合理班次。繁時做10-15分鐘；非繁做20分鐘。
元朗段改為268D，以洪水橋區/元朗大馬路附近做總站。

b. 要求北區車要全日入到荃葵，減輕大欖隧道塞車問題。
c. 269M加行濕地公園路，製造加密機會，並應付112/115區日後需求。
d. 269C(69C)特別車去將軍澳/提供村巴
e. 276A/B延長至粉嶺?
f. 延長265S服務時間/增加班次
g. E34A高峰時間段（早繁，晚繁，深夜）分拆，實現南北分家，減少天南天北乘客整體行車時間。（以長勝想大家搭A車嘅態度比較難）
h. 未來可能因應112/115區而會提供天北A車去機場?

4. 改善天水圍過海巴士服務：
a. 天北過海:967延長至灣仔北/銅鑼灣,並加密班次
b. 提供村巴直達部分地方（鰂魚涌，柴灣，黃竹坑，薄扶林等）

5. 社區再規劃
- 輕鐵路軌可以再處理,特別係可以跟返港島區電車嗰種路軌方式，容許路軌同馬路之間可以共用，增加靈活性
- 天水圍仍有空間起綜合大樓，可以作為休憩用地/遊樂場/停車場
- 目前天水圍內停車泊車位嚴重不足，需要盡快處理，以解決目前需求，並有效減少違泊。
可行方法有：
a. 將輕鐵路軌拆出嚟改做行人路/馬路?
b. 將輕鐵路軌拆出嚟/起綜合大樓 for 增加停車場車位供應?
c. 保留輕鐵路軌，但改成班次更密，載客更有效嘅雙層電車行駛?
當然營運公司一定要換咗佢，唔可以比正苦/黨鐵去做。
d. 將部分輕鐵路軌範圍整成天水圍區內完整單車徑，並貫通全個天水圍。
e. 將天華用地建成新嘅巴士總站。增加巴士路線/提升現有巴士路線靈活度。
f. 要求正苦改善天水圍醫院附近一帶道路，要求容許12米雙層巴士進入，同埋掉頭走。

6. 增設更多單車徑/改善擺放單車嘅設施
a. 將原有輕鐵路軌範圍改做單車徑?
b. 同周邊地區配合，實現單車踩出圍城。
c. 建立（地下化）智能泊單車位for 共享or 私伙單車。
具體可以參考荷蘭做法。

7.燈位建議/重組
分享-1756481
（天水圍渣車入）重組天水圍燈位建議

8. 道路規劃/改善
a. 朗天路連接元朗路位置需要增加多一條行車線，改善圍城朝早塞車。
p.s.呢樣係一個大工程，工程期間會影響到圍城人出公路。可能朗天路連接元朗路成條線會封晒去做工程。
b. 阻止正苦拆除天影路，為圍城出公路提供更好分流。
c. 部分地方設立巴士專線，以減少對巴士嘅阻塞

懶人包會持續更新，多謝支持。

d 新線撞晒名

係，269P同69P都有

屌 269R都有
殺咗我算

今晚再執啦

諗好喇

直接叫269E同269F算

最新懶人包：點樣去建立同改善黨鐵以外嘅交通系統?
請天水圍人廣傳，增加討論；另inbox or 在區議員fb 貼wall or直接聯絡區議員， 讓區議員看到民眾的願景和聲音。

1. 增設新界西巴士/小巴/村巴路線
- 屯元天 vs 屯元 + 元天 + 屯元
- 可大包圍，服務穩定。但未必人人都受惠得到，另車程太長不利車長駕駛；
另一邊係集中資源/市場，可保障各方車程時間合理，特別係車長。好嗰邊會有更好服務質素，反之亦然。

a. 屯天(呼聲最高)
建議開辦屯天醫院服務之巴士路線，來往濕地公園至屯門碼頭。
理由：現時屯天居民來往屯天兩間醫院嘅服務係唔夠，其中輕鐵751未能照顧天水圍及屯門大部分地方，加上輕鐵設計唔適合輪椅使用者/行動不便嘅人，因此應提供具有雙輪椅位嘅巴士，方便返呢部分人來往屯天兩間醫院。服務範圍包括：天水圍西北至西南（包括天水圍醫院）、天水圍西鐵站、洪天路（洪水橋洪福村）、屯門醫院、紅橋、市中心、屯門碼頭。

（同時實現屯天來往，因為如果就咁想要屯天來往服務會比運吉ban，但加埋醫院服務會變成另一回事，亦可以加強說服力去開辦。）
總站建議擺喺112/115區同埋屯門碼頭總站，做巴士總站。但留意返，屯門碼頭總站需要59A取代59M全日，以騰空車坑。

屯門方向：

濕地公園(->天恒輕鐵站)->天逸村逸譚樓->天富/恩->天頌/華->天瑞->天水圍公園(有間類似社區健康中心嘅嘢)->天耀/賞湖/樂湖->天耀/盛->屏夏路天水圍站(九巴53站位)->洪天路（洪水橋洪福村）->取道元朗公路->五柳路->兆康路->兆康苑兆賢閣->屯門醫院->青松觀*(鐵巴K58分站)->紅橋->屯門屯仁街->華都花園->皇珠路->龍逸村->富健花園->新屯門中心->兆山苑->湖景村湖翠樓->兆山苑->蝴蝶村蝶心樓->湖景村湖碧樓->兆禧苑->屯碼

p.s.青松觀可以換成:寶怡花園->盈豐園->田景村田樂樓->田景村田裕樓->建生村樂生樓一系列嘅站，連接建生同田景村

天水圍方向：

屯碼->湖景村湖畔樓->湖景村湖翠樓->兆山苑->新屯門中心->龍門站->屯門市廣場->新墟街市->紅橋->大興體育館->屯門醫院主座->青松觀->元朗公路->洪天路->天盛苑(K76)->天盛苑(天盛街市)->賞湖/樂湖/天耀->天水圍公園->天瑞->天水圍醫院->天頌/華->天恩/富->天澤/恆->濕地公園
p.s.青松觀可以換成:寶怡花園->盈豐園->田景村田樂樓->田景村田裕樓->建生村樂生樓一系列嘅站，連接建生同田景村

考慮到道理設計嘅關係，兩邊嘅走線係完全唔同。
收費：屯->天/天->屯：$6.2；同區$4.3（假設係九巴做）
同區落車再拍多次八達通可以收返區內收費4.3（屯/天都一樣）
（留意返爛鐵都係收緊$5.9 ～6.3；另外$6.2嘅理由就係參考咗九巴261X由形點返屯門市中心嘅收費。）
班次：15 - 20分鐘

建議營運商：（共同特徵：每班車載到好多人，有固定站位，同埋慢(70km/h)）
九巴：有營辦醫院線嘅經驗
城巴：同區$3.9 only

其他可行嘅營運商：（共同特徵：缺乏輪椅座位）
綠Van：快(80km/h)，但載量有限同有特定站位
紅Van：快(?km/h)，自由落車，但載量有限，亦要通過運吉去破咗禁區先。
獨資村巴：快(80-100km/h)，大型旅遊巴載客量唔差，自由決定路線，但要通過運吉審查，同埋多數都係單一資金來源，資金源一出事就即刻影響到成套服務。
集資合辦村巴：快(80-100km/h)，資金來源比村巴優勝/毋須依賴單一資金來源，但盈利分配會係潛在大問題。

如果到時以村巴形成運作，亦建議提供系統性嘅輔助：
例如實時到站時間，提供顧客服務熱線等等。

b. 元天
提升小巴77/77A/77B服務/開辦相關巴士線

2. 增設及重組對外市區巴士路線
a. 69X/265B重組，269B班次調整(#1124,#1520)

69X拉上天市中心，負責返翠湖，市區方向跟69M會轉入天瑞村總站。
265B如果繼續以天恒為總站，經過天富/恩之後直接轉左行天華路，停天悅村，之後停天華路天晴村並返回原線，另外個人希望可以不停天慈。

269B紅磡方向：25分鐘時段->20分鐘
269B天水圍方向不變。

b.開辦265X

天富總站經天水圍西北來往旺油佐尖/旺油佐：
以天北現有規模，路線具備發展潛力，另外可應付112/115區日後需求。

市區方向：天富總站->天恩/天富->天澤/恆->濕地公園路->李兆基書院->大欖->跟268X行西九龍走廊到鴉蘭街，之後行晒油尖旺段彌敦道，最後到尖沙咀東（麼地道）。

天水圍方向：尖沙咀東（麼地道），經油尖旺段彌敦道至奶路臣街站，其後亞皆老街交界跟268X轉左，停返一樣嘅站，之後去大欖，之後由天華路入天水圍，停天華路美湖居，轉右天葵路停天晴，之後停慧景軒，然後跟返276B返天富總站。

收費建議:$15.1
班次：15/20

c. 265B如果繼續以天恒為總站，可以喺早繁分拆(天北跟265M;天南就翠湖,嘉湖北同天慈)
天北特快出到長荔深；天南部分客變咗有位坐。

d. 建議265B同269D總站對調：265B天富總站跟276B走線。可應付112/115區日後需求。

市區方向班次：0520-0700：10-15；0700-0800：5~6；0800-1100：12分鐘；其餘時間：15分鐘

天水圍方向班次：同原先一樣
好處：減少天北來往長荔深所需時間，同時可以保持班次穩定。
e. 69C全日；69C全日之後與269C實現南北分家
解決天北交通版圖貧乏問題，另外可應付112/115區日後需求。

69C觀塘方向：天恩開，跟早繁967一樣，去到濕地公園路之後直出。

69C天水圍方向：跟269C到大欖->天華路美湖居->天晴村->慧景軒->濕地公園->天逸村逸譚樓->天秀路->李兆基書院->天華路->天恩

269C：加2部車，用途係兩繁各做2班特班
早繁(269E)：市中心->翠湖居->天華/頌->天悅->天晴->嘉湖北->觀塘
晚繁(269F)：觀塘->大欖->天慈->嘉湖銀座->翠湖居->天瑞

另外亦都有手足提議69C由市中心開，經嘉湖北，天葵路天晴村，天秀路，天澤/恆，濕地公園路之後出大欖同觀塘。實現全日濕地公園路特快。我覺得問題唔大嘅，但需要269C作出相應配合先得。

f. 開辦N265 - 通宵巴士線來往天水圍至油尖旺
路線：尖沙咀東（麼地道）開，同265X一樣去到大欖，之後跟N269經過元朗大馬路同行晒成個天水圍，最後返天慈。

3.增設及重組對外新界及大嶼山巴士路線

a. 269D天水圍/元朗全日分拆，並延長至石門工業村/大學站
269D以天恒做總站，跟276A走線。
考慮到天水圍唔夠客，所以要跟276A走線咁服務晒西南同西北，咁做可以盡量儲夠客同維持合理班次。繁時做10-15分鐘；非繁做20分鐘。
元朗段改為268D，以洪水橋區/元朗大馬路附近做總站。

b. 要求北區車要全日入到荃葵，減輕大欖隧道塞車問題。
c. 269M加行濕地公園路，製造加密機會，並應付112/115區日後需求。
d. 269C(69C)特別車去將軍澳/提供村巴
e. 276A/B延長至粉嶺?
f. 延長265S服務時間/增加班次
g. E34A高峰時間段（早繁，晚繁，深夜）分拆，實現南北分家，減少天南天北乘客整體行車時間。（以長勝想大家搭A車嘅態度比較難）
h. 未來可能因應112/115區而會提供天北A車去機場?
4. 改善天水圍過海巴士服務：

a. 天北過海:967延長至灣仔北/銅鑼灣,並加密班次
b. 提供村巴直達部分地方（鰂魚涌，柴灣，黃竹坑，薄扶林等）

5. 社區再規劃
- 輕鐵路軌可以再處理,特別係可以跟返港島區電車嗰種路軌方式，容許路軌同馬路之間可以共用，增加靈活性
- 天水圍仍有空間起綜合大樓，可以作為休憩用地/遊樂場/停車場
- 目前天水圍內停車泊車位嚴重不足，需要盡快處理，以解決目前需求，並有效減少違泊。

可行方法有：
a. 將輕鐵路軌拆出嚟改做行人路/馬路?
b. 將輕鐵路軌拆出嚟/起綜合大樓 for 增加停車場車位供應?
c. 保留輕鐵路軌，但改成班次更密，載客更有效嘅雙層電車行駛?
當然營運公司一定要換咗佢，唔可以比正苦/黨鐵去做。
d. 將部分輕鐵路軌範圍整成天水圍區內完整單車徑，並貫通全個天水圍。
e. 將天華用地建成新嘅巴士總站。增加巴士路線/提升現有巴士路線靈活度。
f. 要求正苦改善天水圍醫院附近一帶道路，要求容許12米雙層巴士進入，同埋掉頭走。

6. 增設更多單車徑/改善擺放單車嘅設施
a. 將原有輕鐵路軌範圍改做單車徑?
b. 同周邊地區配合，實現單車踩出圍城。
c. 建立（地下化）智能泊單車位for 共享or 私伙單車。
具體可以參考荷蘭做法。

7.燈位建議/重組
分享-1756481
（天水圍渣車入）重組天水圍燈位建議

8. 道路規劃/改善
a. 朗天路連接元朗路位置需要增加多一條行車線，改善圍城朝早塞車。
p.s.呢樣係一個大工程，工程期間會影響到圍城人出公路。可能朗天路連接元朗路成條線會封晒去做工程。
b. 阻止正苦拆除天影路，為圍城出公路提供更好分流。
c. 部分地方設立巴士專線，以減少對巴士嘅阻塞
d. 興建11號幹線，以應付天水圍及洪水橋區日益增加嘅行車需求。

懶人包會持續更新，多謝支持。

翠湖係chestwood

唔緊要

最緊要唔好撞名就得

btw, 特班車有嗰好處，就係日後如果九巴無端端收車，都係收常規車先，唔會收特車

燈位方面，可唔可以考慮個轉燈個cycle 密d, 即係每段綠燈既時間短d.

經常見到要停低等綠燈果d 車過晒之後，係未轉燈，但到轉燈前十五至二十秒得少量車係直接過到。變相浪費果d 時間。

其實十字路口都預左要等燈，我寧願成個cycle 快d, 減低個maximum waiting time, 犧牲少少直接過既機會。

cycle嘅速度需要考慮返行人過唔過得切，特別係行動不便嘅人。
出面市區有啲燈痴線到淨係容許正常人啱啱行完就轉燈
如果天水圍嘅燈都係咁，可以準備改建做天空之城

行人綠燈唔駛減

單車
天水圍咁細

呢個要啦，其實可能仲易過巴士改組

如果冇咩突破性嘅嘢，呢幾日有時間就整得更加完整，之後比候任區議員睇

辛苦手足了

屌加乜鳩都好，天影路一撚定唔可以拆如果唔係流浮山d貨櫃車入哂嚟天水圍再去流浮山就仆街

呢個問題，我之前已經加咗入懶人包裡面，我都唔想天影路比正苦拆。

天水圍出元朗翻學呢

其實個人覺得265X個走線有啲打飛機
九巴喺相對有客量保證嘅天南都冇整一條旺角特快，唔好講全日，繁時都冇
你好難叫狗記整條咁嘅線由天北特快去旺角
天北繁時客量係好好但係平日都係拍烏英多

認同巴打，個人覺得最好係276A走線行晒天北天南先保證到客量

咁都係加埋嘉北算

其實呢種行法最應該比269B做

大西北一齊建立架，咁效益會高好多

嘉湖始終多座數又食埋栢慧 天榮新盤嘅客。

如果269D做天水圍分拆，
咁269D要盡做成個圍城先保持到班次。

「新idea」（雖然我早一兩個月已經有諗過）

269D：市中心開，跟E34A行晒，但唔入天富總站，跟住出圍城全日直出大欖。好處係比起原線，可以覆蓋埋嘉湖北同濕地公園路。

分拆出嚟嘅元朗269D改做268D，經元朗大馬路入洪水橋。

265B+265X：天富開，跟276B走線，但265X唔入天慈，嘉北之後跟967直出大欖。265B班次keep得住不但維持到，而且有加密空間。
265X都係15/20/15-20，同埋以尖沙嘴區做總站。（同之前建議嘅尖東麼地道總站一樣。

另外建議268X全日唔經大欖，可以令到大欖客只可以上265X。
喺大欖返洪水橋可以搭68X同268D。

269B：天恆開，跟276A走線，全日20，夜晚尖沙嘴維持10-15。
簡單啲講，可以加密到269B。
另外建議可以喺彌敦道/尖東提供相關路線嘅轉乘優惠，
方便嘉北/天晴可以出到彌敦道/尖東先再轉紅磡車。

回程搭269B，喺大欖轉265系列+269M，4條線非常足夠

元朗返天水圍：將B1延長至天恩（即係將禮拜日嘅天恩特班全日化），B1冇覆蓋嘅地方可以搵276A做轉乘。

———
大家又有咩諗法

爽到爆炸

漏咗一點：
因為有B1，276B可以唔入落馬洲，直接去上水，到時276A可以考慮做天中+天南。

不過268x唔停大欖好似怪怪地咁。因為點都會經

我意思係唔經轉車站
好似58X唔經屯轉咁

同#2229差唔多嘅建議仲有一個

另一個建議係：

269D：市中心開，跟E34A行晒，但唔入天富總站，跟住出圍城全日直出大欖。好處係比起原線，可以覆蓋埋嘉湖北同濕地公園路。早繁做5-10；非繁做20分鐘一班。

因為269D同269B都係做20分鐘一班嘅關係，所以市中心總站應該問題唔大。

分拆出嚟嘅元朗269D改做268D，經元朗大馬路入洪水橋。

265X：天富開，跟276B走線，但265X唔入天慈，嘉北之後跟967直出大欖。
265X班次都係15/20/15-20，同埋以尖沙嘴區做總站，同之前建議嘅尖東麼地道總站一樣。

另外建議268X全日唔經大欖轉車站。可以令到大欖客只可以上265X。
喺大欖返洪水橋可以搭68X同268D。

269B：除咗紅磡方向由25分鐘加密至20分鐘，其餘咩都唔使改

265B：天恆開，天富/恩後經天華路，再經嘉湖北同天慈。呢個最正路

元朗返天水圍：將B1延長至天恩（即係將禮拜日嘅天恩特班全日化），B1冇覆蓋嘅地方可以搵276A做轉乘。

最後276B可以唔入落馬洲，因為有B1入去就得。

同#2229嘅分別就係265B同269B唔使改總站。
跟住市中心做晒269BCD，容易辨認。

長知識了，原來有車會pass 轉車位

新。巴士/小巴路線d走法已經傾到成左雛形
會唔會下一步影底各現有天水圍巴士總站 睇下夠唔夠位 擺我地預想嘅改動路線

仲會唔會有新路線圖像化(like輕鐵路線圖)，有具體印象，更易for改動🤔

諗諗下，我地好似講漏左天水圍站果邊巴士配套。

回應番巴士總站,有人講過用食環塊地。
我自己就話整下天秀路公園做巴士站。

市中心我諗住喺呢度加多個上車位（好早之前影嘅）

跟住269B同E34A/A37之間再加多個上車位
———
btw，泊車就需要泊天富/天瑞/天水圍車廠/天慈/天恩etc
特別係早繁應該要喺車廠揸㗎車出嚟市中心開

推下先

如果大家仲有意見歡迎提出
deadline係今嗰星期尾
寫建議書要時間

咁快寫建議書
定問下自己區d議員先？

差唔多時間喇
今個禮拜黃水圍候任區議員要見黨鐵
唔使好耐都會見埋巴士公司

原來係咁，辛苦走奶手足。你係天水圍交通功臣

唔好咁講
大家都有份嘅。

我真係唔想坐以待斃，以後搭車得黨鐵揀。唔盡返自己嘅力對唔住自己

無紅綠的第x日，feel 到的士佬開始唔耐煩
我行慢半物都俾佢開行油咁撞

我唯一做到ge 野係推post

師兄點睇天水圍四大閪燈位？

Loco bike率先聽從民意

掂呀
之後智能泊車位，就靠區議員啦

想問下係咪要增值最少 $169？

今日路過，見到有酒店shuttle去天西。
其實酒店可以撈埋呢筆錢。
例如可以整套票（貴過而家公車錢，如$10一次）俾人搭酒店shuttle去天西。
（個人認同杯黨鐵，但總有中立會搭鐵，如果想分流交通，呢個係一個可取的方法）

其實好多地方都有shuttle，包括嘉湖北都有。
所以本身就算冇輕鐵，都有好多方法可以去天西
例如天北K76
天瑞可以加密條K75P
或者做大條K75P，然後K75A同K75做輔助。

天慈嗰邊應該整條天橋+自動梯，去連接晒天佑/聚星樓兩個巴士站同天西，本身下面嘅紅綠人仔可以拆咗佢，更方便比車行

區議員fb 話今日見港鐵，唔知會傾到乜啦？

加密K76
加密輕鐵班次

晴景果區出西鐵唔方便

嗰邊係幾頭痕
硬食706，但早繁706真係逼爆

開多條K巴算，或者拉某啲K巴上去天華路，serve埋嘉湖北同天慈

果邊係煩d, 所以我見到懶人包屯天路線冇晴景 係有少少唔開心

將K75/K75A拉上天富，經天悅，嘉北，天慈，聚星樓，之後西鐵站，之後跟原線去洪水橋有冇得諗

然後洪水搭屯天線？

一係條屯天線擺市中心跟E34A咁行，當做埋區內線？

good , 可以玩埋分段收費打黨鐵循環線

呢個係比晴景去閪鐵站

仲有天慈同洪水橋

唔明

本身K75/K75A係閪鐵站來往洪水橋嘅，咁我就諗住將K75/K75A由閪鐵站拉上去天富，咁就可以serve晒晴景同天慈去閪鐵站，順手可以去埋洪水橋。為拆輕鐵路軌提供多一個理由

拍手掌

咁成個天水圍就可以用K75/K75A（晴景）+K75P）天南）+K76（天北）+shuttle（私人屋苑）來往閪鐵站

就咁唔撚需要爛鐵路軌同爛鐵特區

有冇人知點解輕鐵實時到站資料唔可以放上app? 定係我miss 左？

你哋覺得268B行完元朗公園之後唔去朗屏飛公路入天北得唔得？
好似唔會用多好多時間，又可以補下天北冇巴士去尖沙咀
我喺大欖等車成日見268B冇乜人搭

今日區議員去左同港鐵開會，我果邊果個出左fb post 講左重點。遲下app 會有實時預報

新idea 呀。
不過繁忙時間點？

如果出紅磡，即係天北出發再去朗屏？

做尖沙嘴遠遠唔及做旺角咁有市場
一嚟條閪鐵可以直去
二嚟嗰死人月票賣得好平

我大致上嘅諗法係飛走朗屏，如果天北開再兜入去會食好多時間
我上過九巴網睇，268B由朗屏開到元朗廣場同由元朗廣場開返朗屏大約 12 同 11 分鐘
如果將 268B 拉去天恩，經濕地，天恆，Google Map 由元朗廣場來回天恩嘅行車時間大約係 11 分鐘 (去天恩) 同 14 分鐘 (去元朗)，比起而家嘅時間上相差唔太遠
整返個天水圍去元朗嘅分段收費，食埋短途客
咁計落應該著數過繼續去朗屏，一家便宜兩家著 (九巴賺多啲，天北人又有多架車揀)

天恩至元朗廣場

元朗廣場至天恩

順便可以 cut 埋朝早五班 269B 特別班，將呢五班車改開你哋提過嘅天北旺角特快車又得，放入265M又得

由天恩開，經元朗公園再出市區就不了
我點解唔搭265M去大欖轉？

咁樣去市區同而家265B喺天水圍區裡面兜冇咩分別
利申：自己已經頂唔順265B，寧願去搭265M轉265B

咁樣仲不如將268X放入朗屏經元朗大馬路出
268B索性放入洪水橋，跟A37入天水圍，之後做天恩/天富，之後做天澤/恆/逸/俊宏，之後做埋濕地公園就直出

咁又係
諗住多個選擇，還掂朗屏冇乜人搭

繁時 268b 都冇乜人上車？

繁時大約30-40個上大欖

recap 下昨天候任區議開會做左乜

source 郭文浩fb

死圖添，咁補link

要求黨鐵開辦屯元天巴士

因為最先同黨鐵開會。
估計遲下同九巴開會又再講

眼殘，對唔住大家

不過多謝你嘅建議，我又有新諗法出嚟
268B維持返繁時服務
268X新界縮短至朗屏，市區延長至尖沙嘴

265X其實可以由洪水橋開，跟A37入天水圍，之後做天恩/天富，之後天澤/恆/逸/俊宏，之後做埋濕地公園就走人。
洪水橋客出旺角可以避開元朗大馬路同博愛迴旋處嘅塞車，特別係兩繁，又造就到天北可以特快出旺角

而家268X已經幾optimal
唔太建議再郁佢

另外天影路冇左之後265X就變洪水橋特慢

所以唔可以拆天影路

走奶手足係咪星六日再出懶人包？

頭先扮緊工，所以諗住擺最重要嘅points比大家睇先
而家有時間，容許我補充返先

洪水橋嗰邊就算265X真係變咗「特慢」都仲有63X，
63X按未來洪水橋發展都肯定會加密班次。
而且265X擺洪水橋都容許到天北特快直接來往洪水橋，
以洪水橋區嘅發展規模，我覺得事先為天北做好準備功夫都唔係一件壞事。
當然市區方向要喺天水圍做返嗰分段收費，搶走鐵路客。（當然前提係天影路仲喺度）

另外268X轉去朗屏都可以應付朗屏一帶新盤嘅需要，再加埋延長去尖沙嘴，咁對於元朗共和國都係好事嚟，又可以有全日直車去尖沙嘴，另外對大棠道同形點嘅客更加友善。

再加上因為268X搬咗去尖沙嘴，咁265X就有位可以擺喺佐敦西九龍站。去尖沙嘴/紅磡可以喺大欖轉269B，或者搭265X搭到去彌敦道再轉268X同其他類似路線都得。

另一方面，頭先都有提過，元朗大馬路同博愛迴旋處係好慢好塞，特別係夜晚經博愛迴旋處返入元朗係地獄嚟。而旺角返新界西相信大家都知道係夜晚時間最有需求。對於洪水橋嚟講，比起慢慢咁經過元朗，不如高速兜過天北，相信都係一個接受到嘅選擇，起碼濕地公園路天北唔係塞車位先。

最後就「阻止拆除天影路」呢點，我諗無論係揸車人士，保鐵黨定在座各位反黨鐵嘅都會支持

我諗應該唔會出懶人包。
最好到時係成份建議書已經打好晒

咁屯天建議路線天水圍區係跟e34a 再加分段收費？

我應該兩個路線plan都會放入去。

btw 諗總站真係好頭痕

例如市中心咁，雖然又想擺69X又想擺屯天又想擺269D，但唔使諗都知冇可能，根本唔夠位容納晒
但係一改就唔係改得一條線，要「成set」咁改

所以計劃書可能有（1）（2）（3）咁。

無論係濕地嗰邊做總站定係以市中心做總站，做分段收費就一定嘅。

以市中心做總站嘅話，洪天路之後就停K76嘅天盛苑站，之後停天盛街市嘅天盛苑站，之後跟E34A行晒成嗰天水圍去市中心，但唔入天富總站

係，比想像中更加複雜

例如：市中心總站最後確定咗唔比再加線，咁就擺唔到69X入去，就唯有將69X同269B對調咗總站先，跟住269D逼住留返喺天富，再之後112/115冇位，咁醫院線可能最後係去咗天富做總站/或者真係多咗條K巴擺喺天富。咁又擺唔到265X，咁唯有將265X擺去洪水橋，學A37咁過嚟天水圍先再出城......

呢個只係其中一部分

1. 以日後洪水橋既人口
應該唔需要再同其他區share都可以直上公路
所以265X落去洪水橋除左區內客外其實冇咩作為
2. 屏山放走268X既就得返68X
反對聲音絕對唔細
3. 268X落唔落尖沙咀之前都係熱門討論話題
a. 價錢問題(夾硬可以用北行平價分段處理既)
b. 都係資源問題，尖咀元朗同西鐵直接對打太難玩，冇咩必要再額外用資源去爭批好難打既客

1. 已經講過有63X可以代替，另外區內來往真係有需要嘅，而家都有人特登搭A37由天水圍返洪水橋。

2. 有唔少聲音想分拆269D元朗/天水圍段，咁我有建議擺返268D落去洪水橋嘅，會經過返屏山，咁可以比屏山客喺大欖轉返去
另外仲可以68A+63X

3a你講咗

3b罷搭黨鐵係而家有一部分人想做嘅，拉去尖沙嘴可以幫佢地實現呢呢樣嘢，同埋冇影響到最重要嘅旺角客。

4. 騰空佐敦西九龍站比265X

1. 路線盡量精簡好過係唔係都拉長
既然洪水橋自己日後都供得起直出線既就變得265X冇咩作為
區內服務既到時都會玩成個洪水橋區出入天水圍
有得揀既都唔好搵著區外線搞

2. 可以
不過而家本身269D玩雙向客
唔太睇好全日分拆
日間南行加夜晩北行拆就可以

3a. 咁唔好expect全部客都係來回搭車
現有班客就無端端被加價
3b. 有心罷搭既唯有轉車
始終現實係九巴就係得四千架車仲要唔多夠司機玩
區區都要upgrade服務既就等於以前咁啲野落實唔到

4. 九龍站仲有位

九龍站仲有車坑？
我上網睇資料好似係用晒所有車坑

261B係得一千零一班車
296D條坑放多條線都仲得

咁我改265X去九龍站
然後265X跟261B咁做晒油尖旺區嘅分站，定係有其他option？

最衰就係入得九龍站，車費應該做唔到$15.1，而係做$16/16.1

睇你想唔想265X落埋尖咀

梗係想
話晒有好過冇
同埋唯有格硬搞回程優惠

原先係諗住麼地道嗰總站可以搏九巴收返15.1
但去九龍站，拉長咗距離就冇辦法

一落尖沙咀就會收貴一格
就算麼地道做總站都會係咁

用咗全日追晒個 post，我係天北人，我一向好憎搭黨鐵，所以由細到大都係搭巴士，由 276A 以前要兜天晴搭到而家，由 265M 喺天逸左轉搭到而家直行，所以對天水圍巴士都幾熟，有少少意見

去觀塘：
我咁耐以嚟淨係試過一次有機會搭到 69C 返天北，唔使喺大欖落車好撚爽
如果將 69C 全日，我覺得一定要 269C or 69C either one 飛走麗湖居，成個天水圍大致上都係得一架巴士出觀塘道，一係揀有得坐，一係揀快

去旺角：
265B 垃L圾，市區站位又垃圾，天水圍又兜，我去旺角已經揀咗 268X 轉 265M 好耐。但 268X 有時等好耐，等完又會上到企門口，回程 265M 大欖又係成日上唔到車，快啲天水圍都開條特快旺角巴士線

去上水：
我搭咗 276A 返學五年，我發現佢嘅行車時間好 unstable，我試過朝早用咗半個鐘先上到公路，非繁忙時間就最快 15 分鐘上到。276B 兜落馬洲又用返天水圍慳到嘅時間 (因為落新田個位加返啲燈位，幾年前冇)。不過上水線好似冇乜得搞，除咗朝早拆咗條 276A (天北跟 265M) 同 276S (個號碼我作，意思係天富開經天頌行返原本 276A 線)，非繁忙時間就繼續現況。

去大埔：
264R 同 265S 都太貴，我會選擇去上水轉算，兩條線又唔係快過轉車好多

去沙田：
我好想 269D 拆走元朗做 268D，不過我知會唔夠客，所以呢個好似難啲

去尖沙咀：
見到朝早 269B 特別車都唔多人搭，我唔奢望天北會有全日車出尖沙咀，但可以考慮星期六夜晚整一兩班特別班，尖沙咀去天北 (let say 69B)

去銅鑼灣：
967 到喉唔到肺，麻鬼煩，967X 又得幾班

去荃葵：
幾年前重組完，冇乜意見，淨係想講 269A 269M 269P 普遍都唔夠客。早排有幾朝早返工走咗 265M 要等 10 分鐘，趕唔切跑去搭 269A，見到 269M 吊住佢尾行，係咪應該執下開出時間？但 269P 幾好，大欖分擔下 265M 去天恆。

去東涌：
E 線係要兜晒成個天水圍可以理解，唔強求南北分拆，佢兜咗上天北有得一程車過真心方便

係同路人
我都係本身已經唔鍾意搭黨鐵，而家更加憎
268X+265M嗰套理論上係真係好鬼正嘅
試過265M喺9點天恆開，之後喺大欖即刻捉到部268X，跟住9點9就已經到旺角

不過搭咗兩年只係爽得一次
出旺角嗰陣好多時都要喺大欖等十幾分鐘
返嚟唔使講，等265M等餐死

所以先想開條265X天北特快出旺角
——
想問一樣嘢，閣下覺得265X應唔應該入尖沙嘴？定係去到佐敦西九龍站就算？
去尖沙嘴預咗車費再貴多$1

我都試過 45 分鐘旺角匯豐前個站返到天恆，好撚爽，又唔使行勁遠去新填地街
可以早啲返屋企沖涼

去尖沙咀，去到梗係好，但我覺得 KMB 唔會肯，因為 269B 要 18.4，旺角車收多 1 蚊先 16 蚊
但尖沙咀冇車直達都冇辦法，大家都揀咗黨鐵，民意唔揀巴士，想搭巴士惟有轉車

265B市區站位垃圾，276A早繁南北分家問題之前我都提過，真係覺得好需要改善

可以反駁佢話269B行法同265X行法唔同嘅，所以收費都唔一樣
一邊係行汀九橋再去到西隧門口位入佐敦
另一邊係經荃灣路再行西九龍走廊

另外屯門已經有例子：
60X收12.8
261B收13.7
260X收15.1

如果對應返天水圍
69X收15.1
265X
269B收18.4

所以265X如果入尖沙嘴，嗰收費會係69X同269B之間。而且傾向69X嗰邊
所以個人認為應該係$16/$16.1

呢個價位閣下會唔會接受到？

其實呢度有無人有買狗巴月票？大家對月票有無咩意見？

我應該講得再detail啲

屯門60X = 天水圍69X:行晒美孚至佐敦西九龍站嘅所有站位
屯門261B = 天水圍265X:旺角特快，然後經過尖沙嘴區分站，最後入九龍站
屯門260X = 天水圍269B:直接特快行到西九龍站，之後經尖東去紅磡。

由屯門嗰邊嘅例子已經睇到有3個價位，其中負責旺角至尖沙嘴嘅261B係收緊60X同260X之間嘅價位。

咁所以如果265X負責旺角同尖沙嘴，265X嘅價位都應該係喺69X同269B之間

咁所以我會建議265X比69X收多$1就算，即係$16/$16.1

岩先見到十八鄉中 方浩軒係 fb專頁話下星期同九巴開會 傾班次問題，雖然佢唔係天水圍本區候任議員 傾嘅內容未涉及天水圍區，但我都覺得幾開心 好似見到交通重整嘅一線曙光

真心希望我地呢邊整完 交俾屯元天候任議員內部傾完，再同運吉+九巴 磋商完會有好結果

接受到，因為我為咗唔搭黨鐵，而家 18 蚊都照搭

天恆王伯 IG 都有話想傾九巴呀

咁就一於建議收$16
再加旺角/油麻地區分段收費$15.1
再加返旺角/油麻地上車有即日回程優惠，應該就掂晒

辛苦晒
但路線重組應該唔易
見九巴成日請人應該唔太夠司機揸車

條垃圾68E，我識人住果區好不滿九巴服務

辛苦曬
岩先睇到嘉湖北 伍健偉嘅post

令人鼓舞！

絕對要啦
天耀行過去天頌都跛腳
可以幫到老人家去醫院複診唔洗迫黨鐵
又方便到市民穿梭區內
但要諗下如果同黨鐵overlap左條線
就未必賺到錢 始終黨鐵都仲係霸左區內大部份既乘客
小巴巴士公司都唔係慈善團體
唔知你明唔明我想講咩

同埋本來天南去天北可以撘276A
即係天南人去醫院其實本來就係有巴士撘
反而要諗下天北出番黎既交通

至於屯門 唔係好熟

其實唔只269D
應該其他巴士都要分區收費
即係整到好似77小巴咁
元朗區一個價 去落馬洲就一個價咁樣

好詳細，仲要追咁多頁紙，勁

天北去天南真係冇乜計
都係搭返276A去，好彩都係收$9.2

所以係有區內線之前，就唔好郁276A/B住
$9.2+$4.3以天水圍九巴嚟講已經係最平

九巴好似冇咁好人
upgrade左既價錢基本上冇試過downgrade

唔關upgrade/downgrade事

而係想講69X同265X同269B唔應該係同一個收費等級
而total應該要有3個等級

通常做法係如果該區本身有相似路線既
就會最基本跟返隔離條線既收費

屯門既情況係每次向上加
同今次係中間要sip一個價位有些少唔同

當然肯減就最好
不過唔抱期望

如果計「相似路線」，我會直頭當佢係69X/265B咁收$15.1
不過九巴一定唔比
所以就跟返屯門嘅例子，睇返市區嘅服務範圍，然後做返嗰類比，所以最後得出建議就係收$16.1就算。

但如果九巴係都要格硬收$16.6或以上？咁就不了。
我寧願擺落佐敦西九龍站收$15.1就算

我明白你既睇法
不過老九冇分特急/快速用唔同收費既概念
所以好大可能要收18.4

如果又想做到尖沙咀既
剩係夜晩開265P回程咁就避開收費問題
反正主力都係做lee個時段

所以我都講咗嗰planB就係唔入尖沙嘴
如果搭去旺角要收$18.4，咁條線嘅開辦意義完全係本末倒置

本身265M+268X都係講緊$14.9+$14.2=$29.1
69X都係$15.1+$15.1=$30.2
而家只係想比返天水圍價錢（$15.1），甚至最多再加$1去享受特快直達旺角嘅服務。

$18.4？不了

又咁講
有九巴月票在手既野有冇咩所謂既
生客既閪鐵更貴
再唔係加埋即日回程優惠幫補下

12/12個「齊上齊落」大遊行好似有D問題。

月票/即日回程當然可以解決到一部分嘅人，
但唔應該以此嚟合理化「比$18.4搭去旺角」呢樣嘢。

就265X市區方向嚟講，我寧願九巴比我地喺旺角/油麻地落車嗰陣，再拍多次八達通，之後回水$3.3，做返嗰分段收費，都唔接受要比$18.4去旺角

單車徑有冇得諗？

有。
當中最有效同實際嘅方法就係拆走輕鐵

王伯fb叫大家俾交通意見

大家都要攞啲好嘅建議畀區議員，大家一齊抗黨鐵

區議員做到？

搵區佬雖然唔一定得
但唔搵區佬更加唔得

不如整好交通燈先？早幾日撞死左人。

uber 合法化其實幾好，不過應該要立法會層面做

以前被的士劏過？

新聞報係貨車撞輪椅客。
天水圍d貨車通常開好高速，冇燈真係易出事。

我最後只係比咗九巴路線嘅建議同公路方面嘅建議
太攰想休息下

同埋有提到要加總站

其實我冇expect過走奶手足你去整成個完整嘅計劃書 。始終都係好困難嘅。好多謝你一路以嚟嘅努力。
其他就交返俾區議員做啦

我等陣都會擺嗰精簡版上嚟比畀大家知我嘅「九巴建議」係點樣嘅

期待

九巴建議如下，解釋就唔做咁多喇。
天北堆路線裡面，我係想265M/265B同265X同69C/265C做互補嘅。大家都可以留意返呢幾條線喺天水圍裡面嘅走線係點

1. 265B/69X重組
265B市區方向：天恒總站開->天逸村逸譚樓->天富苑欣富閣->天悅村->天華路天晴村->美湖居->景湖居->大欖->按照原來路線途徑美孚至旺角(柏景灣)

265B天恒方向（跟265M）: 旺角(柏景灣)開->按照按照原來路線途徑旺角至美孚->大欖->天華路美湖居->天華路天頌苑->天恩->天澤->天恒總站

69X市區方向: 天水圍市中心開->翠湖居->天瑞總站->天水圍公園->樂湖/賞湖/天耀->天耀輕鐵站->天佑苑->大欖->按照原來路線途徑美孚至佐敦西九龍站

69X 天水圍方向: 佐敦西九龍站->按照原來路線途徑佐敦至美孚->大欖->聚星樓(天水圍輕鐵站)->天盛苑->樂湖/賞湖/天耀->天水圍公園->天瑞->翠湖居->景湖居->嘉湖銀座->天水圍市中心總站

收費維持$15.1

2. 69C/265C全日服務
觀塘方向：天恩->天華路天悅村->天華路天晴村->天葵路天晴村->天秀路天富->天澤/天恒->濕地公園路->大欖->觀塘
天水圍方向：觀塘->大欖->濕地公園路->天逸村逸譚樓->天秀路天逸->天一商城->李兆基書院->天華路天頌苑->天恩總站

收費:$18.4

3. 269C兩繁提供兩班特班
早繁(269E)：市中心->翠湖居->天華/頌->天悅->天晴->嘉湖北->觀塘
晚繁(269F)：觀塘->大欖->天慈->嘉湖銀座->翠湖居->天瑞

收費:$18.4

4. 屯天醫院線
備註：因為天水圍醫院仲未比到巴士入去，所以走線冇寫『天水圍醫院站』
屯門方向：
市中心總站->景湖居->麗湖居->天葵路天晴村->濕地公園->天逸村逸譚樓->天富/恩->天瑞路天頌苑->天瑞村->天水圍公園->耀盛樓->耀民樓->屏夏路天水圍站(九巴53分站位)->洪天路（洪水橋洪福村）->取道元朗公路->五柳路->兆康路->兆康苑兆賢閣->屯門醫院->青松觀*(鐵巴K58分站站位)->紅橋->屯門屯仁街->華都花園->皇珠路->龍逸村->富健花園->新屯門中心->兆山苑->湖景村湖翠樓->兆山苑->蝴蝶村蝶心樓->湖景村湖碧樓->兆禧苑->屯碼

p.s.青松觀可以換成:寶怡花園->盈豐園->田景村田樂樓->田景村田裕樓->建生村樂生樓一系列嘅站，連接建生同田景村

天水圍方向：
屯碼->湖景村湖畔樓->湖景村湖翠樓->兆山苑->新屯門中心->龍門站->屯門市廣場->新墟街市->紅橋->大興體育館->屯門醫院主座->青松觀->元朗公路->洪天路->天盛苑(K76分站站位)->天盛苑(天盛街市旁)->裘錦秋中學->天水圍公園->天瑞村->天華村->天恩村->天澤村->濕地公園->李兆基書院->美湖居->市中心總站

p.s.青松觀可以換成:寶怡花園->盈豐園->田景村田樂樓->田景村田裕樓->建生村樂生樓一系列嘅站，連接建生同田景村

收費：
跨區收費$6.2
同區收費$4.3
同區上落車，落車前再拍八達通：收返$4.3

5. 265X來往油尖旺
油尖旺區方向：
天富總站->天恩->天澤/恆->濕地公園->李兆基書院/天晴->*大欖隧道->不經美孚並直接取經西九龍走廊->旺角鴉蘭街->旺角站->旺角登打士街>加士居道->尖沙咀德成街->金巴利道->尖沙咀中間道->九龍公園經->中港城->柯士甸道西->九龍站巴士總站

油尖旺區收費:$18.4/$15.1
天水圍區上車，之後喺旺角/油麻地落車：落車前拍多次八達通，收返$15.1

天水圍方向：
九龍站巴士總站->柯士甸道->新港中心->尖沙咀海防道->柏麗購物大道->柯士甸道->九龍中央郵政局->油麻地碧街->旺角豉油街->旺角奶路臣街->旺角街市->銘基書院->大欖隧道->天華路美湖居->天葵路天晴村->慧景軒->濕地公園->天逸村逸譚樓->天富/天恩->天富總站

天水圍方向收費：
尖沙咀上車:$18.4
油麻地/旺角上車:$15.1

6. 269B改總站去天瑞（目的：換取市中心總站位比69X同屯天醫院線）
紅磡方向如下：
天瑞->翠湖居->嘉湖北->天華路天頌苑->天瑞路天頌苑->天瑞村分站->天水圍公園->耀盛樓->耀民樓->天佑苑->大欖->市區

天水圍方向如下:
市區->大欖->聚星樓->天盛苑->裘錦秋中學->天水圍公園->天瑞村->天華村->天悅村->嘉湖北->翠湖居->天瑞總站

另外要求269B將25分鐘加密至20分鐘。

收費：$18.4

7. 269D分拆元朗（268D）及天水圍路段（269D）
天水圍段（269D）沙田方向：
天慈總站->景湖居->麗湖居->天葵路天晴村->慧景軒->濕地公園->天逸村逸譚樓->天瑞路天富苑->天瑞路天頌苑->天瑞村->天水圍公園->耀盛樓->耀民樓->天佑苑->大欖隧道轉車站->城門隧道轉車站->沙田市中心->祿泉樓->瀝源

天水圍段（269D）天水圍方向:
瀝源->瀝源村->沙田市中心->城門隧道轉車站->大欖隧道轉車站->聚星樓->天盛苑->裘錦秋中學->天水圍公園->天瑞村->天華村->天恩村->天澤村->濕地公園->李兆基書院->美湖居->景湖居->天慈總站

元朗段（268D）：以洪水橋區作為總站，跟68X/268X經屏山，元朗大馬路及形點，之後去大欖及沙田。

沙田區方向：
跨區/全程收費：$16.4
城門轉車站收費：$0.0
區內分段收費收費(沙田)：$4.5

天水圍區方向：
跨區/全程收費：$16.4
城門轉車站收費：$8.3
區內分段收費收費(天水圍)：$4.3

同時建議將268D及269D延長至石門工業村/大學站，帶來更多客源。

8. 拉長B1同276；276B飛走落馬洲

B1天水圍段依照現有B1紅日特班。

落馬洲/元朗方向：天恩總站->天恩村->天澤村->濕地公園->李兆基書院->美湖居->景湖居->天慈總站*->耀盛->耀民->天佑苑->元朗->落馬洲

天水圍方向:落馬洲->元朗->聚星樓->天盛苑->裘錦秋中學->天慈總站*->景湖居->麗湖居->天葵路天晴村->慧景軒->濕地公園->天逸村逸譚樓->天富苑->天恩總站

全程收費：$13.2
分段收費：$4.3

276 延長至天富總站後,其天水圍段的新安排如下:
元朗/上水方向：天富總站->天瑞路天頌苑->天瑞村->天水圍公園->天慈總站*->屏山->元朗->博愛醫院->上水

天水圍方向：上水->博愛醫院->元朗->屏山->天慈總站*->天水圍公園->天瑞村->天華村->天富總站

全程收費：$9.2
分段收費：$4.3

備註：B1同276共用天慈總站車坑

同時都建議B1同276提供元朗/天水圍區內分段收費：
天水圍上車去天水圍；天水圍上車去元朗/博愛醫院；元朗上車去博愛醫院：
落車之前再拍多次八達通卡：收返$4.3

276B：可以飛走落馬洲黃巴站，因為有B1代替。

9. 建議落實之後，天水圍區內每個總站嘅最新情況將會係：
得返天耀有總站位
所以都會建議返：
將天水圍醫院附近空地改建做巴士總站；
重建天華路停車場，改建做規模更大嘅巴士總站+停車場

回應返樓主：天秀墟附近有臨時街市要做，所以唔建議改做總站

10. 公路改善建議
- 朗天路連接元朗公路出大欖：擴闊至兩條行車線
- 天影路唔準拆
- 興建11號幹線連接洪水橋及天水圍至大欖及屯門公路

就係咁多。

（對唔住我唔記得提通宵油尖旺線，不過我都見到有相關意見喺候任區議員嗰page裡面）
，所以就放過我喇）

已經100分,仲要有埋價格
駛唔駛置頂？

我覺得唔使都得

因為我打呢篇嘢都唔係for討論
最重要係已經交咗畀區佬

一路以黎，辛苦晒你
無限感激

大家咁話

最好就可以幫手些牙出去

一定

朝早7:30-8:00 269C有時去到天瑞都爆咗
天瑞又勁多人上車，開得唔密，打後嘅站啲人就冇得坐

部份車去左做特車同69C，搞到正線疏左

所以呢個特班可以幫手清走天瑞前面嘅客，同時又可以減輕269C同69C嘅壓力，咁天瑞就容易啲上車

btw 特班嗰班次時間比你地天南人去決定

下年既RPP交通路線發展計劃1月就會知，到時睇下九巴搞成點

最少都要69C全日，幫補265M由大欖返天北

仲有265B/69X重組都一樣幫到唔少

辛苦晒巴打
期待有 69C 同 265X

我都係最期待RPP有呢兩個重組

圍城人推
先講跨區返工，要出區外得兩種方法可以，一係巴士，二係黨鐵。

基本上巴士路線都幾齊，除左去將軍澳，九龍灣同香港仔果邊無直達。

現在元天屯都有last mile的問題，而單車無疑係其中一個解決方案。但主要困難來自停泊位置及保安防盜措施不足，難聽啲講單車停泊簡直就係冇掩雞籠，試問邊有人敢泊部單車入去。

至於區內交通，村巴行走天水圍循環線確實可行。圍內交主要輕黨鐵，班次疏又慢，等得來都行到，特別好似天慈去天瑞，搭黨鐵又兜個大圈(仲要喺天西停一陣)，行過去又要20mins。

實質案例可以參考嘉湖村巴和東涌巴士

而家繁忙時間做269d沙田番天水圍真係想死

做咩？

好奇一問姐

岩岩見到宏逸 巫生嘅 post

關於1.4 265b 不經翠湖，翠湖人會唔會反枱

關於1.5,e34a玩南北分家仲要 keep班次，我諗有112,115都未乜爭取到？

關於2.2 增設276b 轉乘優惠，想同小巴/皇巴玩換乘，幾搞笑下。呢度冇乜人諗到

112,115區都未必爭取到？

支持！推！

前期利用uber建立小規模既交通網絡得唔得

佢將第三點嘅69X打錯做69C

另外265B唔經翠湖，69X會經就得

專業走奶手足捉到錯處

即係用uber 做共乘分享？

呢啲嘢梗係要𥄫實

個poster又真係整得唔錯，勁有連儂文宣feel

其實翠湖去天瑞搭咪仲好 又唔洗兜咁遠，但265b除咗cut 翠湖外 天慈都應該cut 265b269m跟967咁向天祥路直出公路最好。 天慈就向天福路開站 等69m 69x 969呢d車兜埋佢出公路。

真心好正簡潔易明
覺得佢地之後都可以同咁樣方式design poster 好吸睛
比起之前d已完 直接好多 冇左站在高地幫人亂咁爭取感覺
雖然有d小出錯 但不完美 可接受 要改善
————————
見到佢上面話爭取巴士加太陽簾 好正啊，已知城巴/新巴都開始裝緊太陽簾，但未見九巴有希望九巴可以參考一下新/城巴 嘅安裝方法，有兩檔調校

好期待。

我個區係頌華 陳詩雅
我有同時follow 其他天水圍/元朗候任議員page支持佢地 同 多方面接收有關tsw嘅新資訊

又幾好，等我fo 埋其他先

細細個幻想過輕鐵變架空鐵路 不過黨鐵不了

係香港on99起係地面

以為可以好似日本啲路面電車咁

覺唔覺應該要整條265X 線
天水圍區跟265M 走線
市區跟268X 走線

天恆村總站冇位
除非踢走K76
唔係我都想咁做

郭議員提倡左巴士專行線，idea 好新穎，我覺幾好。
不過香港太多車，地又少，實戰起黎，都應該搞唔到

嗰邊有人講得啱，汀九橋加巴士專線會好好多
不過應該得市區方向做到，新界方向因為要分開屯公同大欖就比較難

巴士專線有冇國家用緊又行之有效？

呢個當然，唔駛過運吉，完全聯繫到屯元天。
不過要有地下化或高架化泊車位，否則會被偷

黃色村巴正

會唔會有新天北過海線
返港島東要轉720p 貴到嘔

得罪講句
有啲離地

願聞其詳

等我估下先
係咪包括第一部分第二點嘅69C同第五點嘅E34A

如果自己嗰立場唔係天北人，我都會反對

但作為區外人又係69c車長 我覺得有需要 亦都係必要 嘉湖北要面對現實

1.2,1.3 非繁忙時間天水圍乘客量不足以支持咁多條線
1.5 拆線又要維持班次係天方夜譚
1.6 單靠天水圍零吸引力 因為無事無幹嘅時間輕鐵已經太方便(貼近大型商場同屋苑地方)
要做就做屯天線 或者痴埋2.1做
2.2 269D單做天水圍 繁時就得 閒日非繁時又係死路一條
B1延長天水圍係咪講天北呀
3.1 係人都想不過現實九巴實話無人力唔做
其他區有眼睇 開都係兩三班特別班
3.2 264R 5分鐘一班無可能上班日已有265S
4.2
5.3 B1同276B早已有轉乘優惠

其實係樂見咁多區議員做實事 都睇得出係有心做
不過有時唔可以太離地 甚至有時要用營運商角度出發
如果唔係就會比人覺得同班建制垃圾一撚樣吓吓得個講字 (例如乜鳩天水圍行屯門公路去赤柱西貢嗰啲白痴建議)
因為好多大家所想嘅 去到巴士公司度根本做唔到

1.3嗰度其實係講緊重組69X/265B/269B，再加265X
天北嗰邊咪最主要就係要265B飛走翠湖（甚至天華路直出飛走天慈 and 嘉北）
跟住69X搬去市中心，而269B搬入天瑞，交返市中心嗰位出嚟比69X
跟住265X做旺角特快，更重要係覆蓋返265B本身冇經而69X本身有經嘅地方

班次咪69X做15-20；269B做20-30；265B做20；265X做15-20
同現時情況分別唔大

係巫生佢太精簡啫

btw1.2同1.5我都認同

2.2我就樂觀啲 非繁20-30分鐘一班

非繁忙時間
69X+265B+265X=攬炒

繁忙時間就可以一試嘅
不過大前提係重組咗69X+265B先

政府應該一早批地俾SHK時
要佢整多個交通交匯處啦....

新創建自己都唔肯攪967+720系/780系轉乘
應該冇得攪...

第一
268X全日飛走欖隧轉車站咪得
可以推晒啲轉車客比265X

第二
265B非繁嗰情況冇你諗得咁差，大把人出長荔深
我覺得265B其實如果keep住嘉湖北就唔大問題，都係去長荔深啫（所以最後應該飛走翠湖就算）

69X不作評論

漏咗啲嘢冇講

第一係時間贏晒
265B去旺角：75mins
黨鐵：50mins - 60mins
（K76/輕鐵到天閪+閪鐵+美孚站行路+紅色線）
而家265M+268X最理想係45mins就可以到

265M+268X而家「唔理想」就係因為要轉車，而轉車需要嘅額外嘅等車時間。
但如果直達就係另一回事

第二就係「客源/客量」可以係由黨鐵手上搶走，搵啱方法就得

而家係提出一個方法可以比用家更直接同更快到目的地，對用家同巴士公司係雙贏

用家見到有更好嘅方法就會跟風，就好似當初啲人轉搭K76而唔搭輕鐵去天閪保鐵一樣道理

元朗靠268X搶走咗班黨鐵客
冇理由天北都唔得

1.5 下年屯赤通車，如果E34A改行既話應該夠車拆

btw 我覺得黎緊RPP 會講屯赤機場線既方案

第一點會得罪洪水橋客

1. 拆條268D入洪水橋
2. 洪水橋方向可以喺轉車站只準上車不準落車
3. 拉長68M入洪水橋？

幫手推

我覺得E 車未必會改
A 車改既機會大好多
A37應該天慈做總站原線經洪水橋升上屯赤

5.3應該指轉小巴/皇巴？

天慈總站好似無位放

所以先打算郁走B1同276（天慈總站變中途站）
不過嗰個位想留比269D行晒成個天水圍

如果改屏欣苑總站 應該夠位放（？

推

5.3其實有B1就夠
喺九巴角度梗係益返自己友

九巴話願意開屯元天巴士線呀

但未有明確路線，如果玩三地循環會唔會變左超慢車

似係屯元+屯天各一

覺得會係醫院H線形式，半個鐘至1個鐘1班果類

假如屯元天巴士線淨係非繁忙時間開，你地會唔會接受？

推屯天巴士

袋住先

可以 一黎就繁忙時間可能會應接不暇

總言之令居民有選擇，都會接受。因為就算係非繁忙時間，黨鐵都一樣好爆

咁樣係最好
如果屯元天都行晒，嗰司機真係未必頂得順

理想價錢？
$5.8-$7.8？

我個人覺得九巴會參考261X由形點去屯門嗰價錢
即$6.2

天水圍連線拍左片講天水圍單車徑問題，同實測由狗局去天北時間（by light rail, k bus , 單車）

覺得冇咁貴
屯天我估$5-$6

以前K1X K2X都係收$6.x
九巴加左幾年價 舊價加番幾毫收$6-7

969C 特別班次經天北

好事黎

區內定線兜到呢，直接分拆做967C好過啦

當然依家有好過無

751依家暫時三聖做總站，其實不如永久啦

反送中運動期間，西鐵及輕鐵多翻停駛，曝露屯門、元朗及天水圍欠缺其他區內穿梭交通工具的弊病。 一眾屯門、元朗候任區議員向特首林鄭月娥及運輸及房屋局局長陳帆遞交聯署信。他們亦計劃在區議會復會後，就屯元天交通問題成立「兩會交通聯席會議」，反對「以鐵路為骨幹」的交通發展計劃，並向運輸署提案，盼增設一條接駁屯元天醫院的巴士線，打破港鐵壟斷。元朗「宏逸」候任區議員巫啟航表示，除了新增巴士路線外，一眾區議員將會爭取將現有的巴士路線轉為分段收費，為區內穿梭的市民提供更多選擇。

今次我唔多認同，如果去市區方向最多係非繁忙時間設分段收費，咁就無乜所謂

點解反對？知期可以對抗黨鐵

繁忙時間去市區既長途客會多得班短途客唔少

咁短期內都可以幫到手ge, 要對抗黨鐵，大家要忍耐下

紅字嗰段，除咗265M之外其他都可以做

265M去荃灣試過天業路有人落

湯國華中學站

有，但極少
係學生嚟

去市區有區內分段既話，長途巴士俾班短途客(尤其係學生)霸晒，長途客望車興嘆既場面希望唔會發生

多左班短途客，長途車程相對增加
所以都係果句，早繁出市區唔應該搞區內分段，$2長者優惠都應該係繁忙時間cut 左佢

有錢$

有更誇張嘅
我見過有學生喺總站搭265B，跟住天頌落車
明明276A都做到，仲平好多

可能就遲到，唔想俾訓導照

全港推動共乘

2006年K2P取消時係收緊$4.4

要計返通脹

啱啱諗緊，
如果喺天福路嗰度加多一對分站比天慈人搭車又得唔得？
紅圈裡面位置就喺

呢對分站最主要係比69X去serve埋天慈
（咁樣265B就可以飛走天慈）
其他車例如969/269B/269C都可以考慮下嘅

如果擔心車流量問題，
咁就淨係比69X停呢個站。（或者加埋269B都得）
因為69X完全唔密，問題不大。

係囉 咁樣269m 265b經天祥路出公路可以等少3,4個燈位，而天慈又可以繼續搭69x 69m

條垃圾265M廢到d人見265B 同967都照上

265M夜晚返天水圍真係災難嚟
車就亂咁派，試過有日晚繁喺大欖等265M，結果見到部265M係短車，嗰下即刻火都嚟
早排試過8點幾喺荃灣等265M返去，睇app睇到佢收車收到20分鐘一班，慶幸做到閘長，不過大欖嗰班人就慘喇

希望今年嗰巴士路線計劃快啲出嚟同埋有好消息

265M夜晚可以一班15分鐘，跟住5分鐘下一班，再跟住15分鐘咁玩，試過幾次中伏要等15分鐘果班，係大欖連閘長都未必有得做

同一時間265B成日脫班2x分鐘先有車，269M就15-20分鐘一班
真係玩殘天北客

高汁 推

對係果句，你想改善天北交通本身冇問題。天北情况現時比天南差我都同意，但我想講，天南亦一D都唔稱得上好。逢係打天南車主意既建議，提出果陣請講埋可以點樣作出相應補償。

呢個改動對天南車有2大問題。
1。回程落車位要過3段等好耐既馬路返天慈。
2。去程有機會因為停站所以要食多盞燈，慢2分鐘。

補償：
唔係話唔得，因為天北車來回慳3個燈位，車程大大縮短，咁係咪應該相應調返D班次比例去天南？
或者唔理天北，天南車因加站多咗人，係咪應該加車俾天南？

一直睇你地既討論都幾反感。

當然會加密返班次比天南69X。

想加密69X嘅係你地天南人嘅意見嚟，天耀天盛嗰班人唔想等20分鐘一班嘅69X。（有時69X仲會收到25分鐘一班）

就69X嚟睇，如果唔比拉長/唔比經某個站，咁疏車係應份嘅。除非天南突然一下子多咗好多人，仲要用腳投票搭巴士。（屏欣苑隔離係大大嗰西鐵站，佢地有極大誘因去保鐵）

而69X喺重組之後會受惠加車同加密班次

69X/265B重組之後
預期69X非繁15分鐘一班，如果69X加埋天慈有機會做到12分鐘一班
265B非繁15-20分鐘一班（經天慈就15）
265B會將某啲車過比69X

69X早繁可以做到個位數班次
265B早繁可以做到個位數至雙位數班次

時間方面，車程雖然增加咗2分鐘，但耀盛瑞同賞湖樂湖可以等少5-8分鐘車，甚至天慈都可以受惠於加密班次。
加密班次算唔算係「補償」嘅一種？

如果閣下唔認為加密係一種補償，咁265B咪繼續做埋天慈，冇問題。
我對265B嘅睇法係一定要唔經天榮路/將嗰部分天南客還返比69X呢條天南線，至於天慈都算係後話。

另外，天慈人有心搭巴士，係會行去天佑苑上車/聚星樓落車，特別係269C/969，早已經成為習慣。我都唔想佢地由聚星樓行咁遠返去。（雖然佢地會搭__輕鐵返天慈）

之後，69X重組/拉長之後，對閣下嘅翠湖居嚟講係頭站/上遊位，點都好過265B早繁要企/留後。

你地天南人想69X加密班次，我地想265B要更快嘅車程，理應冇衝突。呢嗰建議係要返天南線做返天南客嘅生意，尤其而家區佬都提倡緊「南北分家」，將天慈比埋69X負責就可以更加貫徹呢個理念。絕非閣下所諗「天北想打天南主意」。

見到大欖265M個位有人mark 班次

天慈個位加個站，繁忙時間好易因為埋站而塞車

深長荔線用返東西分家就OK, 將265B兜路路段拉直，69X補位，265B相應減車俾69X已經係最簡單同最容易接受既方案

唔怪得之今日晚繁開足5分鐘一班
不過我搭嗰架喺大欖都見到7-9個人要留後